<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>DeepCreator&#39;s Lab</title>
  
  <subtitle>少有，正确，价值</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://deepcreator.com/"/>
  <updated>2018-04-23T09:11:54.300Z</updated>
  <id>http://deepcreator.com/</id>
  
  <author>
    <name>DeepCreator</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>FRAND</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/23/IPR/FRAND/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/23/IPR/FRAND/</id>
    <published>2018-04-23T08:56:06.000Z</published>
    <updated>2018-04-23T09:11:54.300Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/frand20180423.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="frand20180423.jpg"></p><blockquote><p>公平、合理、无歧视</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="基本概念"><a href="#基本概念" class="headerlink" title="基本概念"></a>基本概念</h2><p><a href="https://baike.baidu.com/item/FRAND/4496552" target="_blank" rel="noopener">SSOs（standard-setting organizations）</a>是一个国际标准组织，它主要是为了建立一个工业标准，使不同的设备制造商能在这个组织框架下达成协议，以保证这些设备制造商的设备能兼容和通用。</p><p>SSOs通常要对标准的专利权利加以限制，一个非常普遍的限制就是要求一个标准的专利必须有“reasonable and nondiscriminatory terms（RAND）”（合理和不带歧视性的条款），或者“fair, reasonable, and non-discriminatory terms（FRAND）”（公平、合理、和不带歧视性的条款）。这两个条款通常是互用的：FRAND通常在欧洲、美国使用。</p><p>SSOs制定这个协定是为了在法律的基础上维护业界的合理竞争，防止会员利用其垄断地位，滥用许可，造成包括对标准的占有。</p><p>一旦一个公司达成了FRAND许可，他们必须向任何企业或人士提供，而这些被提供者可以不是会员。</p><p>如果没有这个协定，会员可能会凭借其垄断地位，利用标准，向其他企业或个人提供不公平、不合理、和带歧视性的许可，对合理的竞争造成伤害。</p><h2 id="法律法规"><a href="#法律法规" class="headerlink" title="法律法规"></a>法律法规</h2><h3 id="「FRAND原则」在无线通信产业内的最新进展与分析"><a href="#「FRAND原则」在无线通信产业内的最新进展与分析" class="headerlink" title="「FRAND原则」在无线通信产业内的最新进展与分析"></a><a href="http://www.iprdaily.cn/news_18648.html" target="_blank" rel="noopener">「FRAND原则」在无线通信产业内的最新进展与分析</a></h3><p>发布：IPRdaily中文网（IPRdaily.cn）<br>作者：王善明 天珑移动技术股份有限公司<br>供稿：中国企业知识产权研究院</p><p>众所周知，近30年来，无线通信产业发展迅猛，而以手机为代表的智能终端更是风云际会，各大榜单群雄逐鹿，到目前为止，中国的厂商迅速的占领了榜单的醒目位置，并且都走出了进军海外的步伐。</p><p>随着欧洲老牌的终端厂商退出了终端市场，欧洲市场逐渐成为了中国厂商抢夺，同时遭遇专利纠纷非常多的区域，本文就尝试着以一件最近在欧洲发生的专利侵权诉讼来分析一下FRAND原则在无线通信产业内的最新进展。</p><blockquote><p>案件描述</p></blockquote><p>2017年4月5日，英国高院（UK High Court ）的法院在其官网上发布了Unwired Planet（以下简称UP）诉华为案的最新判决，整个的判决书一共166页，还是很值得业界去研究一番的，原因有以下几方面：</p><p>1.欧洲专利诉讼的主要的战场一直都是在德国，包括之前大家颇为关注的禁令问题，而作为欧洲大陆上法律体系的另一极的英国则鲜有关于这方面的判决。</p><p>2.此次的的判决书针对标准必要专利的FRAND原则之下的费率问题给出了一些判断和结论。</p><p>3.此次诉讼的一方UP拥有多项有关2G/3G/4G通讯标准的全球性标准必要专利组合，其中大部分专利组是从爱立信公司收购而来。2014年3月，UP起诉华为、三星和谷歌侵犯其专利组合中的六项英国专利，其中五项为标准必要专利。在审理过程中，谷歌、三星先后与UP达成和解，退出诉讼；而华为则质疑涉诉专利的有效性和标准必要性，并反诉无线星球公司的报价不符合FRAND原则，请求法院判决无线星球申请禁令的行为违反反垄断法。上面这个诉讼的结构以及故事进程是否会让很多中国手机公司感同身受呢。  </p><blockquote><p>案件给出的事实与结论：</p></blockquote><p>笔者只是通读了一下这份判决（原谅我吧，原文166页，很多是主审的Birss法官对于双方以及证人提供的事实的描述，没关系，我把下载链接放在这里，有毅力的小伙伴们去下载精读吧</p><p><a href="https://www.judiciary.gov.uk/judgments/unwired-planet-international-v-huawei-technologies-and-ors/）" target="_blank" rel="noopener">https://www.judiciary.gov.uk/judgments/unwired-planet-international-v-huawei-technologies-and-ors/）</a></p><p>首先，一个重要的说明就是，华为并没有被禁售，这是一个非常值得关注的态度。法官在判决书中提到：a final injunction to restrain infringement of these two patents by Huawei should be granted…The final injunction will be considered at a hearing in a few weeks’time once Unwired Planet have drawn up a full set of the terms of the worldwide licence incorporating the decisions made in this judgment。法官就华为应该向UP缴纳的许可费的费率给出了一个参考值，只要在规定的时间内，华为接受这个费率，那就没有必要颁布禁令。</p><p>1.专利权人对ETSI做出的FRAND承诺是合法的可执行的义务，被许可人可以以此对抗专利权人。</p><p>一直以来，究竟如何看待标准专利持有人的基于FRAND原则声明后，其与标准化组织，被许可人之前到底是什么关系，争论不休。从本案的结论可以看出法官倾向于许可人和被许可人之前是合同义务关系，双方的目的是为了就费率达成一项合同协议，许可人应该提出不违反竞争法的许可费率，这个合法的义务是许可人必须承担的，而被许可人有权力挑战许可人对这样义务的执行。</p><p><strong>2.就目前国内外有关标准必要专利合理许可费的司法裁判实践而言，法院确定标准必要专利合理许可费大体有两类分析路径：商业路径和技术路径。前者采取宏观视角，以商业谈判结果一一可比照许可协议（comparable license）为参照物，确定涉案专利组合或相关专利的合理许可费；后者采取微观视角，通过分析技术贡献度探求具体涉案标准必要专利的技术价值。</strong></p><p>本案中，采用了可比照许可协议（comparable license）用于确定FRAND费率，自由协商达成的许可也可以成为FRAND费率的相关证据。根据所有相关SEPs的累积费率和专利权人专利所占全部SEPs的比例来计算，这种算法也是可行的。</p><p>此案中，Briss法官指出，计算全球标准必要专利组合的合理许可费主要有两种方法：</p><p>（1）<strong>专利权人专利价值评估法</strong>：即计算有关标准全部的标准专利许可费负担T，再计算某一权利人标准必要专利组合在全部标准必要专利中的占比S，则该权利人就其标准必要专利组合应获得的许可费为T×S；这种方法虽然看起来很复杂，但是我认为是非常有意义的，专利制度的根本就是为了保护技术在产业发展过程中的贡献度，产品的形态与价值会随着技术的变化而变化，同时也就导致了技术贡献度的变化，特别是现在的智能终端往往都是集成了各方面的技术。</p><p>（2）<strong>参考可比较许可协议法</strong>：可以参考的协议包括经自由谈判达成的许可协议、有关费率的在先判决以及有关仲裁协议。其中最直接的可比较许可协议为专利权人就涉诉专利组合己签订的许可协议，在欠缺该类可比较许可协议证据时，可以寻找与涉诉专利组合相关的第三方许可协议。</p><p>法官认为，UP专利来自爱立信，而爱立信又和主要的手机、通信厂商都已经签署了许可协议，这些专利许可协议做参考，可以得出爱立信在FRAND原则下其自己认为合理的标准费率，再算出<strong>UP所拥有的标准专利和爱立信拥有的标准专利的比例</strong>，两者相乘就是UP的标准费率。以上的逻辑很好懂，那问题来了，如何能够算出来两者的比例呢，因为<strong>标准组织（3GPP等）只管SEP的宣称，不管认定</strong>，这就是导致现在各种不同渠道出来的数据千差万别的原因，每个标准专利的持有人都宣称自己拥有多少比例的SEP。例如本案中双方提供的算法，UP提供的叫MNPA，华为提供的叫HPA，算法都非常复杂，反正我看完了是没有看懂（第273小节，The MNPA and HPA techniques），还好Briss法官比较体谅我，其并没有采用任何一方的算法，而是综合了双方的意见。</p><p>最终Briss法官给出的计算结果是这样的，<strong>以4G为例，爱立信的标准费率为0.8%，UP所持有的标准专利组合占爱立信标准专利组合的7.69%，最后得出UP的FRAND标准许可费率为0.062%。</strong></p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201804/1523068869422057.jpg" alt=""></p><p>3.此案中UP和华为另一个争议的点是，UP希望给出的是一个全球范围的授权协议，而华为只希望获得英国的专利许可，最终的方案是法官综合了一下（哎，怎么又是这个词），认定华为必须获得一个全球范围的许可，但是该许可所涵盖的市场可以进行区分，把全球协议覆盖的区域又分为三个区域：中国、主要市场（Major Markets，美国加上欧洲）和其他市场（Other Markets），根据UP这三个区域的专利组合的强弱，对上面算出的0.062的基准费率又做出相应调整，得出最终费率。</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201804/1523068877662956.jpg" alt=""></p><p>故事说到这里，该转回到我们企业知识产权经理人如何从这件案子中获得一些启示：</p><p>1.<strong>布局标准专利的重要性</strong>：这个问题我想大家非常容易达成一致，但是有个误区是以为有些厂商没有终端产品，已经变身为NPE了，我即使拥有了标准专利也拿对方没有办法，因为对方不需要这个专利的许可，但是不要忘了这个案子中，最后被拿来认定爱立信许可基准费率的，是其和三星在2014年签署的许可协议作为可比较许可协议，因此当你能让你的标准专利在其应有的许可协议中发挥价值，那这种价值是可以被类比到其他的许可费的计算的。近几年中国的手机厂商已经觉醒，纷纷大规模的布局标准专利，这绝对是王道之选。当中国的企业了解了一项规则，开始玩转这项规则的时候，那他们在其他方面的实力累积就会发生作用。</p><p>2.专利分析的重要性：结合上面的第1点，我们要不断扩大自己的标准专利布局数量，增大自己作为分子的比重，同时要有挤出分母水分的能力，每一个标准专利权人都会把自己的CC和SEP list做的漂漂亮亮的，我们必须用自己的专业能力来能分析出其中的问题，这里就需要整合多方的力量（我不相信也不觉得有必要让IP人员成为技术专家），技术专家，法务人员，标准跟踪人员，提案优化推进人员，外部分析专家等等。笔者在与一些标准专利权人谈判的时候就有明显的感觉，当你无法针对标准专利权人提供的信息作出有力的回复的时候，你只能感受到被碾压的感觉。但是只要你有理有据的给予对方以回复，对方都会正式去作为议题去回复。</p><p>3.根据企业自身的发展，在适当的时候要签订一些标准专利许可协议。如前所述，中国的手机企业要推进海外的市场，除了市场准入的问题，另一个问题就是来自知识产权。当地的合作商，渠道商等等都需要你有一定的知识产权风险口控制能力，所以在适当的时候签署一些标准专利许可协议是有利的。当然，现在很多的中国手机企业对于成本的管控还是很严格的，如何将知识产权，特别是专利许可费合理的消化在产品生命链条中也是知识产权经理人必须考虑的问题。与财务，审计，法务，证券，甚至管理层保持必要的沟通以及学习的态度特别重要，如果你能了解到公司的管理层在头疼的一个财务问题，而你能够通过签署协议来改变这个状况，那你非常容易成形。至于协议年限，优惠条款等都是经理人必备的能力，此处不赘述。</p><p>4.5G的机会：据现在一些消息来看，5G的标准很有可能在未来两年冻结，到2020年正式进入商用阶段。可是现在5G的很多核心技术实际上还没有完全定型，因此很有可能5G的标准会采用4G标准过渡，然后再到正式独立的5G标准。这种转变与不确定性给了中国的手机厂商一个机会，就是在5G标准的study item以及work item阶段，我们有比以往更多的机会能参与其中。更为重要的是，未来的5G技术有可能是连通万物，那就意味着会有更多的产业因为5G技术或者说5G标准而成为相互具有关联，竞争的关系，布局标准专利的意义更为突出。</p><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><h2 id="参考资料"><a href="#参考资料" class="headerlink" title="参考资料"></a>参考资料</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/frand20180423.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;frand20180423.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;公平、合理、无歧视&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="FRAND" scheme="http://deepcreator.com/tags/FRAND/"/>
    
      <category term="Fair" scheme="http://deepcreator.com/tags/Fair/"/>
    
      <category term="Reasonable" scheme="http://deepcreator.com/tags/Reasonable/"/>
    
      <category term="Non-Discriminatory" scheme="http://deepcreator.com/tags/Non-Discriminatory/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Chief IPR Officer</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/23/IPR/Chief%20IPR%20Officer/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/23/IPR/Chief IPR Officer/</id>
    <published>2018-04-23T08:44:06.000Z</published>
    <updated>2018-04-23T09:11:54.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/CIPO20180423.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="CIPO20180423.jpg"></p><blockquote><p>首席知识产权官——正在路上。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><h3 id="虎与狐的较量！中国企业在知识产权上最常犯的十个错误"><a href="#虎与狐的较量！中国企业在知识产权上最常犯的十个错误" class="headerlink" title="虎与狐的较量！中国企业在知识产权上最常犯的十个错误"></a><a href="http://www.iprdaily.cn/news_13440.html" target="_blank" rel="noopener">虎与狐的较量！中国企业在知识产权上最常犯的十个错误</a></h3><p>前台湾鸿海集团（富士康母公司）法务长周延鹏是企业知识产权管理教父级人物，他曾经写过一本书《虎与狐的智慧力》，该书以他在业界二十多年的经验，展现给我们的是一幅台湾企业国际化过程中IP战略的画卷。</p><p>中国企业在国际化的过程中，我更愿意把我们比喻成狐，把强大的竞争对手比喻成虎，狐与虎可以展开的不是体力而是智力的搏斗。知识产权已经成为一项企业战略，周先生的经验有着示范效应，他提示中国正在正在走出去的企业，面对强大的专利对手，在专利化生存的高级阶段，企业IP工作应该具有虎的霸气和狐的灵性。缘于周先生的启发，本文总结了一些知识产权工作的常见错误供大家探讨。</p><blockquote><p>一、在专利代理上不舍得花钱</p></blockquote><p>很多企业愿意花大价钱请国际一流的律师处理官司，但不见得他愿意花同样的成本请专业的代理。事实上，很多企业在专利代理的价钱上锱铢必较，很多代理写一个专利赚的钱还不够覆盖人力成本。</p><p>如果你看到此文，请赶紧将廉价的专利代理换掉。专利代理水平直接影响你专利的质量，在这里省下的钱以后你会在专利许可或者诉讼中会成倍的赔回去。在良莠不齐的专利代理市场中，他们给你撰写的专利有天壤之别。许多企业往往在被无效和诉讼时才发现此问题，但为时已晚。</p><blockquote><p>二、专利数量已经够了，着重提升专利质量</p></blockquote><p>随着富士康、中兴、华为等深圳本地企业为代表的科技公司在专利申请数量上的大跃进，中国已经连续五年专利申请数量全球第一。同时，很多不同的声音开始出现，外媒如路透社都开始质疑中国创造了大量的垃圾专利，质量堪忧。</p><p>对这个问题我们千万不要落入陷阱，要知道，不管早期的美国、欧洲还是日本，他们申请的专利的创新水平一样不高。从数量的积累转换为质量的提高需要一个漫长的过程。专利量变到质变的嬗变需要过程，不能一蹴而就。事实上，中国除了深圳和北京等地方的企业，大部分企业还处在专利认识的初级阶段，中国专利教育和专利数量的累积还远远没有不够。</p><blockquote><p>三、没有基本专利没脸见人？</p></blockquote><p>基本专利是绕不过去的罗马，为了成为技术的必经之路，许多企业开始前仆后继，花很大的代价在基本专利上，这是否值得？</p><p>基本专利是核武器，一件基本专利的培养过程从研发申请、写入标准、使用推j广到形成价值，一般需要几年甚至几十年的时间，投入成本高而且失败风险大。周边专利是常规武器，投入小、时间短、针对性强，但容易被替代和无效。有些企业没有认识到二者的矛盾因素，好高骛远，投入大量的资源在基本专利的自主研发上，结果不仅没有开发出基本专利，而且周边专利的优势也没有形成，最终丧失了企业争力。</p><p>不管是核武器还是常规武器都可以制敌，西方公司一直践行着这样的务实理念，企业对基本专利的追求不能拔苗助长，而应水到渠成。华为公司总裁任正非2005年就坦言，华为尚没有一项基本专利。在技术和资金实力都不占优势的我国企业，更加重视周边专利布局是一个比较合理的选择。</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">案例：20世纪70年代日本经济的崛起招致欧美专利的大量攻击，以松下为代表的日本企业为此加大研发投入，疯狂地在欧美基本专利周边申请从属专利，对欧美基本专利形成包围圈，有效抵御了欧美专利的进攻。而苹果公司的经验更值得借鉴，该公司近一半的专利是增进消费者体验的外观设计，而非技术发明，更非基本专利，但这丝毫不影响苹果的专利实力。</span><br></pre></td></tr></table></figure><blockquote><p>四、专利运营，将资产变为利润</p></blockquote><p>除非你是专利经营公司，那么，一定不要被眼花缭乱的专利运营所迷惑。专利运营对科技公司来讲看上去很美，但却绝非好事。如果你是企业的创始人或者董事长，千万不要相信任何关于专利运营的意见，对这样的提议应该慎之又慎。因为任何试图通过专利运营帮忙企业增加利润或者转亏为盈的想法都被事后证明是不务正业的痴心妄想。</p><p>专利经营的收入与主业相比不仅微不足道，而且常常会影响对企业创新动力和市场领航的判断，掩盖企业主营业务遇到的困难，造成决策者的判断错误。离开制造等实业就绝对不会有专利的立足之地，即使存在也是昙花一现。</p><p>企业由盛转衰的征兆其实跟一个国家的兴衰很相似，比如企业开始变得越来越傲慢和臃肿，更加关注公关而不关注产品，竞争由开放转为封闭等等。其中，专利运营就是这样一个征兆，企业不是靠产品创新而是开始依赖专利垄断优势获取利润和竞争优势，这对于一家科技公司来讲，意味着创新动能的干涸，不仅本末倒置，而且无以为继。</p><blockquote><p>五、忽视域名的代价</p></blockquote><p>2015年奇虎公司斥资一个亿从德国沃达丰手中买下了“360.com”顶级域名。无数个忽视域名而付出沉重代价的案例警示我们，企业在非常小的时候要认真的做好域名的布局，特别是在互联网+时代，这个显得尤为重要。人们一定想不明白奇虎为什么还这么大的代价拿下，看看下面这个案例就明白了。</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">案例：2011年，携程最终花300万人民币从蔡文胜手中买下了xiecheng.com，其中一个重要的原因是，在携程收购之前，xiecheng.com这个域名每天有1800个访问量，对于携程来说，流失掉的这些都是精准客户，收购xiecheng.com这个域名可以留住他们。另一个值得关注的点是，蔡文胜从2001年就开始主动向携程推销这个域名，当时蔡文胜的报价是一万块，从一万块到300万，十年时间xiecheng.com这个域名的价值就涨了300倍，而升值的最主要原因就是携程的品牌价值在不断上升，导致域名价格水涨船高。</span><br></pre></td></tr></table></figure><blockquote><p>六、开放跟你无关，做个封闭的美男子</p></blockquote><p>IBM只有一个，爱立信只有一个，大公司的战略并不一定合适小企业。面对日渐兴起的开放式创新的呼声，企业反应各异。有的企业依然固守封闭模式，坚持雁过拔毛式许可收费，如微软；有的企业标榜开放，实为垄断，不交许可费的就以诉讼威胁，如爱立信；有的企业采取有限开放方式，将专利低价许可给竞争对手，打造联合创新的知识产权生态系统，如宝洁；也有先知先觉的企业认识到专利垄断经营模式对技术创新和市场占有的伤害，开始了真正开放专利的行动，如IBM、谷歌和特斯拉。</p><p>面对开放式创新的浪潮，我国企业应认识到：首先，专利开放是富人的游戏。专利开放战略是近年来具有超强实力的跨国企业重新定义的游戏规则，参与游戏的玩家需要有很强的专利实力做支撑，否则贸然的开放会让企业陷于被动甚至巨大的风险之中。其次，IBM等企业，虽然倡导通过技术开放促进专利和平，但他们真实意图还是为争夺市场份额。再次，不同的行业应采取不同的选择策略。在IT行业，专利掌握在不同的企业手中，不开放很难进行产品的推陈出新，而在医药行业，一个新药品只有几件专利，开放专利会损害企业利益，降低竞争优势，甚至会危及企业生命。而作为大部分没有能力开放专利的我国企业，应充分利用跨国巨头专利开放或者有限开放的机会，学习先进技术，缩短技术差距，加大延伸创新和外围专利的布局，尽快提升企业的技术水平和专利竞争力。</p><blockquote><p>七、专利官司不是用来打的而是用来和解的</p></blockquote><p>一个国际的专利官司常常会耗尽一个企业的精气。据统计，一个国际专利官司如果从头打到尾，其平均成本至少在一千万左右。很多企业在专利讼诉开始时不注意，越往后拖就越像掉入沼泽一半，越陷越深，最后无半点力气自救。所以，对于大部分的企业来说，专利官司开打，并不意味着许可谈判的大门被立即关上，要尽快寻找时机，果断和解结案才是正途。</p><blockquote><p>八、商标大有可为</p></blockquote><p>小商标里有大学问。商标肩负着品牌信息的重任，商标争夺战其实就是品牌的市场争夺战，在市场经济环境下这是经常发生的事情。即使像苹果这样的跨国公司常常在商标上犯低级错误，2012年，苹果公司因为在IPAD商标布局上的失误付出了近4个亿的赔偿，要知道当年中国静利润超过4亿的上市公司不到200家！如果现在还没有进行商标检索和布局，赶紧找个专家把把关吧。</p><blockquote><p>九、保护你的不仅仅只有专利</p></blockquote><p>很多尝到专利保护甜头的企业对专利过于迷信，什么都申请专利，这一做法非常危险。要注意不是每个技术都适合用专利保护。专利制度存续百年，仍有许多人以保密的方式保护发明，原因就在于专利权无法阻止他人对专利保护的发明进行深度思考，从而借助其灵感创造出与原发明不同的产品，发明一旦公之于众，即可能成为他人获利的工具。</p><p>一直以来，对于采取何种形式来保护企业的核心技术都让企业十分困惑。如果选择专利保护，企业担心技术秘密因公开而丧失价值；如果选择商业秘密保护，企业又担心技术被竞争对手抢先申请专利。比如，对于生命周期较短、技术难度不大、容易被模仿、竞争对手已经在研发的技术，企业应考虑尽快申请专利以排除对手的使用；于生命周期较长、行业的尖端领域、不易被模仿、容易采取保密措施的技术可以考虑以商业秘密保护，如可口可乐公司对其配方的保护。</p><blockquote><p>十、专利并购给你带不来创新</p></blockquote><p>研究近几年的并购案件发现，以爱立信、西门子、通用为代表的传统行业巨子倾向于通过研发持续申请和布局专利，而以苹果、谷歌为代表的新兴科技公司更倾向于通过快速的专利收购增强自己的专利实力。而大部分企业在进行专利布局时，并不是非常清楚自己的策略。</p><p>专利并购解决的是你的市场和竞争的问题，但对于企业的创新却无能为力。而且频繁的专利并购也会把企业财务压得喘不过气来。经验丰富的西方跨国企业每次专利并购都目标明确，并擅长利用商业判断规则来判断自主研发还是并购。比如，通过哪种方式可以降低成本，缩短上市周期，提高产品质量，增加产品利润，威慑和打击竞争对手等。谷歌收购摩托罗拉专利一案经典地诠释了这一判断原则：谷歌通过收购，一方面可以有效对抗苹果并保护其安卓生态系统，另一方面通过将收购的专利分拣出售，来降低财务压力甚至盈利。</p><h2 id="论坛活动"><a href="#论坛活动" class="headerlink" title="论坛活动"></a>论坛活动</h2><h3 id="第一届中国首席知识产权官论坛即将在1月21日深圳揭幕！"><a href="#第一届中国首席知识产权官论坛即将在1月21日深圳揭幕！" class="headerlink" title="第一届中国首席知识产权官论坛即将在1月21日深圳揭幕！"></a><a href="http://www.iprdaily.cn/article1_18097_20180115.html" target="_blank" rel="noopener">第一届中国首席知识产权官论坛即将在1月21日深圳揭幕！</a></h3><p>来源：IPRdaily中文网（IPRdaily.cn）</p><p>首届中国首席知识产权官论坛将于2018年1月21号在深圳丽雅查尔顿酒店隆重召开。本届论坛由中国首席法务官研究院、中国首席知识产权官研究院、广东省法学会知识产权法学研究会、中国专利保护协会联合主办，健君国际商学院承办。IPRdaily作为支持媒体报道本次盛会。届时，将会有众多全国知名企业的知识产权、法律、合规精英人士齐聚一堂，共议企业风险管理大计。</p><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/1515982292389929.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="1515982292389929.jpg"></p><p>论坛背景</p><p>随着世界经济快速发展，知识产权作为创新转型的通行证，已成为中国企业进入新型市场必不可少的“敲门砖”，加强知识产权保护意识是企业发展的必行之路。企业依靠着知识产权转型升级，国家依靠着知识产权驱动创新。知识产权背负着极大的重要性，它将成为最具竞争力的条件之一。</p><p>中国首席法务官研究院在企业法务行业中不断探索，开拓最新发展潮流，已经成功举办三届中国首席法务官高峰论坛、一场中国首席法务官与律所高伙对话论坛，在中国企业创新的驱动下，在越来越多大众创业的社会背景下，迎来了首届中国首席知识产权官论坛。</p><p>本届论坛由中国首席法务官研究院、中国首席知识产权官研究院、广东省法学会知识产权法学研究会、中国专利保护协会联合主办，健君国际商学院承办。论坛将于2018年1月21日在深圳召开，为期一天。届时，将会有众多全国知名企业的知识产权、法律、合规精英人士齐聚一堂，共议企业风险管理大计。</p><p>论坛主题</p><p>知识产权行业的新未来与新机遇</p><p>时间地点</p><p>2018年1月21号/深圳丽雅查尔顿酒店</p><p>主办单位</p><p>中国首席法务官研究院</p><p>中国首席知识产权官研究院</p><p>广东省法学会知识产权法学研究会</p><p>中国专利保护协会</p><p>协办单位</p><p>广州三环专利商标代理有限公司</p><p>超凡知识产权服务股份有限公司</p><p>北京德恒（深圳）律师事务所</p><p>深圳市德锦知识产权代理有限公司</p><p>美国摩根路易斯律师事务所</p><p>深圳市龙成联合专利代理有限公司</p><p>支持单位</p><p>西南政法大学中国法治企业研究院</p><p>中国知识产权培训中心</p><p>七弦琴国家知识产权运营平台</p><p>知产宝&amp;知产林</p><p>IPRdaily</p><p>议程安排</p><p>8:30–8:50 参会人员、签到入座</p><p>8:50–9:05 市区政府领导  致辞</p><p>9:05–9:10 中国专利保护协会 秘书长马维野  致辞</p><p>9:10–9:15 中国企业知识产权研究院 理事长王海波  致辞</p><p>9:15–9:20 广东省法学会知识产权法学研究会 会长关永红  致辞</p><p>9:20–9:25 中国首席法务官研究院 院长健君  致辞</p><p>9:25–9:30 嘉宾合影留念</p><p>主题演讲</p><p>9：30–10：00</p><p>主题演讲环节一：互联网企业知识产权保护新趋势</p><p>主讲人：江波 腾讯集团法务部总经理</p><p>10：00–10：30</p><p>主题演讲环节二：企业专利价值实现的战略</p><p>主讲人：白志昀 中粮智惠CEO</p><p>10：30–10：50</p><p>主题演讲环节三：中国企业应对美国知识产权诉讼的策略</p><p>主讲人：朱韶斌 美国摩根路易斯律师事务所合伙人</p><p>10：50–11：10</p><p>主题演讲环节四：标准必要专利</p><p>主讲人：熊永强 三环专利代理有限公司深圳分公司总经理</p><p>11：10–11：30</p><p>主题演讲环节五：企业并购活动的知识产权分析评议</p><p>主讲人：丁志新 广州中新知识产权服务有限公司战略运营总监</p><p>11：30–11：50</p><p>主题演讲环节六：知识产权诉讼实务</p><p>主讲人：崔军 北京德恒（深圳）律师事务所合伙人</p><p>11：50–12:00</p><p>CACLO-北京德恒（深圳）律师事务所 签约仪式</p><p>12：00– 13：00  午餐</p><p>沙龙演讲</p><p>13：00 – 14：30</p><p>主题沙龙一：企业知识产权国际化与本土化管理与运营</p><p>主持人：张胜利 中国首席法务官研究院高级咨询顾问</p><p>演讲人（每人演讲15分钟）</p><p>庞 雪 炬芯（珠海）科技有限公司知识产权总监</p><p>李伟  深圳市超多维光电有限公司 知识产权总监</p><p>李兵 万魔声学科技有限公司知识产权总监</p><p>潘在安  超凡知识产权华南区大客户总监</p><p>点评人：袁真富 上海大学 知识产权学院副院长</p><p>14：30 – 16：00</p><p>主题沙龙二：中国百强企业知识产权官论职业前景</p><p>主持人：文旷瑜  格力集团知识产权总监</p><p>演讲人（每人演讲15分钟）</p><p>杨长河  TCL集团知识产权总监</p><p>燕菁菁 三胞集团有限公司知识产权总监</p><p>赵杰  比亚迪股份有限公司法务部及知识产权部总监</p><p>吴殿清  深圳春沐源农业科技有限公司总法律顾问</p><p>点评人：江波 腾讯集团法律部总法律顾问</p><p>16：00 – 16：15茶歇</p><p>16：15 – 17：45</p><p>主题沙龙三：企业发展与知识产权的关系</p><p>主持人： 知产宝创始人兼CEO 普翔</p><p>演讲人（每人演讲15分钟）</p><p>汪智勇 宝力优特科技（深圳）有限公司知识产权总监</p><p>黄龙惠  中国国际海运集装箱（集团）股份有限公司知产高级经理</p><p>白祥美 深圳市龙成联合专利代理有限公司 首席法务官</p><p>胡宪  鼎颂商事争议解决支持平台 首席研究员</p><p>点评人：广东省法学会知识产权法学研究会会长 关永红</p><p>17:45-17:50  闭幕致辞</p><p><a href="http://www.iprdaily.cn/news_18147.html" target="_blank" rel="noopener">首届中国首席知识产权官高峰论坛圆满举办！</a></p><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/1516586429515591.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="1516586429515591.jpg"></p><p>由中国首席法务官研究院、中国首席知识产权官研究院、中国专利保护协会、广东省法学会知识产权法学研究会联合主办，超凡知识产权服务股份有限公司、广州三环专利商标代理有限公司、北京德恒（深圳）律师事务所、深圳市德锦知识产权代理有限公司、美国摩根路易斯律师事务所、深圳市龙成联合专利代理有限公司、浙江红太阳股权投资管理有限公司协办的首届中国首席知识产权官高峰论坛于2018年1月21日假座深圳丽雅查尔顿酒店四楼举行，此次论坛由健君国际商学院承办，并得到西南政法大学中国法治企业研究院、七弦琴国家知识产权运营平台、知产林&amp;知产宝、IPRdaily等单位的支持。</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586593251447.jpg" alt=""></p><p>出席本届论坛的嘉宾包括：深圳市区市场监督管理局（知识产权局）保护处处长周家贵、深圳市南山区科技创新局局长刘石明、中国专利保护协会副秘书长马鸿雅、中国企业知识产权研究院理事长王海波、广东省法学会知识产权法学研究会会长关永红、中国首席法务官研究院院长郭建军等，并就论坛主题发表致辞，随后并进行合影留念。</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586615416497.jpg" alt=""></p><p>深圳市区市场监督管理局（知识产权局）保护处处长周家贵 致辞</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586627837718.jpg" alt=""></p><p>深圳市南山区科技创新局局长刘石明 致辞</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586635916222.jpg" alt=""></p><p>中国专利保护协会副秘书长马鸿雅 致辞</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586643193264.jpg" alt=""></p><p>中国企业知识产权研究院理事长</p><p>兼中国首席法务官研究院副院长王海波</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586655939833.jpg" alt=""><br>广东省法学会知识产权法学研究会会长关永红</p><p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586668856004.jpg" alt=""></p><p>参会领导嘉宾合影</p><p>随着世界经济快速发展，知识产权作为创新转型的通行证，已成为中国企业进入新型市场必不可少的“敲门砖”，提高知识产权保护意识，加强知识产权保护工作是企业发展的必行之路。企业依靠着知识产权转型升级，国家依靠着知识产权驱动创新。社会各界正在围绕着知识产权开展大量工作，知识产权也将在人们日常的工作、生活中占有越来越大的比重，它将成为最具竞争力的条件之一。</p><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><h2 id="参考资料"><a href="#参考资料" class="headerlink" title="参考资料"></a>参考资料</h2><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/iprdaily20180423.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="iprdaily20180423.JPG"></p><p><a href="http://www.iprdaily.cn/?c=CIPO" target="_blank" rel="noopener"></a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/CIPO20180423.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;CIPO20180423.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;首席知识产权官——正在路上。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Chief" scheme="http://deepcreator.com/tags/Chief/"/>
    
      <category term="Officer" scheme="http://deepcreator.com/tags/Officer/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Integrated Chip</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/23/AI/IC/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/23/AI/IC/</id>
    <published>2018-04-23T08:07:06.000Z</published>
    <updated>2018-04-23T08:27:43.674Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/integratedchip20180423.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="integratedchip20180423.jpg"></p><blockquote><p>“中国信息产业缺芯少魂”。其中的芯是指芯片，魂则是指操作系统。——徐冠华</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="老杳-中国发展集成电路的最大弊端-专家负责制"><a href="#老杳-中国发展集成电路的最大弊端-专家负责制" class="headerlink" title="老杳:中国发展集成电路的最大弊端:专家负责制"></a><a href="http://laoyaoba.com/ss6/html/40/n-670140.html" target="_blank" rel="noopener">老杳:中国发展集成电路的最大弊端:专家负责制</a></h2><p>来源： 集微网   发布者：老杳<br>热度37票   时间：2018年4月23日 08:10</p><p>昨天一篇梁宁写的《一段关于国产芯片和操作系统的往事》火遍朋友圈，为君子倪光南院士感慨，不过从中也体现了中国发展集成电路产业最大的弊端：专家负责制。</p><p>与倪院士相识接近二十年，倪院士的清廉与对事业的执着让人钦佩，不过作为当年联想NC（网络计算机）的参与者，方舟1号注定是个失败的案例，相信当年参与NC项目的业内人都清楚这一点，可惜的是，至今为止，仍有不少专家依旧在鼓吹根本不可能打造产业生态的通用处理器计划。</p><p>从909、863到现在的重大专项，专家负责制一直左右着中国集成电路产业的发展，或许这些专家都是中国集成电路产业界最知名的教授，不过学界与产业界从来就是阴阳两隔的两大阵营，<strong>教授可以是产业界的顾问，也只能是顾问，左右产业最终走势的永远是企业家。</strong></p><p>专家负责制的直接结果是技术决定论，技术固然在产业发展过程中作用明显，不过却从来也不是最终产业走势的决定因素。</p><p>从方舟1号到龙芯、兆芯等许多芯，国家已经支持了接近20年，口号与当年如出一辙，效果不能说没有，到梦想依旧是梦想。</p><p>ARM如今横行移动终端处理器，并不是欧美政府的大力支持，只是当年Nokia为了自研手机芯片从众多处理器内核选定的一种，如果当年Nokia选定MIPS、SH4或其它任何一种架构，或许ARM也早已销声匿迹。</p><blockquote><p>选择那一种技术规格往往是领先者的偶然决定，或者几大霸主之间的平衡，政府或学界很难左右产业技术的走势。</p></blockquote><p>即使中国政府大力主导并风行一时的WAPI及TD SCDMA也一样。</p><p>中国支持自主OS超过20年，先是要打破Windows的垄断，后是打破Android的垄断，殊不知Android只是谷歌买来的干儿子，不是美国政府支持下才形成如今的垄断，Android能够垄断完全是市场运作的产物。</p><p>打造生态有多难？强大如intel花费几十亿美元挑战arm安卓生态，一样铩羽而归。</p><blockquote><p>今年2月在美国举行的IEEE国际固态电路峰会，录用202篇论文，内地、香港和澳门共录用了历年来最多的14篇论文，其中7篇论文来自澳门大学、2篇来自香港科技大学、2篇来自复旦大学，北京大学和成都电子科技大学首次各有第一篇论文被ISSCC录用。这就是在全球芯片奥林匹克运动会中国大陆学界的真实水平，还是最好的一次。</p></blockquote><p>学术上甚至都比不上澳门，中国大陆的专家们却掌控着海量资金的支配权，掌控着大陆集成电路产业的未来规划及部署。</p><p>因为专家当道，大陆许多产业研究基金向大学、研究所过度倾斜，从事着本该由企业主导的实用型技术研究，而中国集成电路企业的前瞻技术研究却因为资金困难难以起步。</p><p>因为专家当道，大陆冒出很多专门依赖政府基金生存的创业型公司，那些在市场上表现优异的公司很多却因为不愿意巴结专家被挡在门外；</p><p>因为专家当道，许多教授不是安心做学术，而是希望成为专家，因为一旦成为专家，将成为人人羡慕、巴结的对象，远比在学术上取得成功更荣光。</p><blockquote><p>专家负责制已经成为制约中国集成电路发展的最大弊端，体制不改，将会严重阻碍中国集成电路产业的发展。</p></blockquote><p>（老杳微信号：laoyaoshow ）</p><h2 id="一段关于国产芯片和操作系统的往事"><a href="#一段关于国产芯片和操作系统的往事" class="headerlink" title="一段关于国产芯片和操作系统的往事"></a><a href="http://tech.ifeng.com/a/20180422/44964515_0.shtml" target="_blank" rel="noopener">一段关于国产芯片和操作系统的往事</a></h2><p>2018年04月22日 15:40:00</p><p><img src="http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0422/CF51238E34550DDA6C230C70BB3A1E02E0565DD7_size80_w969_h726.jpeg" alt=""></p><p>虎嗅注：我们需要国产芯，是的，中兴被罚之后，谁都知道知道这件事的迫切性，但有些事，并不是我们喊几句加油就能解决的，实际上，中国早就开始了自研芯片和操作系统的布局，无论是资金，还是人才，投入的力度都不可谓不大，但收效甚微。梁宁回忆了她经历的芯片行业的创业往事，文章很长，但看罢也许你就能明白，“无芯”的症结究竟在哪儿。</p><p>本文转自公众号“梁宁-闲花照水录（ID:cafeday）”，作者：梁宁。</p><p>中兴事件引发一片网络热议。什么“这次被美国卡住的芯，一万年也要搞出来”、“中国芯老炮：缺芯是因为缺钱”“国产操作系统，要靠BAT”……这种言论看得我胸痛。</p><p>忍了几天，今天忍不住了。说说自己经历的一段往事。</p><p>不知不觉写了一万字。分几个部分：</p><p><strong>辉煌开局、第一第二棒的困难、系统生态的困难与大溃败、复盘方舟和永中错在哪里、为什么我们做不出操作系统。</strong></p><blockquote><p>辉煌开局</p></blockquote><p>2000年到2002年，3年时间，我作为倪光南院士的助手，参与了方舟CPU、永中Office、NC瘦客户机和Linux操作系统的工作。</p><p>2001年，方舟1号横空出世。被媒体称为“改写了中国‘无芯’的历史”。科技部863重大专项、计委重大专项、信息产业部产业扶持基金全都给了钱。</p><p>方舟1号的技术鉴定委员会由中国工程院出面，前任院长宋健、前任副院长朱高峰亲自担任鉴定委员会正、副主任。</p><p>2001年7月10日，方舟1号发布，北京市前副市长刘志华亲自当发布会主持人，曲维枝部长等几个部长都到了现场发言。之前，还有李岚清副总理3次听取工作汇报等。</p><p>这就是当时方舟1号CPU得到的待遇。最高规格人、钱支持，全到位了。</p><p>我从2000年开始参与方舟的项目。呈送863、计委（现在叫发改委）、信产部申请支持的报告，我都是执笔人。技术鉴定会、新闻发布会都参与筹备。</p><p>难以忘记2001年4月，第一批流片回来，紧张的调试之后，我们看到自己动手设计的CPU启动工作了。刘强看着我眼睛说：“芯跳了”。那一刻，难以忘怀。或许，这是那件事里，最美好的一瞬间。</p><p>方舟科技是加拿大华人李德磊创办的企业。</p><p>李德磊1977年从哈尔滨工业大学毕业后来到中国科学院研究生院读研，后赴加拿大阿尔伯特大学读博。然后就留在加拿大。</p><p>1997年1月8日，方舟科技的前身百拓立克公司在京注册成立。主要靠李德磊介绍外包业务。</p><p>1997年，离开摩托罗拉的李德磊加入日立（美国）半导体公司，担任微处理器设计总监，与此相对应，BBT承接的外包业务也从摩托罗拉转向后者，主要做基于日立芯片的相关业务。刘强那个时候博士毕业，加入任研发副总裁。</p><p>1999年，李德磊找到倪光南，倪光南看到这里磨练了一支做CPU的完整技术队伍——这是他梦寐以求的。</p><p>当时的背景是，中国IT产业界，以及倪光南本人一直为没有自主知识产权的操作系统和芯片耿耿于怀。（18年了，还是如此）</p><blockquote><p>当时的科技部部长徐冠华曾说，“中国信息产业缺芯少魂”。其中的芯是指芯片，魂则是指操作系统。</p></blockquote><p>于是，倪光南帮方舟找钱、找政府、找中芯需要的一切资源，而他本人没有从中芯拿一分钱，零股份。他愿意付出一切，他想要一个新的IT产业核心框架。</p><p>倪光南院士给我讲方舟CPU＋Linux操作系统，做成瘦客户机NC，“云＋端”解决方案，替代Wintel架构的时候，我当时兴奋得紧紧攥住拳头，指甲掐进肉里。</p><p>我们以前在联想，玩的是Wintel联盟（微软与Intel联盟）设计好的游戏。Wintel就是你的顶层，你的成本与性能只能在它框定的空间里。</p><p>而现在，我们这群人，正在动手改变核心框架。给我们的IT产业带来完全不同的，成本与性能的想像和设计空间。这件事简直太棒了。</p><p>第一棒和第二棒的困难</p><p>那是激情燃烧的岁月，敢为的俞慈声任北京科委副主任。曾被邓小平关注的李武强从美国回来在科技部产业化司任副司长。大家都想做事情。</p><p>我们有了CPU与SOC的技术，政府给的钱也到位了，芯片也做出来了。下一件事，就是面向市场面向用户了。</p><p>这时，真正的困难才开始。</p><p>做CPU最难的不是开发。</p><p>第一步，你不是写不出INTEL那样的设计，而是你打不起官司。</p><p>欧洲从工业革命开始，就认识并懂得保护知识产权的价值，以激励知识创新。</p><p>美国青出于蓝。只要是个Idea就可以注册专利。</p><blockquote><p>专利保护，是Intel的核心竞争力之一，Intel长期大规模的专业律师团队，几乎把X86体系相关的专利全注册了。</p></blockquote><p>为什么还有AMD。INTEL是IBM的股东，IBM是AMD股东。就是这样。</p><p>所以对方舟的团队来说，不是X86体系的技术难度高，而是在这条道路，每一步，你都会遇到INTEL的专利。我们打不起官司。</p><p>所以，倪光南做的技术路线选择是，<strong>走RISC结构，做嵌入式，绕开X86体系。</strong></p><p>接着第二难的是，在2000年之初，中国IT产业不但做不出CPU，而且连基于CPU，自己动手设计核心电路板的能力都没有。</p><p>那时，中国还有电子产业企业百强的名单。我们联想排第二。</p><p>反正背后有倪光南、有宋健等一堆大佬，我拿着中国电子企业百强名单，从第1名找到第100名，找了每一个大公司的总工程师。</p><p>对话永远是这样：</p><p>我：“我们有自主知识产权的CPU，我们还有SOC的能力，这样，我们可以极大地把你要的功能集成，贵司可以更灵活地定义你产品的性能和体积。”</p><p>对方：“哎呀，对不起。我们没有能力基于一块CPU开发产品原型。都是INTEL或者他的Design house做好公板，我们选一个，然后基于他们的公板我们再开发。”</p><p>我们这才发现，Intel不是做出了CPU，而是培育了一个基于CPU的开发生态系统。</p><blockquote><p>第一棒是核心元器件。<br>第二棒是无数小的Design house围绕Intel做公板、做产品创意、做产品原型、做差异化做优化。<br>然后，下一棒才是，面对市场的企业，从Design house挑选产品原型，做商品化包装。投放市场。做品牌、做销售、做客户服务。</p></blockquote><p>而2000年的时候，我们的电子产业百强，基本上都是第三棒。</p><p>所以，当我们做出CPU，而且芯跳了。我们把它捧到手上，想献给别人。中国没有一家第三棒企业能接。</p><p>没有办法，只能向前。</p><p>于是方舟科技在做完CPU后，又建立硬件团队，自己做出了NC的产品原型，做出了公板。等于一家本来就规模很小的CPU设计公司，还必须同时干Design house的活。</p><p>终于CPU和产品原型都OK了，可以交付一个第三棒企业商品化运作了。俞慈声拍板，北京政府第一个吃螃蟹。</p><p>系统生态的困难——大溃败</p><p>下一个问题来了。更大的难题。Wintel联盟。勉强绕过Intel，更难突破的是微软。</p><p>CPU做出来了，再自己做原型，然后自己做产品。做完产品，发现没有配套软件可用。</p><p>一块NC公板，方舟科技咬咬牙就自己干了。</p><p>但是那么多的软件移植、适配、二次开发，真不是1家、10家、100家公司干得完。</p><p>这时俞慈声发起了“扬帆计划”，针对Linux桌面的13大类50多个问题，在全国进行招标。浏览器、OFFICE、播放器……一项一项解决。</p><p>接着，就干了那件圈子里著名的事——北京市政府办公软件选型，把微软踢出局。那件事IT圈轰动一时，微软中国总裁高群耀辞职。然后基辛格给当时是北京市长的刘淇写信，为微软说情。施压处置俞慈声。（没想到吧，美国大政客也为自己国家企业服务的。那时中国刚刚申奥成功，基辛格的施压，是大BOSS级杀伤力）。</p><p>那是2001年的冬天，北京最大的一次雪。那一天，十余个院士联名上书总理，为俞慈声说情。已经过世的中国计算机事业创始人之一、中将、两院院士张效祥第一个签字，倪光南院士也签了名。</p><p>据说朱总理看到十余位院士的联名，一时动容。</p><p>863计划，来自1986年3月，4位院士联名上书邓小平总书记。因为时间发生在是1986年3月，所以简称863。从此这就是中国高科技发展重点计划。启动863是4个院士联名。保俞慈声，有十几个院士。</p><p>我一直记得这件事。</p><p>后来赋闲在家，看《圣斗士星矢》，12黄金圣斗士为了打穿叹息墙的一线光，一起赴义成仁。十几个院士签下自己的名字，对他们没有任何好处。他们只是想守护一线光。</p><p>所以，我不愿意回忆这段往事，因为我们失败了。从此我们成了很多人的笑柄。尤其是倪光南院士。</p><p>这是10年后，我加入腾讯以后，才学会的一个词——用户体验。这一仗如果简单来说，就是我们搞定了总理，没有搞定用户体验。结果是溃败如山。</p><p>第一个要命的问题，是基于Linux的Office，包括Red Office、永中、WPS与微软的文档格式兼容问题。我们都知道，换了OFFICE打不开历史文件，打不开别人给你的文件，这是要命的事。</p><p>2003年，俞慈声又搞了启航计划。召集中国的所有Office高手、还邀请了韩国的HancomOffice、日本的一太郎技术人员。中日韩三国高手一起破解微软的文档格式，以期能读能存。</p><p>效果不好。</p><p>除了文档格式，其他的软件体验，用户各种不爽，那就太多了，大家用脚趾头想一下就好了。用户普遍怨声载道，要求换回Wintel。就这样，我们失败了。</p><p>后来，方舟CPU停止开发。永中破产清算。那几万台政府为了扶持一个产业，而买单的NC，估计早就卖了废铁。</p><p>几年后，比尔盖茨自己公开了Office的文档格式。我看到这个新闻的时候，感觉自己脸被门板夹了。</p><p>我通过视频，看着这个在哈佛毕业典礼上开玩笑说“爸爸，我终于拿到毕业证啦”的人，这个退休后做慈善的人，会在做《时代周刊》值班编辑的时候选个患病的男孩当封面人物的人。</p><p>我想这个人是天使还是魔鬼。</p><p>他真的做了很多好事。可是他压得整个中国没有了通用软件产业。</p><p>当个小商人，世俗的成功挺容易的</p><p>2003年，我离开了倪老师的联盟，走得非常难过，觉得自己是一场伟大牺牲战里的逃兵。</p><p>2008年，我创业做网站的时候，一个小孩晚上闲着，装了最新版的红帽子桌面。我从旁边经过，一眼看到，就停下来，然后就用。试试这个试试那个，心潮起伏，恨不得大哭一场。如果2002年，桌面能有这个水准，这一大票人，应该不会输得那么难看吧。</p><p>离开倪老师后，颓了一年多，那段时间，不少人找我干活，多半两类事情，一类是“我代理了个产品，你帮我在中国建设一下渠道”。或者“我做了个产品，你帮我跑跑政府关系”。这两类事，我都再也不想做了。可是除了这个，我并不会别的。</p><p>后来，我投奔王路。我跟他说：这么多年，我学的东西，只有给一个特别大的系统干活才用得着。我想在你这里，学点能养家糊口的具体本事。</p><p>后来，王路让我当一本准备关门的数码杂志的总经理。</p><p>我从王路那里出来，给雷军打了个电话。说：“我要上班了。”雷军让我去他办公室找他。问我做什么。我给他看手中的杂志，说做这本杂志的总经理。</p><p>雷军说：你为什么要干这个？</p><p>我说：找不到工作。</p><p>雷军说：可是你为什么要做这个？</p><p>我说：学点一个人也能做的，能养家糊口的小本事。</p><p>雷军说：那你就干这个吧。</p><p>杂志的总经理，其实就是广告销售。</p><p>以我给计委写重大专项数亿提案的素质，给广告客户写个三五十万的广告提案，应该算不难。第一次一个客户提出要回扣。我不能确认难道这就是要钱？但是想想，还是试着给吧。</p><p>我请这个客户吃了个饭，拿了个信封。一顿饭，俩人都心不在焉，都不是为了吃饭和交流。然后我把信封递给他，他没有任何推辞客套，极为流畅地收到兜里，告辞而去。</p><p>那天晚上，我流了好久的眼泪。</p><p>以前，我每天起早贪黑去努力，是为了友谊和荣誉。</p><p>从此，我做的事情，没有半毛钱荣誉可言，只做一个拉广告给回扣的小买卖。</p><p>后来，我学着做网站，后来，我把网站卖给腾讯，后来…… 10年过去了。世人眼中，我算是成功了。</p><p>倪光南院士还在坚持</p><p>2014年初，我离开腾讯。办完手续，我给倪光南院士发了个微信：倪老师，我离开腾讯啦。倪老师回说，你来找我一趟，我这里正好有个事情。我就去看他。</p><p>2013年政府采购，研究对Win8的策略，咨询到倪光南院士。</p><p>倪光南院士直接上书习 总书记，直言建议：“基于共享软件架构，开发发展中国自主可控的操作系统。”</p><p>倪光南院士的报告正文不到800字，总书记手写批示了200多字。“计算机操作系统等信息化核心技术和信息基础设施的重要性显而易见，我们在一些关键技术和设备上受制于人的问题必须及早解决。”</p><p>十多年过去了，经历过失败、非议，他自己向科技部负荆请罪种种，倪老师还在坚持。</p><p>14年初我去看他，他身上穿的那件棉服，还是2001年的那一件。</p><p>倪院士依然信任我，直接拉我和他最核心的几个人一起商议该如何推动，在移动场景下的自主可控操作系统。</p><p>10年过去了。打败微软的是Google和苹果。微软还是那么强，只是PC时代结束了。</p><p>俞慈声、李武强都已经退休。李德磊不知所终、永中破产清算。</p><p>刘强2005年离开方舟成立了君正，并于2010年IPO。现在360摄像机、小米手表等多款芯片用的多是刘强做的。2000年倪光南院士对方舟CPU的投入，还是有了成果产出。</p><p>华为买了ARM的授权，做出了海思芯片。</p><p>小米也豪掷几个亿开发了松果处理器。</p><p>就像10多年前一样，只要搞定知识产权问题，选择技术路线，找会干的人，投入干，CPU／芯片就能够做出来。</p><p>搞不定的依然是操作系统。差距大的依然是生态。</p><blockquote><p>当年，绕得过Intel，跨不过微软。</p></blockquote><blockquote><p>如今，绕得过Arm，做不出安卓。</p></blockquote><p>那一段，跟着倪老师，参加了几场高端的会。满场朱紫，还说着14年前的话语体系。我发现自己变了。在类似的场子里，今天的我和14年前的我，感受完全不同。</p><p>过去10年，我没有给一个领导汇报过工作，没有一分钟的时间，用来揣测领导意图。</p><p>我只需要持续做一件事，就是<strong>洞察用户需求，优化用户体验</strong>。</p><p>这和在系统里做事，是完全的两个方向。</p><p>第二次，我又离开了倪老师。我当时认为自己可以直接判断，这事做不成。</p><p>就是说如果做法不改变，也许还是可以拿到很多钱，很多资源、批到地，盖起楼，但是做不出操作系统的生态。</p><p>安卓有三：</p><p>1、不断迭代优化的安卓系统本身</p><p>2、现在大家已经非常习惯的基于安卓的各种应用：微信、商务、游戏、生活、娱乐……</p><p>3、全球无数团队，基于安卓在源源不断地创意，开发新的应用，不断繁荣、优化这个生态。</p><p>15年前，做当时桌面办公应用的移植，已经让那群勇士折戟沉沙。现在，数量远大于过去几个数量级的应用移植，还有更为庞大丰盛的生态。还是原来的体制，还是原来的套路。面对更大的一仗，完全没有赢的机会。</p><p>从一个公司辞职，与离开一个人，不再陪着这个人，支持他的理想，是完全不同的感受。</p><p>我从联想辞职，从腾讯辞职，都可开心了。</p><p>但我一直为第二次离开倪光南院士而深深愧疚。</p><p>那时他已经75岁。这是他一生的梦想。我是他喜欢并且信任的弟子。我没帮他。</p><p>复盘方舟和永中</p><p>今天再复盘，十余年前方舟和永中做错了什么。</p><p>先说方舟。</p><p>首先方舟科技，是李德磊个人的公司。李德磊开这个公司的目的，是赚钱，他的选择自然事什么能赚钱做什么。</p><p>倪光南看上了这家公司的人才储备和Know how储备，拉上了自己的全部人脉与信用，希望通过一个项目，让方舟的人才储备和Know how储备凝结成可持续发展的IT系统底层。</p><p>这件事错在哪里？</p><p>就是我在我的《产品思维30讲》里，提到的组织原则。</p><p>顶级组织至情至性，</p><p>一流组织共同信仰，</p><p>二流组织共同利益，</p><p>三流组织共同规则。</p><p>所以，用这个组织原则我们来看一下为什么李德磊背信弃义。</p><p>首先，李德磊与倪光南的关系，至情至性，肯定没有。共同信仰，更是没有。共同利益，还也没有。</p><p>李德磊要的利益是个人收入最大化。</p><p>倪光南要的利益是让方舟的人才储备和Know how储备凝结成可持续发展的IT系统底层。</p><blockquote><p>所以，二人合作的基础，就是在倪光南能够持续满足李德磊的利益诉求的情况下，大家可以“共同规则”。也就是说，一旦，李德磊对倪提供给他的利益不满意了，规则就顿时对不齐了。</p></blockquote><p>所以，后来NC的市场起不来，李德磊立刻对863违约，转而做其他业务赚钱。当然李德磊把一些事处理得非常难看，更令人诟病。</p><p>但其实从根本上，李德磊与倪光南就不是一个可共谋大事，扛大压力的组织。</p><p>如果说方舟的问题是组织基础，永中的组织核心其实很好。章燕青与曹参何止共同利益、共同信仰，简直是至情至性。永中的问题是产品定义和用户体验。</p><p>还是我的《产品思维30讲》里，用一节课讲用户价值公式。这个公式其实是俞军提出来的，我深以为然。</p><p><strong>用户价值 = ( 新体验 - 旧体验 ) - 替换成本</strong></p><p>你要得到一个用户，依靠的工具是用户价值。用户得到价值足够高，他就会迁移。比如：几亿用户很流畅地从短信迁移到微信上。</p><p>什么叫得到一个用户。我们曾依靠政府指令，把永中Office装到数万政府公务员办公电脑上，我们得到这个用户了吗？</p><p>好，先算算永中Office给用户的价值是多少。</p><p>如果微软的office软件使用体验90分，价格体验50分，两项一乘，微软office软件带给用户的旧体验算45分。</p><p>永中Office使用体验70分，价格体验咱们算90分，两项一乘算63分。永中Office，自己可以单方面说，自己带给用户的新体验算63分，比微软好。</p><p>可是还有替换成本啊，用户的替换成本包括什么？品牌认知、获取成本、学习成本、使用成本，使用成本包括使用过程中遇到问题可以得到及时帮助等。</p><p>我们知道，比尔盖茨长期是世界首富，微软公司的品牌、渠道、产品成熟度、客服服务系统，包括网上随处可见的用户分享等，还有我前面谈到的文档格式兼容的问题。用户替换成本其实挺高的，我们往低里算，用户的替换成本是20分吧。</p><p>那么用户价值＝新体验63分－旧体验45分－用户替换成本20分＝负2分</p><p>就是说我们使劲偏心地给永中Office打高分，给微软打低分，无视用户迁移成本，而用户几乎没有得到新价值。根本够不成用户迁移的意愿。</p><p>同时，我们需要注意，政府采购是单位付钱。所以，实际使用的用户对价格体验其实是无感知的。</p><p>所以，如果以用户感知的体验来打分是：</p><p>永中的用户价值＝70－90－20=－40分</p><p>事实上，比这个分数还要低。</p><p>你以“爱国”绑架，让用户价值下降那么多，用户怎么不怨声载道。找各种理由回到以前的舒服境遇里。</p><p>曹参对永中的核心竞争力定义为“数据集成”。</p><p>他分析说“微软Office软件有着相当明显的缺陷：Word、Excel和Power Point是三个独立的、无法集成的应用软件。</p><p>如果把文档处理、电子表格以及幻灯片制作集成在同一个程序里，那么用户修改了文档里的数据后，电子表格和幻灯片里相应的数据会自动修改过来，不需要用户再亲自逐一找出必须修改的地方。”</p><blockquote><p>我去！一个数据要同时在Word、Excel和Power Point被引用，这是一个非常非常低频的应用场景好不好？</p></blockquote><p>我刚刚回忆了一下过去5年，我自己的文档操作，用不到一次“数据集成”。</p><p>在永中，曹参是无可争议的产品核心，章燕青无比支持曹参，永中上下无比团结奋斗。倪老师当时带我去永中的路上，对永中的集体奋斗精神赞不绝口。</p><p>（当时我们在等车，倪老师说“给你买个冰激凌吧？草莓的怎么样？”唉，为了这个冰激凌，我两次离开他都对不起这个冰激凌。）</p><p>回到永中，永中的问题是，没有花足够的注意力，在用户最高频的使用场景中，提升用户体验。</p><p>反而花了最核心的力量，为了一个用户5年也用不到一次的场景使劲下功夫，还为此沾沾自喜。</p><p>我在网上看永中的结局和曹参的回忆，曹参把怨恨放到了收购永中的唐敏等人身上。</p><p>其实不应该。永中因为欠债1000万人民币，被破产清算。</p><p>1000万人民币，北京一套普通房啊。如果产品的用户价值清晰正向，筹1000万人民币，不难啊。</p><p>永中有坚实共同扛压的组织，有很好的开局，也做出了7、8成的产品。但是败了。</p><p>曹参的回忆文章里，有对自己创新点的自诩，有对对手的怨恨，但是<strong>没有完整的用户场景、用户体验地图、用户价值。</strong></p><blockquote><p>马化腾说：产品经理不能为了自己的自尊心而战。</p></blockquote><p>改变体制的考核方式，才有可能培养创新生态</p><p>复盘了我对方舟和永中这两个十余年前的明星企业，核心败局点的理解。那时我们确实犯了错。我们在组织设计、用户洞察、用户体验等多方面都错了。但是政府一次重大项目支持失败，十几年后，中国还是没有芯片和操作系统，这不是我们的错。</p><p>再尝试探讨一下，为什么二十几年过去了，我们有了数不清的高楼大厦，很多县城都建设的跟北京似的，我们有了新四大发明。</p><p>但是我们还是没有操作系统。</p><p>在信息社会的国际空间里，中国是个网络强国。不过这个网络强国架构在微软的Windows和Google的安卓上。</p><p>2014年，我陪倪老师参加一次好像挺高端的“移动操作系统生态研讨会”。</p><p>我说，我们国家如果真的想要一个“移动操作系统生态”，其实挺清晰和明确的，就是国家出钱，投种子，一年往市场里撒1000亿，连撒5年钱。允许大面积失败。</p><p>在场官员然后就谈到了如何从科技园拿地做高政府投资的资产，以保证投资成果……</p><p>我无语。然后退出。</p><p>为什么我们建的了房子，放的了卫星，但是做不出操作系统？这其实和联想把Wintel框架的PC卖到全球第一，但是不能向内再走一棒，去做核心技术，也不能向旁边再走一步，拥抱互联网和移动互联网。原因是一样的。</p><blockquote><p>就是体制的集体心智模式，高度依赖确定性。在确定性的框架内，内部人才高度竞争、不能容纳失败。结果就是过度管理。所有的人都以确定确定再确定为荣。不确定是恐惧，是慌张。失败，是羞耻，是污点。而创新、创意，从萌芽到长成，就是与不确定与失败的一路相伴。</p></blockquote><p>这是联想还是我们的体制，恐惧和不能容忍的。</p><p>而市场导向的企业呢，他们跟着用户走，跟着市场走。</p><p>14年，倪老师再次推动移动操作系统，让我和腾讯谈，能否把微信移植到自主可控的操作系统上。</p><p>我马上找了腾讯的大佬，讲了有总书记手谕的事，然后问微信能不能移植。腾讯人的反应与我预期一致：我们跟着用户走。没有用户量，工作没法安排。</p><p>所以，有篇文章《国产操作系统要靠BAT》，指望每个季度得发财报支撑股价的上市公司？别扯了。</p><p>方舟和永中拿了多少钱</p><p>今天，回头看，被视为重大失败，折了无数英雄的方舟、永中项目，一共投了多少钱呢？</p><p>“方舟3号”研发经费拨款1538万元，如按照“863课题”的项目预算要求，给科研人员的工资部分不得超过15%，约230万元，那么方舟公司参与研发的近60位工程人员每月工资也就2千多块钱。</p><p>按照科技部有关科研资金使用的相关政策规定，用于工资、劳务费、单位提成等方面的资金，在事业单位不超过5%，科研转制企业不超过10%，企业单位不超过15%。“863课题”如果是给高校来做的，15%给科研人员发奖金很正常，但是公司做课题这么15%发工资肯定不够。</p><p>李德磊的说钱太少了，根本不够发工资。然后遭到“863”专家的嘲笑。这位专家解释说，芯片项目资金主要用在流片和EDA工具上面，人员工资只是小头。</p><p>无视市场的人才争夺，市场定价。以维护官家定的规则为中心。我就是这样要求。你做不到，你就是错的。</p><p>无视市场，无视人性啊。</p><p>刘强、我这样的人。我们干点容易的事，很容易过得不错。如果找到我们这样的人，让他们干最难的事，还要给最少的钱。我们的官员为何这样理所当然。</p><p>永中呢？</p><p>曹参自述：自2000年到2008年，永中科技获得政府拨款达8000余万元，投在产品研发上的资金达1.52亿元。同一时期，产品销售收入仅5000余万元，公司累计亏损了5000余万元。</p><p>这就是我们国家对CPU和Office最大的重大专项投入。</p><p>是不是一堆90后投资基金经理看了都笑了？</p><p>我们有新四大发明：高铁、扫码支付、共享单车和网购。用脚趾头回忆一下，这新四大发明是烧了多少钱烧出来的？</p><p>不用回想千团大战、不用回想打车补贴大战。2018年，把同龄人甩在身后的那个摩拜单车，一个单车公司烧了100亿。</p><p>一家公司烧了100亿，共享单车烧了数百亿，成果是，每个城市可以骑共享自行车。</p><p>为了中国自主知识产权的CPU＋操作系统+核心办公软件，一共烧了多少钱？把当年变成废铁的NC全都算上。</p><p>20亿，有没有？</p><p>这件事，这个数字，就成了恐怖记忆。然后，所有的公司、所有的官员，全都吓破了胆。</p><p>十几年后，国家为中兴支付罚单。一笔8亿美金。</p><p>但是，这些钱，国家付出来，官员没有错误。这就是我们的体制选择。</p><p>会犯错的事，没有人再敢干了。十几年前，李武强以不怕丢“乌纱帽”的姿态站出来。这种“傻子”，十几年，也就那么几个吧。何况几个傻子还失败了。前车之鉴啊前车之鉴。</p><p>谁的妄境，谁的羞耻</p><p>所以，我说政府要操作系统。需要的，不是投资一个团队，而是烧钱烧出一个生态。就是烧钱。容忍失败。</p><p>战国时期燕昭王于易水之畔筑黄金台，招天下之士，谁有能力，现场抽一块黄金与之。市场与人性如此，我们何苦自欺欺人。</p><p>人家一自行车烧100亿，我们一个国家的操作系统，复杂庞大的生态，需要无数人参与。难道您打算，确定性地投几个公司，少少给上几个1500万，然后去打安卓？</p><p>这是谁的妄境？</p><p>为什么说挑战安卓比挑战微软还难？</p><p>因为今天，基于安卓的生态更庞大、更繁荣、更高频。</p><p>从办公、商务、生活、娱乐。一个个人以及企业的数字空间，几乎都可以利用手机完成。我们对移动场景的依赖，远远大于桌面。</p><p>微软OFFICE投了多少钱？</p><p>微软是上市公司，公开财报，2016-2017年度，微软一年的研发投入是124亿欧元。1000多亿人民币。</p><p>微软一年研发投入1000亿人民币。我不知道这中间，多少钱用于OFFICE。但是无论如何，永中8年花了1.5亿，挑战失败，成为重大污点。我不知道这是谁的妄境，谁的羞耻。</p><p>18年前，倪光南院士和我叹气：“纯计划经济也好，纯市场经济也好。都能做出大东西。”</p><p>18年后，2018年倪院士已经79岁，还在为了中国自主可控的芯片与操作系统奔走呼吁。</p><blockquote><p>世人眼中，他是一个唐吉柯德。被柳传志逐出联想，曾经推动的重大项目未能完成。为了这个梦想被一个又一个人利用。</p></blockquote><p>而他明知道自己在被人利用，还是宁可冒着一世英名赴水流的风险，还是继续尝试、继续努力。</p><p>不作为，无过错的人们嘲笑他：“不识时务”、“老被人骗”、“被人骗了还在继续做”……</p><p>然后所有人，继续直接间接地为“无芯”买单。</p><p>我不知道这是谁的妄境，谁的羞耻。</p><p>结束语</p><p>这段往事，因为充满了激情、失落、怀疑、愧疚种种复杂的情绪，所以我非常不愿意回忆。</p><p>今天趁这个机会，提一口真气，把它写出来。</p><p>没有给倪老师看。因为倪老师是个真正的君子。如果给他看了，他一定会为这个人避讳，为那个人考虑。</p><p>从昨天晚上，突然想写，今天早上6:00再也睡不着，爬起来，一口气写了一万字。也许该写的不该写的，我全写了。这是我的个人视角，个人叙事。</p><p>某年，我和郝玺龙一家还有他的朋友几人，一起去长白山玩。夜宿山脚下的农家院。居然在这个农家院里，遇到了刘强。方舟一别，没想到多年之后，居然在千里之外，这样的地方再见。昔日的英挺少年，鬓已斑斑也。那时他已经创办君正。方舟往事，大家都不愿意再提起了。那么多好战友，我们散了，都没有道别过。</p><p>但是，曾经的尝试、努力、错误、牺牲。发生过就是发生过。</p><p>把此文放到互联网上，以此向当年曾并肩作战过，彼此支持，彼此抱怨，没能好好道别的战友、老师说一句：谢谢、珍重。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/integratedchip20180423.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;integratedchip20180423.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“中国信息产业缺芯少魂”。其中的芯是指芯片，魂则是指操作系统。——徐冠华&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="AI" scheme="http://deepcreator.com/categories/AI/"/>
    
    
      <category term="IC" scheme="http://deepcreator.com/tags/IC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>WIPO</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/21/IPR/WIPO/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/21/IPR/WIPO/</id>
    <published>2018-04-21T03:50:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-21T04:13:54.732Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/wipo20180421.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="wipo20180421.jpg"></p><blockquote><p>WIPO世界知识产权组织（World International property organization）简称“WIPO”联合国保护知识产权的一个专门机构。根据《成立世界知识产权组织公约》而设立。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="WIPO是什么？"><a href="#WIPO是什么？" class="headerlink" title="WIPO是什么？ "></a><a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwNTg0ODU5Ng==&amp;mid=2247484020&amp;idx=1&amp;sn=4bc95edbfa996072b1d1d22bd281ea20&amp;chksm=972beb0fa05c62199731a0e367784f96bb4cd9e1c8c6009c55d85314559ff1cd8c63fdab9988&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0420VKEROh824k43hSf0NiBV#rd" target="_blank" rel="noopener">WIPO是什么？ </a></h2><p>世界知识产权组织是关于知识产权服务、政策、合作与信息的全球论坛<br>是一个自筹资金的联合国机构,目前有191个成员国<br>世界知识产权组织通过兼顾各方利益和行之有效的国际知识产权制度，促进创新创造，推动所有国家的经济、社会和文化发展。</p><p>中国和世界知识产权组织</p><p>·中国于1980年6月3日加入该组织，<br>·成为它的第90个成员国。<br>·2000年至2006年，中国所占份额已从1.8%增至7.3%。<br>·2005年和2006年之间，中国申请人提交的专利申请总数增长了32.1%。<br>·世界知识产权组织报告显示，2017年中国已成为《专利合作条约》框架下国际专利申请的第二大来源国，仅排在美国之后。</p><h3 id="PCT—国际专利体系"><a href="#PCT—国际专利体系" class="headerlink" title="PCT—国际专利体系"></a>PCT—国际专利体系</h3><p>根据PCT提交一件国际专利申请，申请人可以同时在全世界大多数国家寻求对其发明的保护。（目前PCT有152个缔约国）</p><h3 id="马德里——国际商标体系"><a href="#马德里——国际商标体系" class="headerlink" title="马德里——国际商标体系"></a>马德里——国际商标体系</h3><p>只需提交一份申请，缴纳一组费用，便可在多达116个国家申请保护。</p><h3 id="海牙——国际外观设计体系"><a href="#海牙——国际外观设计体系" class="headerlink" title="海牙——国际外观设计体系"></a>海牙——国际外观设计体系</h3><p>工业品外观设计国际注册海牙体系为一次在68多个国家和地区注册最多达100项外观设计提供了一种只需一件国际申请的实用业务解决方案。</p><h3 id="里斯本——国际原产地名称体系"><a href="#里斯本——国际原产地名称体系" class="headerlink" title="里斯本——国际原产地名称体系"></a>里斯本——国际原产地名称体系</h3><p>原产地名称国际注册里斯本体系提供了通过一项注册在《里斯本协定》缔约方为原产地名称获得保护的渠道。</p><h3 id="布达佩斯-微生物国际保藏体系"><a href="#布达佩斯-微生物国际保藏体系" class="headerlink" title="布达佩斯-微生物国际保藏体系"></a>布达佩斯-微生物国际保藏体系</h3><p>在约80个国家，向一个国际保藏单位进行国际承认的保藏，即获承认。</p><h3 id="第六条之三"><a href="#第六条之三" class="headerlink" title="第六条之三"></a>第六条之三</h3><p>《巴黎公约》第六条之三保护《巴黎公约》缔约国的国旗和国徽以及国际政府间组织的名称和徽记，禁止作为商标注册和使用。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/wipo20180421.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;wipo20180421.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;WIPO世界知识产权组织（World International property organization）简称“WIPO”联合国保护知识产权的一个专门机构。根据《成立世界知识产权组织公约》而设立。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="WIPO" scheme="http://deepcreator.com/tags/WIPO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Web</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/19/AI/Web/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/19/AI/Web/</id>
    <published>2018-04-19T12:31:06.000Z</published>
    <updated>2018-04-19T12:37:06.068Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/web20180409.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="web20180409.jpg"></p><blockquote><p><a href="https://baike.baidu.com/item/www/109924?fr=aladdin&amp;fromid=215515&amp;fromtitle=%E4%B8%87%E7%BB%B4%E7%BD%91" target="_blank" rel="noopener">WWW是环球信息网的缩写，（亦作“Web”、“WWW”、“’W3’”，英文全称为“World Wide Web”），中文名字为“万维网”，”环球网”等，常简称为Web</a>。 分为Web客户端和Web服务器程序。 WWW可以让Web客户端（常用浏览器）访问浏览Web服务器上的页面。 是一个由许多互相链接的超文本组成的系统，通过互联网访问。在这个系统中，每个有用的事物，称为一样“资源”；并且由一个全局“统一资源标识符”（URI）标识；这些资源通过超文本传输协议（Hypertext Transfer Protocol）传送给用户，而后者通过点击链接来获得资源。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="前端面试题：从url到页面展现，这之中发生了什么？"><a href="#前端面试题：从url到页面展现，这之中发生了什么？" class="headerlink" title="前端面试题：从url到页面展现，这之中发生了什么？"></a><a href="http://shenzekun.cn/%E5%89%8D%E7%AB%AF%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%EF%BC%9A%E4%BB%8Eurl%E5%88%B0%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E5%B1%95%E7%8E%B0%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%B9%8B%E4%B8%AD%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88.html" target="_blank" rel="noopener">前端面试题：从url到页面展现，这之中发生了什么？</a></h2><p>大概是这样的流程：</p><blockquote><p>在浏览器的地址栏中敲入了url<br>域名解析<br>服务器处理请求<br>浏览器处理<br>绘制网页</p></blockquote><p>一、在浏览器的地址栏中敲入了url</p><p>首先，我们要知道url是什么？</p><p>URL（Uniform Resource Locator），统一资源定位符，用于定位互联网上的资源，实际上就是网站网址。url的格式一般为：</p><p>协议类型://&lt;主机名&gt;:&lt;端口&gt;/&lt;路径&gt;/文件名</p><p>其中协议类型可以是http（超文本传输协议）、https、ftp（文件传输协议）、telnet（远程登录协议）、file等等。而http是最常见的网络传输协议，https则是进行加密的网络传输。</p><p>例如，我的简书url为<a href="http://www.jianshu.com/u/b473784d730c，其中，“http”表示与web服务器通讯采用http协议，简书web服务器域名为www.jianshu.com，u/b473784d730c表示所访问的文件存在于web服务器上的路径。" target="_blank" rel="noopener">http://www.jianshu.com/u/b473784d730c，其中，“http”表示与web服务器通讯采用http协议，简书web服务器域名为www.jianshu.com，u/b473784d730c表示所访问的文件存在于web服务器上的路径。</a></p><p>url格式中主机名冒号后面的数字是端口编号，因为一台计算机常常会同时作为Web，FTP等服务器，端口编号用来告诉web服务器所在的主机要将请求交给哪个服务。默认情况下http服务的端口为80，不需要在url中输入，如果web服务器采用的不是这一个默认端口，就需要写明服务所用的端口。常见的协议默认端口如下：</p><p>协议类型    默认端口<br>http    80<br>ftp    21<br>https    443<br>telnet    23</p><blockquote><p>IP是什么</p></blockquote><p>IP是因特网中的每台连接到网络的计算机为实现相互通信而遵循的规则协议。每个处于互联网中的设备都有IP 地址，形如 192.168.0.1，而127.0.0.1代表本机的 IP。IP又分为局域网IP和公网IP。而局域网 IP 和公网 IP 是有差别的。每个网站就是靠IP来定位的。</p><p>为了便于记忆或辨识，人们使用域名来登录网站，每个域名背后有对应的IP地址。</p><p>比如对于 <a href="http://www.jianshu.com的URL，浏览器实际上不知道" target="_blank" rel="noopener">http://www.jianshu.com的URL，浏览器实际上不知道</a> <a href="http://www.jianshu.com到底是什么东西，需要查找www.jianshu.com网站所在服务器的IP地址，才能找到目标，这就是下文要说的域名解析。" target="_blank" rel="noopener">www.jianshu.com到底是什么东西，需要查找www.jianshu.com网站所在服务器的IP地址，才能找到目标，这就是下文要说的域名解析。</a></p><p>二、域名解析</p><p>当用户在浏览器中输入url后,你使用的电脑会发出一个DNS请求到本地DNS服务器。本地DNS服务器一般都是你的网络接入服务器商提供，比如中国电信，中国移动,DNS请求到达本地DNS服务器之后会有以下几个步骤：</p><p>查找浏览器缓存<br>浏览器会检查缓存中有没有这个域名对应的解析过的IP地址，如果缓存中有，这个解析过程就将结束。Chrome浏览器看本身的DNS缓存时间比较方便，在地址栏输入chrome://net-internals/#dns，就可以看到了<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/5308475-1edd5a71a8c33fd7.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>查找操作系统缓存<br>如果用户的浏览器缓存中没有，浏览器会从hosts文件查找是否有存储DNS信息，查找是否有目标域名和对应的IP地址</p><p>查找路由器缓存<br>如果系统缓存中也找不到，那么查询请求就会发向路由器，路由器一般会有自己的DNS缓存。</p><p>查找ISP(Internet Service Provider) DNS 缓存<br>如果路由器缓存中也找不到，那么就查询ISP DNS 缓存服务器了。<br>我们都知道在我们的网络配置中都会有”DNS服务器地址”这一项，操作系统会把这个域名发送给这里设置的DNS，比如114.114.114.114,也就是本地区的域名服务器，通常是提供给你接入互联网的应用提供商。而114.114.114.114是国内移动、电信和联通通用的DNS。</p><p>迭代查询<br>如果前面都找不到DNS缓存的话，会有以下几个步骤：</p><p>本地 DNS服务器将该请求转发到互联网上的根域（根域没有名字，在DNS系统中就用一个空字符串来表示。例如<a href="http://www.baidu.com.现在的DNS系统都不会要求域名以.来结束，即www.baidu.com就可以解析了，但是现在很多DNS解析服务商还是会要求在填写DNS记录的时候以.来结尾域名。）" target="_blank" rel="noopener">www.baidu.com.现在的DNS系统都不会要求域名以.来结束，即www.baidu.com就可以解析了，但是现在很多DNS解析服务商还是会要求在填写DNS记录的时候以.来结尾域名。）</a><br>根域将所要查询域名中的顶级域（比如要查询<a href="http://www.baidu,com，该域名的顶级域就是com）的服务器IP地址返回到本地DNS。" target="_blank" rel="noopener">www.baidu,com，该域名的顶级域就是com）的服务器IP地址返回到本地DNS。</a><br>本地DNS根据返回的IP地址，再向顶级域（就是com域）发送请求， com域服务器再将域名中的二级域（即<a href="http://www.baidu.com中的baidu.com）的IP地址返回给本地DNS。" target="_blank" rel="noopener">www.baidu.com中的baidu.com）的IP地址返回给本地DNS。</a><br>本地DNS再向二级域发送请求进行查询。<br>之后不断重复这样的过程，直到本地DNS服务器得到最终的查询结果，并返回到主机。这时候主机才能通过域名访问该网站。<br>下图能很好的说明这个迭代查询:<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/5308475-cf58e66c93c1f2ec.gif?imageMogr2/auto-orient/strip" alt=""><br>当查找到对应的IP地址之后，通过IP地址查找到对应的服务器，浏览器将用户发起的http请求发送给服务器。例如：GET <a href="http://www.baidu.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.baidu.com/</a> HTTP/1.1</p><p>三、服务器处理请求<br>每台服务器上都会安装处理请求的应用——Web server。常见的web server产品有apache、nginx、IIS、Lighttpd等。</p><p>当web server接收到一个HTTP请求(request)，会返回一个HTTP响应(response)，例如送回一个HTML页面。对于不同用户发送的请求，会结合配置文件，把不同请求委托给服务器上处理对应请求的程序进行处理（例如CGI脚本，JSP脚本，servlets，ASP脚本，服务器端JavaScript，或者一些其它的服务器端技术等）。</p><p>无论它们(脚本)的目的如何，这些服务器端(server-side)的程序通常产生一个HTML的响应(response)来让浏览器可以浏览。</p><p>那么如何处理请求？实际上就是后台处理的工作。后台开发现在有很多框架，但大部分都还是按照MVC设计模式进行搭建的。</p><p>处理的过程如下图：<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/5308475-d45e8967170041f2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>MVC的处理过程是这样的：对于每一个用户输入的请求，首先被控制器接收，控制器决定用哪个模型来进行处理，然后模型用业务逻辑来处理用户的请求并返回数据，最后控制器确定用哪个视图模型，用相应的视图格式化模型返回html字符串给浏览器，并通过显示页面呈现给用户。</p><p>四、浏览器处理<br>接下来就是浏览器进行处理， 通过后台处理返回的HTML字符串被浏览器接受后被一句句读取解析，html页面经历加载、解析、渲染。</p><p>加载<br>浏览器对一个html页面的加载顺序是从上而下的。如果加载过程中遇到外部css文件，浏览器另外发出一个请求，来获取css文件。遇到图片资源，浏览器也会另外发出一个请求，来获取图片资源。但是当文档加载过程中遇到js文件，html文档会挂起渲染（加载解析渲染同步）的线程，不仅要等待文档中js文件加载完毕，还要等待解析执行完毕，才可以恢复html文档的渲染线程。</p><p>解析<br>解析文档是指将文档转化成为有意义的结构，也就是可让代码理解和使用的结构。解析得到的结果通常是代表了文档结构的节点树，它称作解析树或者语法树，也就是DOM树。如下图：<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/5308475-3817847173a249ef.gif?imageMogr2/auto-orient/strip" alt=""><br>css解析是指将css文件解析为样式表对象。如下图：<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/5308475-810853491150d1ed.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>js解析是文件在加载的同时也进行解析<br>如果想深入如何解析的话可以看<a href="https://www.html5rocks.com/zh/tutorials/internals/howbrowserswork/#Parsing_general" target="_blank" rel="noopener">浏览器的工作原理：新式网络浏览器幕后揭秘</a>这篇文章</p><p>渲染<br>即为构建渲染树的过程，就是将DOM树进行可视化表示。构建这棵树是为了以正确的顺序绘制文档内容。</p><p>五、绘制网页<br>浏览器根据 HTML 和 CSS 计算得到渲染树，最终绘制到屏幕上</p><p>参考的文章：<br><a href="https://segmentfault.com/a/1190000006879700" target="_blank" rel="noopener">前端经典面试题: 从输入URL到页面加载发生了什么？</a><br><a href="http://igoro.com/archive/what-really-happens-when-you-navigate-to-a-url/" target="_blank" rel="noopener">What really happens when you navigate to a URL</a><br><a href="http://book.jirengu.com/jrg-team/frontend-knowledge-ppt/www/%E5%89%8D%E7%AB%AF%E5%85%A5%E9%97%A8-%E4%BB%8E%20URL%E8%BE%93%E5%85%A5%E5%88%B0%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E5%B1%95%E7%8E%B0.html#/" target="_blank" rel="noopener">从URL输入到页面展现</a><br><a href="http://blog.csdn.net/nawuyao/article/details/50386409" target="_blank" rel="noopener">MVC模型结构是什么</a><br><a href="http://weizhifeng.net/talking-about-domain.html" target="_blank" rel="noopener">域名详解</a><br><a href="http://www.jianshu.com/p/e141d1543143" target="_blank" rel="noopener">浏览器~加载，解析，渲染</a></p><h2 id="也许，DOM-不是答案"><a href="#也许，DOM-不是答案" class="headerlink" title="也许，DOM 不是答案"></a><a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2015/02/future-of-dom.html" target="_blank" rel="noopener">也许，DOM 不是答案</a></h2><p>作者： 阮一峰<br>日期： 2015年2月22日</p><p>有一个词”手机网站”（mobile web），指供手机浏览的网站，但它是不存在的。</p><p>人们提到”移动互联网”的时候，其实专指另外一样东西：手机App。</p><p><img src="http://www.ruanyifeng.com/blogimg/asset/2015/bg2015022201.jpg" alt=""></p><p>一、Web App vs. Native App<br>比起手机App，网站有一些明显的优点。</p><p>跨平台：所有系统都能运行<br>免安装：打开浏览器，就能使用<br>快速部署：升级只需在服务器更新代码<br>超链接：可以与其他网站互连，可以被搜索引擎检索<br>但是，现实是怎样呢？</p><p>（1）体验差。手机App的操作流畅性，远超网站。<br>（2）业界不支持。所有公司的移动端开发重点，几乎都是原生app。<br>（3）用户不在乎。大多数用户都选择使用手机app，而不是网站。</p><p>如果将来有一天，Web app会成为主流，一定有一个前提，那就是它的性能可以赶上Native app。</p><p>二、为什么Web app有性能瓶颈？</p><p><img src="http://www.ruanyifeng.com/blogimg/asset/2015/bg2015022202.png" alt=""></p><p>Web app输给Native app的地方，不是界面（UI），而是操作性能。主要是互动（interaction）和动画（animation）这两方面，会出现卡顿（jank），用户会感觉到明显的时滞，有时简直慢得难以忍受。</p><p>Web app的性能瓶颈，主要有以下原因。</p><p>（1）Web基于DOM，而DOM很慢。浏览器打开网页时，需要解析文档，在内存中生成DOM结构，如果遇到复杂的文档，这个过程是很慢的。可以想象一下，如果网页上有上万个、甚至几十万个形状（不管是图片或CSS），生成DOM需要多久？更不要提与其中某一个形状互动了。</p><p>（2）DOM拖慢JavaScript。所有的DOM操作都是同步的，会堵塞浏览器。JavaScript操作DOM时，必须等前一个操作结束，才能执行后一个操作。只要一个操作有卡顿，整个网页就会短暂失去响应。<strong>浏览器重绘网页的频率是60FPS（即16毫秒/帧），JavaScript做不到在16毫秒内完成DOM操作</strong>，因此产生了跳帧。用户体验上的不流畅、不连贯就源于此。</p><p>（3）<strong>网页是单线程的</strong>。现在的浏览器对于每个网页，只用一个线程处理。所有工作都在这一个线程上完成，包括布局、渲染、JavaScript执行、图像解码等等，怎么可能不慢？</p><p>（4）<strong>网页没有硬件加速。网页都是由CPU处理的，没用GPU进行图形加速。</strong></p><p>上面这些原因，对于PC还不至于造成严重的性能问题，但是手机的硬件资源相对有限，用户互动又相对频繁，结果跟Native app一比，就完全落在了下风。</p><p>三、FlipBoard的解决方案</p><p>FlipBoard原本是一个手机App，最近开始部署Web版本，结果就遇到了上面的问题：Web版的体验不佳。</p><p>上周，他们将解决方案公布在网站上，结果引起了业界轰动，因为这是一个史无前例的解决方案：</p><p>—- 他们没有使用DOM，而是将整个网站用canvas输出！</p><p><img src="http://www.ruanyifeng.com/blogimg/asset/2015/bg2015022204.gif" alt=""></p><p>你可以用手机打开flipboard.com，体验一下，看看跟Native app有没有差别。如果你没有帐号，可以直接打开这里或这里。</p><p>这个方案的出发点是这样的：如果将网页变成了一个个canvas，用户就等于在跟图片互动，这样就绕开了DOM，降低了操作时滞。而且，canvas可以被硬件加速，这样就提高了性能。具体的技术细节，可以参考<a href="http://engineering.flipboard.com/2015/02/mobile-web/" target="_blank" rel="noopener">原文</a>。canvas的转化基于React框架实现，FlipBoard 开发了一个专门的库React-canvas，已经开源。</p><p>这个方案引发了很多争议（这里和这里），主要是canvas只是一个位图，本身没有语义，如果要在它上面实现UI，等于HTML语言已有的东西都要再发明一遍，比如如何实现超链接、如何实现CSS效果等等。一些最简单的东西都变得很麻烦，因为canvas不是自适应的（responsive），文字在哪里断行，都要自己计算，而且用户也无法选中文本。另外，怎么让搜索引擎检索网页，解决起来也不是很容易。</p><p>但是不管怎样，这是一个有意义的尝试。</p><p>四、未来的路<br>James Long对FlipBoard的尝试，写了一篇评论《Radical Statements about the Mobile Web》。本文就受到了那篇文章的启发。</p><p>在文中，James Long对未来的Web app提出了几点预测，我认为很值得分享。</p><p>（1）<strong>多线程浏览器</strong>。每个网页应该由多个线程进行处理，主线程只负责布局和渲染，而且应该在16毫秒内完成，JavaScript由worker线程执行，这样就不会发生堵塞了。Mozilla正在开发的Servo就是这样一个项目。</p><p>（2）DOM的异步操作。JavaScript对DOM的操作不再是同步的，而是触发后，交给Event Loop机制进行监听。</p><p>（3）非DOM方案。浏览器不再将网页处理成DOM结构，而是变为其他结构。React的Virtual DOM方案就是这一类的尝试，还有更激进的方案，比如用数据库取代DOM。</p><p>（完）</p><h2 id="网站的肥胖症危机"><a href="#网站的肥胖症危机" class="headerlink" title="网站的肥胖症危机"></a><a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2016/01/website-obesity-crisis.html" target="_blank" rel="noopener">网站的肥胖症危机</a></h2><p>作者： 阮一峰<br>日期： 2016年1月3日</p><p>最近，有一篇文章正在疯传。</p><p>它是上个月，Maciej Ceglowski在澳大利亚的一次演讲，名为《网站的肥胖症危机》（文本，视频），反思了互联网开发的现状。</p><p><img src="http://www.ruanyifeng.com/blogimg/asset/2016/bg2016010302.png" alt=""></p><p>该文非常值得一读，Hacker News排行榜高居榜首，得到了1000多人的推荐。</p><p>下面就是我的中文节译版。</p><p>===============================</p><p>网站的肥胖症危机（节译版）<br>作者：Maciej Ceglowski</p><p>译者：阮一峰</p><p>原文网址：The Website Obesity Crisis</p><p><img src="http://www.ruanyifeng.com/blogimg/asset/2016/bg2016010301.jpg" alt=""></p><p>1.</p><p>大多数网站的主要内容是文本，更准确地说，是简短的文本。</p><p>文本本身并不大，但是展示它们的网页，正变得越来越大。Twitter展示单条评论（140个字符）的页面，超过900KB。Medium的一篇文章大约400个词，页面大小是1.2MB。</p><p>如果这种趋势持续下去，2020年，网页的体积平均将超过5MB，比一本俄罗斯长篇小说还大。比如，陀思妥耶夫斯基的《罪与罚》，文本压缩后不到800KB。</p><p>TechTimes.com有一篇报道，介绍Google正在为大网页做标记。但是，这篇报道的网页，体积为18MB，外加一个3MB的视频。</p><p>2015年5月，Facebook引入了”Instant Articles”，帮助用户快速浏览新闻。但是，介绍这个功能的页面，体积为6.8MB，外加一个41MB的视频。你想了解这个功能的细节，唯一的方法就是去看这个视频。</p><p>2.</p><p>网页真的有必要这么大吗？明明200KB就足够，为什么要做成2MB？</p><p>因为我们要往里面塞很多不需要的东西：广告、高清图片、视频、用户追踪系统、社交媒体的代码……你不塞，公司就可能解雇你。</p><p>如今的时代，你跟雇主说，想做一张体积只有几百KB的网页，就好像跟SUV车主谈论省油的经济型轿车。</p><p>有人会说，这是免费内容的代价。但是，我想问，谁会从海量的互联网广告获利？广告主，还是消费者？真正获得暴利的是网络服务提供商和互联网广告公司，其他人都付出了巨大的成本。</p><p>3.</p><p>我们都忘了健康的网页，应该是什么样子。</p><p>值得阅读的文本，配上结构良好的标签。<br>适度的图片和视觉设计。<br>一层CSS<br>少量的JavaScript，只在必需时使用<br>但是，2015年真实的网页，却是下面这样。</p><p>一层HTML<br>一大堆垃圾<br>顶部还有一层监控代码<br>4.</p><p>宽带和光纤上网并不解决问题，实际上还鼓励了人们往网页上添加更多的东西。</p><p>为了平衡网页体积，工程师想出了很多方法：首屏快速渲染、压缩文件、异步加载、批量HTTP请求、管道发送等等……</p><p>网站开发越来越依赖代码精简、压缩、缓存、服务器配置这些中间步骤，这使得找出错误越来越困难，成本越来越高。</p><p>5.</p><p>复杂性让聪明人上瘾。</p><p>即使我们知道复杂不是好事，但难以抵抗。复杂的东西总是显得很酷，让人情不自禁想继续干下去。</p><p>大多数网站都过度复杂了。</p><p>我们做的每件事，都使得创造网站或编辑网页变得困难。把一篇文章放上网，正在变得需要一个专家团队才能完成。</p><p>新手越来越难通过源码学习。我们抽走了人们学习互联网的梯子。</p><p>6.</p><p>其实只需要两步，就可以大大缩小网页体积，提高性能。</p><p>第一步，确保最重要的内容，首先下载和渲染；</p><p>第二步，就此结束。</p><p>你不需要那些多余的垃圾，对最简主义保持信心就行。</p><p>7.</p><blockquote><p>让我们保持互联网是一个超链接构成的媒体，不要把它变成另一种东西。</p></blockquote><p>（完）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/web20180409.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;web20180409.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/www/109924?fr=aladdin&amp;amp;fromid=215515&amp;amp;fromtitle=%E4%B8%87%E7%BB%B4%E7%BD%91&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;WWW是环球信息网的缩写，（亦作“Web”、“WWW”、“’W3’”，英文全称为“World Wide Web”），中文名字为“万维网”，”环球网”等，常简称为Web&lt;/a&gt;。 分为Web客户端和Web服务器程序。 WWW可以让Web客户端（常用浏览器）访问浏览Web服务器上的页面。 是一个由许多互相链接的超文本组成的系统，通过互联网访问。在这个系统中，每个有用的事物，称为一样“资源”；并且由一个全局“统一资源标识符”（URI）标识；这些资源通过超文本传输协议（Hypertext Transfer Protocol）传送给用户，而后者通过点击链接来获得资源。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="AI" scheme="http://deepcreator.com/categories/AI/"/>
    
    
      <category term="Web" scheme="http://deepcreator.com/tags/Web/"/>
    
      <category term="Net" scheme="http://deepcreator.com/tags/Net/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Technology</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Technology/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Technology/</id>
    <published>2018-04-18T08:25:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T08:28:52.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/technology20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="technology20180418.jpg"></p><blockquote><p>通过技术创造更好的产品和服务，以便为用户创造更多更优的价值。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-11627-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">2018全球十大突破性技术，哪些将改变你的生活？</a></p><p>1.给所有人的人工智能<br>2.对抗性神经网络<br>3.完美网络隐私<br>4.巴别鱼耳塞<br>5.传感城市<br>6.人造胚胎<br>7.基因占卜<br>8.材料的量子飞跃<br>9.3D金属打印<br>10.零碳排放天然气发电</p><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-10491-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">这10大科技，将彻底改变你的生活</a></p><ol><li>人工智能</li><li>电动汽车</li><li>基因编辑</li><li>精准医疗</li><li>下一代计算机</li><li>智能可穿戴设备</li><li>智能翻译</li><li>私人航天</li><li>先进制造</li><li>物流机器人</li></ol><p><a href="http://www.luojiji.com/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=7715&amp;highlight=%E6%94%B9%E5%8F%98" target="_blank" rel="noopener">IBM：改变生活的五大创新</a></p><blockquote><p>第一项创新，借助人工智能，我们能通过一个人的语言，判断他的心理健康状况。</p></blockquote><blockquote><p>第二项创新，超成像技术和人工智能将为我们提供超人视觉。</p></blockquote><blockquote><p>第三项创新，一个医疗实验室可以压缩在芯片上，帮助我们快速判断自己的健康状况。</p></blockquote><p>还有另外两大创新分别是：<strong>巨视显微镜帮助我们深入了解地球的复杂状况，智能传感器用光速探测环境污染</strong>。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/technology20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;technology20180418.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过技术创造更好的产品和服务，以便为用户创造更多更优的价值。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Business" scheme="http://deepcreator.com/categories/Business/"/>
    
    
      <category term="Technology" scheme="http://deepcreator.com/tags/Technology/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Service</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Service/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Service/</id>
    <published>2018-04-18T08:23:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T08:25:02.668Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/service20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="service20180418.jpg"></p><blockquote><p>产品/服务都只是手段，本质都是要创造价值。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/service20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;service20180418.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;产品/服务都只是手段，本质都是要创造价值。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Business" scheme="http://deepcreator.com/categories/Business/"/>
    
    
      <category term="Service" scheme="http://deepcreator.com/tags/Service/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Education</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Education/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Education/</id>
    <published>2018-04-18T08:22:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T08:28:52.772Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/EDUCATION-text.jpg" alt=""></p><blockquote><p>在有着充分学识和眼界的80后、90后，纷纷当爹妈的年代，对其下一代教育又会有怎样的要求和期待？传统的追求高分和排名肯定不是唯一的目标，想要跨界当老师者，类似五星护工和保姆永远是高薪稀缺品，钱途和前途都是杠杠的，关键是你是否有两把刷子？既能应试又能素质…</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/EDUCATION-text.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在有着充分学识和眼界的80后、90后，纷纷当爹妈的年代，对其下一代教育又会有怎样的要求和期待？传统的追求高分和排名肯定不是唯一的目标，想要跨界当老师者，类似五星护工和保姆永远是高薪稀缺品，钱途和前途都是杠杠的，关键是你是否有两把刷子？既能应试又能素质…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Business" scheme="http://deepcreator.com/categories/Business/"/>
    
    
      <category term="Education" scheme="http://deepcreator.com/tags/Education/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Economy</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Economy/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/Economy/</id>
    <published>2018-04-18T08:20:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T08:22:32.312Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/economy20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="economy20180418.jpg"></p><blockquote><p>驾驭金钱。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="经济学家的观点"><a href="#经济学家的观点" class="headerlink" title="经济学家的观点"></a>经济学家的观点</h2><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075219.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075219.jpg"><br><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075215.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075215.jpg"><br><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075210.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075210.jpg"><br><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075206.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075206.jpg"><br><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075202.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075202.jpg"><br><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075158.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075158.jpg"><br><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075154.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075154.jpg"><br><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/Image_20180215075150.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Image_20180215075150.jpg"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/economy20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;economy20180418.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;驾驭金钱。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Business" scheme="http://deepcreator.com/categories/Business/"/>
    
    
      <category term="Economy" scheme="http://deepcreator.com/tags/Economy/"/>
    
      <category term="Finance" scheme="http://deepcreator.com/tags/Finance/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5G</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/5G/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/18/Business/5G/</id>
    <published>2018-04-18T08:18:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T08:19:27.065Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/5g-speedometer-logo.jpg" alt=""></p><blockquote><p>在物联网、车联网和大数据时代，网络速度提升100倍，能带来怎样的机会？</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/5g-speedometer-logo.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在物联网、车联网和大数据时代，网络速度提升100倍，能带来怎样的机会？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Business" scheme="http://deepcreator.com/categories/Business/"/>
    
    
      <category term="5G" scheme="http://deepcreator.com/tags/5G/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tensorflow</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/18/AI/Tensor%20Flow/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/18/AI/Tensor Flow/</id>
    <published>2018-04-18T08:14:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-21T03:48:17.578Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/tensorflow20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="tensorflow20180418.jpg"></p><blockquote><p>Tensor + Flow</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/tensorflow.jpg" alt=""><br><a href="http://geek.csdn.net/news/detail/139455" target="_blank" rel="noopener">TensorFlow 贡献者唐源：掌握 Google 深度学习框架的正确姿势</a></p><blockquote><p>餐具和素材已免费提供，炒不出好菜不要怪工具</p></blockquote><p>TensorFlow 提供的不仅仅只是现有的一些比较热门的模型实现，深度学习和机器学习这个领域的发展是非常快的，很多问题往往不是简单的现有模型能够解决的，最重要的是一个框架的灵活性和可拓展性一定是不能丢的，Spark 的 MLlib 很优秀地实现了一些工业界需求比较大的一些算法，但是 TensorFlow 能提供的不仅仅是这些，它提供了很多建立机器学习和深度学习必有的元素，比如，TensorFlow 有着自己的 metrics、losses、optimizers、layers 等模块来帮助<strong>建立各种各样的深度学习模型</strong>，它也提供了许多<strong>高阶的 Estimator API 来帮助用户更好地搭建和定义自己的分布式的模型</strong>，FeatureColumn 模块来帮助数据科学工作中很重要的特征工程，DataFrame 和 QueueRunner 等模块来更好地实现数据的预处理，提取批量队列，等等。另外，TensorFlow 省去了在各种不同的设备（比如 CPU、GPU、TPU）上的实现，<strong>用户只需要集中精力调用已经实现好的 API 就可以在各种设备上进行自动优化以及资源分配</strong>，这些都是 Spark 目前还不能或者是很难做到的。最近雅虎开源的 <strong>TensorFlowOnSpark</strong> 也挺有意思，可以在现有的 Spark/Hadoop 分布式集群的基础上部署 TensorFlow 的程序，这样可以避免数据在已有 Spark/Hadoop 集群和深度学习集群间移动，HDFS 里面的数据能够更好地输入进 TensorFlow 的程序当中。</p><h2 id="TensorFlow1-8-0正式发布，Bug修复和改进内容都在这里了"><a href="#TensorFlow1-8-0正式发布，Bug修复和改进内容都在这里了" class="headerlink" title="TensorFlow1.8.0正式发布，Bug修复和改进内容都在这里了"></a><a href="https://blog.csdn.net/dqcfkyqdxym3f8rb0/article/details/79979257" target="_blank" rel="noopener">TensorFlow1.8.0正式发布，Bug修复和改进内容都在这里了</a></h2><p>TensorFlow 1.8.0 近日正式发布，新版本主要有以下改进内容，AI科技大本营对其编译如下。</p><p>▌主要特点及改进</p><p>可以将 tf.contrib.distribute.MirroredStrategy() 传递给 tf.estimator.RunConfig() ，能够在一台有多个 GPU 的机器上运行评估器 （Estimator） 模型。</p><p>添加 tf.contrib.data.prefetch_to_device() ，支持预取 GPU 内存。</p><p>添加梯度提升树作为预先制作的评估器（Estimator）：BoostedTreesClassifier，BoostedTreesRegressor。</p><p>为云端 TPU 添加第三代管道配置，提高其性能和可用性。</p><p>tf.contrib.bayesflow 转向自己的 repo。</p><p>添加了 tf.contrib.{proto，rpc} ，允许通用的原型解析和 RPC 通信。</p><p>▌Bug 修复和其他修改<br>tf.data:</p><p>添加 tf.contrib.data.prefetch_to_device ，可以将数据集元素预取到 GPU 内存。</p><p>添加 tf.contrib.data.AUTOTUNE ，在 tf.data 运行时，根据系统和环境自动调整预取缓冲区大小。</p><p>添加 tf.contrib.data.make_csv_dataset ，构建 CSV 文件数据集。</p><p>Eager Execution:</p><p>Eager Execution 数据集可以作为标准的 Python 迭代器使用（for batch in dataset:)。当 Eager Execution 启动时，可以使用 Dataset .iter () 和 Dataset.make_one_shot_iterator() 创建迭代器。</p><p>已启用自动装置配置（即如果 GPU 是自动接入的，则不需要使用 tf.device(“/gpu:0”)）（修复 #14133）</p><p>已经将 contrib 的 tf.GradientTape 移出。</p><p>tf.keras:</p><p>添加了 fashion mnist 数据集。</p><p>新的数据预处理功能：image/random_brightness，sequence/TimeseriesGenerator 和 text/hashing_trick。</p><p>加速线性代数 (XLA):</p><p>选择并分散参考实用程序和评估程序，使用字典顺序来打破关系。<br>TensorFlow Debugger (tfdbg) CLI:</p><p>在 tensor-filter 操作中，允许使用正则表达式排除节点。</p><p>修复某些文本终端的虚假背景色。</p><p>tf.contrib:</p><p>添加重构批量维度的元分发 BatchReshape 。</p><p>tf.contrib.layers.recompute_grad 用于 TPU 上的显式梯度检查点。</p><p>添 加 tf.contrib.framework.argsort 。</p><p>允许 DNNBoostedTreeCombinedEstimator 处理特征列和损失的核心版本。</p><p>添加非线性图像变形操作： tf.contrib.image.sparse_image_warp，tf.contrib.image.dense_image_warp 和 tf.contrib.image.interpolate_spline 。</p><p>修复 tensor 类型不匹配的 tf.contrib.opt.MultitaskOptimizerWrapper 中的错误。</p><p>▌Other<br>低级图形构造现在被称为 TensorFlow C API 。对于大多数用户而言，这种更改不可见，但在这个版本中可以设置环境变量 TF_C_API_GRAPH_CONSTRUCTION = 0 来禁用此更改。未来的版本将删除禁用此更改的功能。</p><p>在 tf.distributions.Distribution 中添加形状描述和指向 tutorial notebook 的指针。</p><p>更新 scatter 操作：</p><p>添加 tf.scatter_min 和 tf.scatter_max；<br>扩展 scatter 操作以使用标量更新参数。</p><p>仅仅将 cuDNN RNN操作移至内核，用于 TensorFlow 代码库。</p><p>为 Conv2d ， Conv2dBackpropInput 和 Conv2dBackpropFilter 添加 float64 支持。</p><p>为 AvgPool / AvgPoolGrad 添加 float64 支持。</p><p>图名称作用域线程为本地，以便在多线程环境中正常工作。</p><p>更新 nsync 同步库，避免 Linux 上速度较慢的原语。</p><p>在构建自定义操作时，删除了需要在 C include 路径中放置 nsync / public</p><p>添加 tf.image.psnr ， tf.image.ssim ， tf.image.ssim_multiscale ， tf.image.image_gradients ， tf.image.sobel_edges</p><p>将链接添加到 <a href="https://js.tensorflow.org" target="_blank" rel="noopener">https://js.tensorflow.org</a></p><p>修复正交矩阵的不均匀性。</p><p>修复了多图像评估器（Estimator）评估摘要显示不正确的问题。</p><p>资源：</p><p>源代码（zip）</p><p><a href="https://github.com/tensorflow/tensorflow/archive/v1.8.0-rc0.zip" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/tensorflow/tensorflow/archive/v1.8.0-rc0.zip</a></p><p>源代码（tar.gz）</p><p><a href="https://github.com/tensorflow/tensorflow/archive/v1.8.0-rc0.tar.gz" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/tensorflow/tensorflow/archive/v1.8.0-rc0.tar.gz</a></p><p>作者 | annarev<br>原文链接:<a href="https://github.com/tensorflow/tensorflow/releases/" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/tensorflow/tensorflow/releases/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/tensorflow20180418.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;tensorflow20180418.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tensor + Flow&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="AI" scheme="http://deepcreator.com/categories/AI/"/>
    
    
      <category term="Tensor" scheme="http://deepcreator.com/tags/Tensor/"/>
    
      <category term="Flow" scheme="http://deepcreator.com/tags/Flow/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Memory</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/17/Concept/Memory/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/17/Concept/Memory/</id>
    <published>2018-04-17T11:21:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-17T11:34:49.196Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/brainmemory20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="brainmemory20180417.jpg"></p><blockquote><p>复习、复习、再复习，应用、应用、再应用。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a><a href="">方法论</a></h2><p><img src="http://ong8f1obl.bkt.clouddn.com/375px-ForgettingCurve.svg.png" alt=""></p><blockquote><p>德国心理学家艾宾浩斯（Ebbinghaus）指出，遗忘是有规律的，即先快后慢。要使学生巩固所学的词汇，就必须及时复习，使要记忆的词汇在头脑中留下深刻的痕迹，不致遗忘…</p></blockquote><p><img src="http://ong8f1obl.bkt.clouddn.com/the%20formula%20of%20forgetting%20curve%20.jpg" alt=""></p><p>考察从记忆开始，1天后大部分内容被遗忘掉，但是一天之后的遗忘率开变得平缓。</p><p>20分后，42%被遗忘掉，58%被记住。<br>1小时后，56%被遗忘掉，44%被记住。</p><blockquote><p><strong>1天后，74%被遗忘掉，26%被记住。</strong></p></blockquote><p>1周后，77%被遗忘掉，23%被记住。<br>1个月后，79%被遗忘掉，21%被记住。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/brainmemory20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;brainmemory20180417.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;复习、复习、再复习，应用、应用、再应用。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Concept" scheme="http://deepcreator.com/categories/Concept/"/>
    
    
      <category term="Memory" scheme="http://deepcreator.com/tags/Memory/"/>
    
      <category term="Review" scheme="http://deepcreator.com/tags/Review/"/>
    
      <category term="Rememberance" scheme="http://deepcreator.com/tags/Rememberance/"/>
    
      <category term="Reminiscence" scheme="http://deepcreator.com/tags/Reminiscence/"/>
    
      <category term="Retentivity" scheme="http://deepcreator.com/tags/Retentivity/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Expert</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Expert/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Expert/</id>
    <published>2018-04-17T02:27:59.000Z</published>
    <updated>2018-04-23T09:48:25.247Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/expert20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="expert20180417.jpg"></p><blockquote><p>专业。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-11696-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">方法：如何进入心流状态</a></p><p>当人处于心流状态时，会高度集中注意力，忘记时间的流逝，也能想出更多的新想法和新观点。心流状态很难进入，但一旦进入就会很有价值。杰米·威尔和史蒂芬·科特勒在《盗火》一书中介绍了帮助人们进入心流状态的三个基本方法。杰米·威尔是专门从事神经科学和“心流”状态应用研究的专家，而史蒂芬·科特勒是《纽约时报》畅销书作家。</p><p>第一个方法是通过<strong>冥想</strong>进入。如今，冥想被当作一种注意力训练，已经成为1800万美国人的生活习惯。另外，瑜伽、太极拳也很受欢迎。这些运动可以帮助我们更快地进入心流状态。</p><p>第二，调整<strong>身体姿势</strong>来改变大脑认知。《李翔知识内参》曾经提到过，肢体语言的改变可以对人们的态度造成影响，也就是说，身体对思想有一定的塑造作用，一旦有了这个认识，我们就可以重建身体和大脑的联系。比如，我们可以通过变化姿势、调节呼吸、改变面部表情、增加灵活度和平衡度等方式来改变自己的意识状态。</p><p>第三，做<strong>情绪</strong>的主人，主动带领自己进入更好的状态。很多人都不会主动改变自己的心理状况，任凭其自然发展。比如，有压力时，他们会一直沉浸其中，直到感觉变好一点后，才站起来去工作。灵感枯竭时，人们坐等灵感的降临，不会主动激活自己的头脑。其实我们完全可以主动进行改变。比如，<strong>在状态不佳时，不妨用运动改善情绪，或者冥想15分钟，更快地进入状态</strong>。成为自己情绪的主人，能够让我们能更好地运用自我意识，训练大脑去发现自身的思想，从而进入心流状态。</p><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-9312-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">吴军关于成为跨界高手的清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201707/27/074746dhusux14isopp6pa.jpg" alt=""><br>面对越来越复杂的世界，单一的思维模式已经不能提供全面的认知了。人人都在谈“跨界”，可到底什么是“跨界”呢？</p><ol><li><p>跨界，是指一个人在自己专业外的领域，也能达到精深的水平。因此，一般的个人爱好和兴趣特长都不算跨界。</p></li><li><p>跨界本身是结果，不是目的。</p></li><li><p>对新领域浓厚的兴趣和一定的功利性，是跨界成功的两大要素。很少有为了跨界而跨界，最后还能获得成功的人。</p></li><li><p>过去学校中以“分科治学”的方法进行教学是为了解决单一的问题，而我们在工作和生活中面对的却是复杂的世界。所以，需要通过跨界来突破思维定式。</p></li><li><p><strong>跨界的前提条件是先把自己本来专业或者工作做好。跨界的必要性是打破思维的壁垒，实现不同思维模式之间的连接。想要实现这种连接，你就必须拥有一块属于自己的知识阵地，也就是你原本的工作所在的知识领域。</strong></p></li><li><p>跨界需要对专业知识进行系统的学习，而不是简单看几本书，然后自己探索。只有这样你才能建立关于这个领域的知识架构，不然就会很容易会陷入理解和认知的偏差中。</p></li><li><p>在跨界的过程中，要不断的探索你的潜在天赋。因为，如果跨界学习是建立在天赋的基础上，就会大大的缩短你的学习过程，最后也能取得更高的高度。同时，这一过程也能加深你对自我潜能的认知。</p></li><li><p>想要跨界成功，你就必须<strong>要学会向高人求助</strong>。一个在某一领域有精深水平的人，通过简单沟通就可以知道你在这一领域的水平现状，然后很容易对你接下来的学习方向进行指导。同时，他也能快速的发现你的学习误区，帮你修正偏误。</p></li><li><p>在进行跨界学习的时候，要有意进行思维切换的训练，找到两个知识领域的相通之处。这个方法反过来也成立，即在两个原本就相通的领域进行跨界学习，可以获得事半功倍的效果。乔布斯就是在<strong>技术和艺术</strong>两个领域进行跨界，因此拥有了独特的思维角度。</p></li><li><p>在跨界的过程中，一定要加强对基础学科的学习。虽然我们习惯把数学、物理、逻辑这样的学科称为“基础学科”，但正因为它们基础，所以它们在学术层级中拥有更高的势能。<strong>对基础学科的掌握越精深，越对你跨界学习有帮助。</strong></p></li><li><p>跨界学习是一个在时间中逐步展开的过程，不能追求一蹴而就。</p></li></ol><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-11745-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">贝佐斯：建立高标准的4个要素</a></p><p>从1997年开始，亚马逊CEO杰夫·贝佐斯每年都会写一封致股东信，来介绍公司的业绩和自己经营公司的理念。在今年的致股东信里，贝佐斯重点讲述了他对亚马逊要设立“高标准”的想法。虎嗅网翻译了这封信的内容。</p><p>贝佐斯谈到了高标准的重要性。如今用户的期望值在不断提高，领先这种期望就需要结合多方面的努力，其中之一就是高标准。他指出，高标准设立应该有4个要素：“<strong>可传授，针对特定领域，你认可它们，明确设立符合实际期望的范围。</strong>”贝索斯解释了其中的三个要素：</p><p>首先，高标准是可传授的。贝佐斯认为高标准是可传授的也可以学到的，高标准有传染性，把新人带进一个高标准的团队，他们很快就会适应。反之，低标准占了上风，它也将迅速蔓延。虽然亲身实践是实施高标准的好途径，但贝佐斯相信阐明一些高标准的核心原则能加快学习的速度。</p><p>其次，高标准是针对特定领域的。贝佐斯相信<strong>必须在每个领域单独学习高标准</strong>。他说，在创建亚马逊之初，他在业务开发、客户关怀以及员工招聘方面设立了高标准，但是在操作中没有设立高标准，比如如何解决问题、如何消除底层缺陷、如何检查流程等等。在任何领域建立高标准，高标准并不会自动延伸到其他领域。</p><blockquote><p>再次，识别出范围。贝佐斯认为，要达到高标准，你必须能够识别出那个领域中什么是好、什么是不好。第二，你的期望必须具有现实性，对实现目标的难度心中有数。</p></blockquote><p>贝佐斯举了两个例子，第一个例子是他的朋友学习倒立的故事。他的朋友首先报名了一个瑜伽工作室的倒立班，但是练习一段时间后并没有得到想要的结果，于是她又请了一名专业教练。那位教练告诉她：“<strong>大多数人认为，如果努力练习，大约两周就能掌握倒立。但事实是，你需要每天练习、持续大约六个月才能掌握。如果你以为两周就够了，你很快就会放弃。</strong>”另外一个例子是亚马逊内部的例子。在亚马逊召开会议时，与会者并不允许做PPT而是需要用一份写就的备忘录来向大家汇报。作为听众，一流的备忘录和平常备忘录之间的差异很容易分辨，他们一下子就能分出来。</p><p>贝佐斯说，其实备忘录有问题并不是因为作者无法识别出高标准，而是期望有误：他们错误地认为一份高标准的、六页的备忘录可以在一两天甚至几小时内写完，而实际上，它可能需要一个星期或更长时间。</p><p>写一份高标准的备忘录也并不需要成为一个技巧熟练的作家，贝佐斯认为可以借助团队和他人的力量。他说：“足球教练不需要上场踢球，电影导演也不需要亲自表演。但他们都懂得什么是高标准，并把切实可行的期望告诉其他人。即使在写六页备忘录的例子中，也需要团队合作。团队里有人具有这种能力，但未必是你。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/expert20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;expert20180417.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;专业。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Person" scheme="http://deepcreator.com/categories/Person/"/>
    
    
      <category term="Expert" scheme="http://deepcreator.com/tags/Expert/"/>
    
      <category term="Master" scheme="http://deepcreator.com/tags/Master/"/>
    
      <category term="Savant" scheme="http://deepcreator.com/tags/Savant/"/>
    
      <category term="Proficient" scheme="http://deepcreator.com/tags/Proficient/"/>
    
      <category term="Specialist" scheme="http://deepcreator.com/tags/Specialist/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Self-Discipline</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Self-Discipline/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Self-Discipline/</id>
    <published>2018-04-17T02:18:59.000Z</published>
    <updated>2018-04-19T03:45:36.059Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/self-discipline20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="self-discipline20180417.jpg"></p><blockquote><p>自知者明，自律者强。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><p><a href="https://book.douban.com/review/7729704/" target="_blank" rel="noopener">科学的自我管理办法</a></p><p>此书从1.自我成长和行为积累 2.家族积累 3.社会情感驱动 3.中国大时代 四个从微观到宏观对个人成长共同产生影响的维度进行分析，说明了<strong>人的成长是与自身努力，家庭赐予的资源，所处的社会环境，整个国家乃至时代的运势</strong>是分不开的，作者也指明了在四个不同维度应该做出怎样努力的方法论，有根有据，步步可循。</p><p>以下为重要章节的摘抄</p><p>一、自我成长和行为积累<br>1.人有两种心智模式：僵固型心智和成长型心智，要发展成长型心智<br>2.注意微小优势的连续积累<br>3.<strong>专注</strong>的力量<br>4.<strong>反思</strong>你的生活习惯和时间分配，想想你每天关注什么，也许多数时候，你还在为自己的情绪所困，困于自己的感受，对自己的小小感受特别在意，那你成功的概率非常非常小<br>5.用别人的时间作为自己的积累，阅读，多看书<br>6.模仿他人和榜样，提升自己的高度，多看传记，多见世面，多看分析成功的科普书，多思考对比<br>7.效率不高和自控力差的拖延，可以通过多线程、多步骤、深度联系来解决、它是一种技术拖延，还有一种心理拖延，恐惧和贪婪都会导致某种程度的拖延</p><p>二、家族积累<br>1.没有看到，是因为<strong>知识</strong>贫困、<strong>财富</strong>贫困或者<strong>社会资源</strong>的贫困<br>2.10000小时理论<br>3.<strong>好的人生需要家族积累，包括社交习惯的传承</strong></p><p>三、社会情感驱动<br>1.最好的情况是有实力（财富、权力、知识、信息）+弱关系（即人际交往能力）<br>2.可以利用社会网络资源来达到非线性的效果<br>3.幂律分布（穷者越穷，富者越富）<br>4.人生要增熵<br>5.保持和行业领先团体接触<br>6.发展情商、智商和理商（系统推理和控制的能力）<br>7.即时反馈和深度练习<br>8.做出选择需要依赖社会化情感：信任、共鸣、选择<br>9.精英三定律：一切都是自己的错，别人的成功是必然的，自己的成功是偶然的</p><p>四、中国大时代<br>1.未来中国，将发展多层次资本主义市场，推动经济从中低端制造升级为高端制造，促进传统行业改造为工业互联网的生产和交易状态<br>2.中国需要向西方学习的是：<strong>逻辑</strong>、<strong>科学</strong>和陌生人社会的<strong>管理</strong>方式<br>3.年轻人要关注四个领域：互联网、新能源和新能源车、高端制造、文化品牌</p><p>五、多层次演化论<br>1.你要自我驯化，将自己变成一个有身份的人，是指self identity，你的自我认同越是稳定，同时还能带来社会财富的话，能让别人对你产生稳定的预期</p><p>对我最大的影响：<br>1.多关注中国的工业化和城市化<br>2.注重10000小时积累<br>3.挖掘自己优势，深度行动与积累<br>4.关注中国发展的趋势，抓住时代脉搏</p><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-9007-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">关于李嘉诚的自我训练方法的清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201706/29/065619xh6m89ni4luc8abz.jpg" alt=""></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201706/29/065646cdte7k9084hb6795.jpg" alt=""></p><ol><li><p>虽然业务遍及52个国家和超过20个行业，但李嘉诚随口说出自己任何一家公司最近五年发展的数字，准确度都在九成以上。这背后的事实是：他从20岁起就刻意要求自己大量阅读大公司年报。</p></li><li><p>如果对李嘉诚的印象还停留在地产大佬，就太后知后觉了。要知道AlphaGo的研发公司被Google收购之前，他就是投资人之一。Facebook、比特币交易平台Bitpay、苹果手机的Siri、通讯软件Skype，也都有他的投资。</p></li><li><p>李嘉诚每天用90％以上的时间思考五年、十年后的未来，而不是现在。早在2006年，他就提醒高管团队减少债务、准备应对危险。2007年次贷危机席卷全球，他旗下公司却平安度过。</p></li><li><p>李嘉诚的抗压能力极强，生意场上的事很少能让他乱了方寸。他说：“<strong>长年成功的投资，需要的正是避免让情绪化侵蚀智识的能力。</strong>”</p></li><li><p>60多年来，李嘉诚每天工作12小时；晚饭后看20分钟英文电视，并跟着大声说；睡前一定要看书；早晨一定在5:59起床……简直是<strong>自律到苛刻</strong>。</p></li><li><p>虽然今年都89岁了，但李嘉诚从没中断学习。他对业务领域外的知识保持着强烈好奇，尤其是新科技。他甚至还在今年5月，邀请“Alpha Go之父”戴密斯·哈萨比斯，给自己讲解人工智能。</p></li><li><p>处理复杂问题时，李嘉诚有个心法：将它分解为多个简单的小问题，再去逐一解决。当旗下Orange的业务受到挑战时，他就运用这个思路迅速做出决定，一下净赚146亿美元。</p></li><li><p>公司经营上，李嘉诚高度重视现金流，他和他的公司不仅从1956年开始就从未有过负债，而且始终有一笔可以立即变现的资产来应对不测。这笔钱，也让他的几次重大交易都顺利进行。</p></li><li><p>为了防止自己在竞标土地时控制不住抬价，李嘉诚有一个独特的克制方法：两只手互相控制，相互“拷住”。这是他从30岁时就形成的方法。他说，真正的胜利，并不是投标成功那一刻的胜利感。<strong>任何情况下，都必须坚守预算</strong>。</p></li><li><p>李嘉诚还尤其注重<strong>反省和复盘</strong>。在汕头大学的毕业演讲中，他提出了衡量“自负指数”的四个问题：我有否过分骄傲和自大？我有否拒绝接纳逆耳的忠言？我有否不愿意承担自己言行所带来的后果？我有否缺乏预视问题、结果和解决办法的周详计划？</p></li><li><p>虽然是个商人，但李嘉诚不希望被称作“老板”，而更愿意被称为“领袖”。他说，<strong>老板的权力是来自于职位，做老板简单得多。而领袖的权力，则来自于个人的魅力和号召力。成功的管理者应当是一名领袖，促进员工甘心卖力。</strong></p></li><li><p>成功不可复制，但并非不可学习。正如今年汕头大学的毕业演讲上，李嘉诚所说：“道力之限，要靠愿力突破。因循的并发症是不思不想和无感无知，在人工智能时代肯定过不了关。驾浪者的基本功，时时刻刻要灵敏、快知快明，<strong>要有独立思考的悟力，能运用想象，把现实、数据、信息合组成新。</strong>”</p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/self-discipline20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;self-discipline20180417.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;自知者明，自律者强。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Person" scheme="http://deepcreator.com/categories/Person/"/>
    
    
      <category term="Self-Discipline" scheme="http://deepcreator.com/tags/Self-Discipline/"/>
    
      <category term="Autonomy" scheme="http://deepcreator.com/tags/Autonomy/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Business</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/17/Business/Business/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/17/Business/Business/</id>
    <published>2018-04-17T02:09:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-23T09:48:25.247Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Algorithmic-Business-labled.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Algorithmic-Business-labled.png"></p><blockquote><p>Business is business.</p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-7241-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">商业本质</a>是说，你只有做一个有用、有价值的东西，用户才能留存下来，之后你再去做商业化，进而创造社会价值。</p><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><h3 id="关于查理·芒格商业智慧的清单"><a href="#关于查理·芒格商业智慧的清单" class="headerlink" title="关于查理·芒格商业智慧的清单"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-9158-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">关于查理·芒格商业智慧的清单</a></h3><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201707/13/075420rww4liqowfiqkkeb.jpg" alt=""></p><ol><li><p><strong>在手里拿着铁锤的人看来，每个问题都像钉子</strong>。这绝对是一种灾难性的思考方式和处世方式。</p></li><li><p>每个系统都受到多种因素的影响，想要理解，就必须熟练地运用来自不同学科的多元思维模式，商业系统也不例外。</p></li><li><p>所谓思维模式，其实就是每个学科最重要的大道理。它是不同学科观察、分析、解决问题的模式化“心理结构”。</p></li><li><p><strong>真正重要的大道理占每个学科的95%</strong>，从所有的学科吸取所需要的95%的知识，并将它们变成自己思维习惯的一部分，并不是很难的事。</p></li><li><p><strong>掌握八九十个思维模型就差不多能让你成为拥有普世智慧的人</strong>。而在这八九十个模型里面，非常重要的只有几个。对于商业来说，可靠的思维模型来自硬科学、工程学、生物学、生理学几个领域。</p></li><li><p>首先必须掌握基础的数学知识，如果不能把数学变成生活的一部分，就是把巨大的优势拱手送给别人。要学会应用<strong>复利原理、排列组合、概率方法和决策树理论。 </strong></p></li><li><p>会计是从事商业活动的语言，复式簿记是一种了不起的发明，而且它也并不难理解。同时必须对会计有足够的理解，才能明白它的局限，它只是一种粗略的估算。</p></li><li><p>心理学也非常重要。人类的感知器官有时候会短路。聪明的商人懂得利用这种缺点、让大脑以某种错误方式运转，能够让别人看到根本不存在的东西，能够用来操控和激励别人。</p></li><li><p>要用生物学的方式理解自由的市场经济。动物在合适生长的地方能够繁衍，同样地，那些在商业世界中专注于某个领域，并且由于专注而变得非常优秀的人，往往能够得到他们无法以其他方式获得的良好经济回报。</p></li><li><p>巨大规模的优势是成本会沿着所谓的经验曲线下降。你生产的商品越多，你就能更好地生产这种商品。它还能让企业内部能够进行更为专门的分工。每个员工因此能够把本职工作做得更好。</p></li><li><p>规模优势还可能是信息优势。人会潜意识地受到其他人认同的影响，不想成为那个落伍的家伙。如果大家都在买一样东西，你就会认为这样东西很好，人去到某个偏远的地方，也更倾向于买绿箭而不是没听过牌子的口香糖。</p></li><li><p>规模大的缺陷是，企业变大之后，就会出现官僚机构的作风，而这种作风会造成敷衍塞责的情况，这也是人类的本性。</p></li><li><p>在现代文明社会，科学技术突飞猛进，商业中会出现竞争性毁灭的现象。假设你拥有一家最好的马鞭厂，突然之间，社会上出现了不用马的汽车。过不了几年，你的马鞭生意就完蛋了。</p></li><li><p>新的行业出现时，先行者会获得巨大的优势。当冲浪者顺利冲上浪尖，并停留在那里，能够冲很长很长一段时间。在漫长的人生中，你只要培养自己的智慧，抓住一两次这样的好机会，就能够赚许许多多的钱。 而聪明人在发现这样的机会之后会狠狠地下注，其他时间则按兵不动。</p></li><li><p>玩那些别人玩得很好而你一窍不通的游戏，注定会一败涂地。<strong>必须弄清楚自己的优势在哪里，必须在自己的能力圈之内竞争。 </strong></p></li><li><p>成为赢家的方法是工作，工作，再工作，并期待能够看准几次机会。</p></li><li><p>无论什么时候，只要有人拿着一份200页的计划书，并收一大笔佣金要卖给你什么，记住：别买。</p></li></ol><h3 id="怎样成为一个有观点的企业？"><a href="#怎样成为一个有观点的企业？" class="headerlink" title="怎样成为一个有观点的企业？"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-11693-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">怎样成为一个有观点的企业？</a></h3><p>乔布斯的观点是：人文与科技的融合。苹果公司要站在人文和科技的十字路口。</p><p>一旦把人文科学和计算机科学放在一起，公司就会形成一套同以往科技公司不同的理念。比如，计算机和手机应当成为创造性劳动的工具；计算机和手机要有美感；科技应当具有人文关怀，并且能够使人愉悦；科技不应该仅仅是为极客服务，应该能够为普通人服务等等。</p><p>星巴克创始人霍华德·舒尔茨对咖啡文化也有自己的观点。他的观点是：咖啡馆应该成为一个“第三空间”。家是第一空间，公司是第二空间，星巴克要做的是家和办公室之外的第三空间。</p><p>哥本哈根一家足球俱乐部关于足球运动的观点是：“让男孩变成男人，让男人变成男孩。”</p><p>有观点的企业，往往在产品和服务创新方面更擅长。</p><p>第一，公司会对创新的方向有比较一致的想法，因此公司里的所有人都能围绕着一个大方向做出改进和贡献；</p><p>第二，有观点的企业能够把企业资源投入到那些最重要的地方去。所有的组织都一样，往往都有一大堆项目想要推进。但是，如果缺乏企业观点，不知道哪些方向最为重要，很可能结果就是把资源分散，投资了太多项目，却没有一个项目能够得到足够的支持。这也是很多创业者强调的“all in”和参与的区别。</p><p>第三，拥有一个大家都认同的观点，公司内部的不同部门，就可以为了同一个目标去努力，这样就可以避免内部资源的消耗。</p><p>两位作者说，一个企业领导者的眼界可以分为4个层次。</p><p>第一个层次是距离个人最近的一个层次，也就是自身利益和个人事业。在这个层次，<strong>你关注的是企业能为你带来什么，你能赚多少钱。</strong></p><p>第二个层次是企业的层次。关注到这个层次，意味着你会思考跟企业相关的问题。比如，要怎么提高公司的业绩，公司要怎么激励和吸引最优秀的人才等。</p><p>第三个层次是行业的层次。在这个层次，你开始关心整个行业的前景，行业是会增长还是会下滑，有哪些因素在影响你所处的行业等问题。</p><p>第四个层次是社会的层次。这个层次距离具体的商业活动最远，但是你的企业其实也是社会的一份子。如果你能关注到这个层次，那么你就会思考，你所在的行业能够提供的产品或服务的意义是什么，在人们的生活里扮演着什么样的角色，以及有哪些社会变迁值得关注。</p><blockquote><p>缺乏观点的公司里，高级管理者往往都是只盯着第一层和第二层看。他们考虑更多的是自己的事业和公司的业绩。</p></blockquote><p>这种情况下，如果一家公司的经营状况还不错，也不会有什么大问题。但是，一旦公司所处的环境变得复杂，只盯着第一层和第二层的公司领导者，往往就很难带领公司实现变革。而在商业世界变化如此迅速的年代里，所处环境的变化基本上会成为常态。</p><p>因此，建立起自己的企业观点就变得很有必要。建立起企业观点，它要求一个公司的管理者，不能仅仅研究自家公司的用户和自家公司的经营状况，还需要去弄明白整个行业之中，有哪些地方可能正在发生变化。</p><p>两位作者也给出了一些建立企业观点的建议。</p><p>第一步，可以搜集关于顾客、市场和行业的数据与研究报告，思考为什么要从事这个行业，生产这些产品和提供这些服务。而且最好能够发现一些不同的观点。</p><p>第二步，认真审视自己的公司，把公司最近推出的五到十款产品拿出来，然后问问自己：我们有什么基本的想法吗？如果有的话，继续问下一个问题：这个想法是否会对接下来要推出的五到十款产品有启发？如果答案是否定的，那就继续深入思考，是否能形成一个基本想法，能够指导未来的产品开发。</p><p>第三步，可以针对自己公司的用户的行为、他们的需求进行深入研究。</p><p>第四步，思考自己的公司想要代表的观点和立场，问问自己：我们的公司在社会中占据一个什么样的地位？</p><p>第五步，总结一下上面的四步的思考结果。可以寻找一个恰当的比喻，并且用尽量简明扼要的话把它写下来。这个比喻最好同时具备以下两个特征：形象、直观、容易理解；能够在某些方面出人意料，有助于开拓思路。</p><p>这样，你就有可能形成自己的企业观点。</p><p>本期内容参考来源：《意会时刻》；作者：克里斯琴·马兹比尔格；米凯尔·拉斯马森；湛庐文化出品。</p><h3 id="意会时刻：用人文科学解决棘手的商业难题"><a href="#意会时刻：用人文科学解决棘手的商业难题" class="headerlink" title="意会时刻：用人文科学解决棘手的商业难题"></a><a href="https://book.douban.com/subject/30186132/" target="_blank" rel="noopener">意会时刻：用人文科学解决棘手的商业难题</a></h3><p><img src="https://img1.doubanio.com/lpic/s29731179.jpg" alt=""></p><p>目录</p><p>前言当人文科学走进商业<br>·<br>引言意会法，应对不简单的商业问题<br>瑜伽算不算一项运动<br>无形的变迁<br>默认思维模式<br>意会法，汲取人文科学的力量<br>意会时刻，黑暗尽头的曙光<br>·<br>PART1 传统的商业问题解决方案</p><p>01 商业分析、数据与逻辑学，默认思维模式<br>变化真的有那么可怕吗<br>默认思维模式的运作方式<br>日常生活中的5条基本假设</p><p>02 迸发创意，跳出盒子思考模式<br>健康的哈利· 波特<br>跳出盒子思考模式的运作方式<br>关于创新的5 条基本假设<br>·<br>PART2 用人文科学解决棘手的商业难题</p><p>03 人文科学，从人出发<br>有意义的不是相机，是用相机的人<br>对体验的研究<br>对体验的研究从何入手</p><p>04 企业转型：乐高，回到积木<br>迷雾中的乐高<br>意会法的5个阶段</p><p>05 产品设计：康乐保，小众就是主流<br>什么才是*应该解决的问题<br>应用于具体挑战中的意会法</p><p>06 企业战略：英特尔与阿迪达斯，视角导向性革新<br>英特尔，计算机的未来在于体验<br>阿迪达斯，“运动员”与“消费者”</p><p>07 成为意会者<br>企业的人文之旅<br>两类领导者角色：决策者与意会者<br>意会者必备的三项基本特征<br>·<br>结语 改变一切的意会时刻<br>·<br>参考文献</p><h3 id="方法：如何用“任务思维”发现商机"><a href="#方法：如何用“任务思维”发现商机" class="headerlink" title="方法：如何用“任务思维”发现商机"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-11743-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">方法：如何用“任务思维”发现商机</a></h3><p>所谓的“任务理论”是指，消费者看似是选择一款产品，其实是在“雇用”这款产品来完成某项特定的任务。书中举了一个例子，早上九点钟公路边售卖的奶昔之所以被购买，是为了帮助上班族完成开车时需要补充能量的任务。也就是说，消费者想要的并不是一个产品，而是用这个产品去完成一个“任务”。“任务”的内涵大于“需求”的内涵，帮助消费者完成“任务”，除了从功能性需求出发之外，还要考虑消费者的社会性需求和情感性需求。</p><blockquote><p>DeepCreator：买锤子是任务，需求是粘贴</p></blockquote><p>克莱顿提出了用“任务思维”挖掘商机的四个方法：</p><p>第一，<strong>寻找自己生活中的任务</strong>。举个例子来说，可汗学院的创始人萨尔曼·可汗，因为自己的小表妹跟不上学校数学老师的上课进度，可汗只好亲自教她，用最通俗易懂的语言讲解数学课程，并录制成视频放在视频网站YouTube上供小表妹随时观看。没想到，可汗那画面不清晰、音质糟糕的“不专业”视频，竟然在网上火了，吸引了许多学生观看。</p><p>原来，其他的教学视频枯燥又乏味，而可汗录制的视频轻松且活泼。由此，可汗发现了商机，创办了可汗学院。如今，世界上有几百万的学生通过可汗学院以自己的步调进行在线学习。因此，想要寻找到商机，可以从自身着手。<strong>如果某件事对自己很重要，极有可能对别人也很重要。</strong></p><p>第二，在“不消费”领域寻找机遇。“不消费”的领域是指，<strong>消费者因为找不到任何能够满足需求的产品而无法进行消费</strong>。金佰利公司就是因为发现了“不消费”领域，从而找到了商机。</p><p>金佰利原本是一家专门做老年人纸尿裤的公司。但公司了解到，18岁以上的女性中竟有高达1/3的人也有不同形式的大小便失禁问题，然而绝大多数的人都不使用纸尿裤。这些人之所以“不消费”，是出于羞耻感和焦虑感，所以她们宁愿不出门也不愿意使用纸尿裤。金佰利公司意识到，这个“不消费”领域里蕴含商机。有了这一认识，金佰利全力研发新的材料和技术，生产出了与普通内裤在外观和质感上一致的产品。这些产品推出的第一年就赢得了尼尔森颠覆性创新大奖，并带来了6000万美元的销售额。</p><p>第三，<strong>考虑自己有哪些不想做的事情</strong>。早晨起床，你发现孩子感冒了，你想送孩子去医院，可上午必须赶到办公室开会，只好给医生朋友打电话咨询，医生朋友告诉你没有经过诊断不能乱开处方药。你只好心急火燎地赶到公司开会。开完会，又赶回家把孩子带到了医院，到了医院，你要排队、拿药，经历一个焦灼的过程。</p><p>的确，每个人都有不想做的事情，比如去医院看病。而哈佛商学院的一位毕业生从中看到了商机，创办了“一分钟诊所”，成为“便捷诊所”行业的先行者之一。有时候，自己不想做的事情，也是别人不愿意做的事情，那么帮助人们完成这个任务，或许就是一次成功的创业。</p><p>第四，<strong>找出产品不同寻常的用途</strong>。起初，小苏打被推向市场，是为了帮助消费者完成烘焙的任务。后来，生产小苏打的公司发现，消费者购买小苏打的原因多种多样，有人把它加入洗衣液中，有人把它加进药膏中，还有人把它洒到地毯上或者是放进冰箱里。小苏打公司意识到，除了传统烘焙外，小苏打还可以有其他的用途。由此，小苏打公司想出了一个以任务为核心的销售策略。随后，洗衣液、地板清洁剂、空气清新剂、除臭剂等一系列产品上市，给公司带来了滚滚财源。</p><p>总之，“任务思维”带给人们的是“任务视角”，从这个视角出发，或许就可以发现那些被忽略了的新商机。</p><h2 id="行业"><a href="#行业" class="headerlink" title="行业"></a>行业</h2><h3 id="迅雷创始人程浩：互联网下半场的三大关键词"><a href="#迅雷创始人程浩：互联网下半场的三大关键词" class="headerlink" title="迅雷创始人程浩：互联网下半场的三大关键词"></a><a href="https://www.toutiao.com/a6517786540167397901/" target="_blank" rel="noopener">迅雷创始人程浩：互联网下半场的三大关键词</a></h3><p><strong>人口和流量红利消失，是中国互联网上半场跟下半场的分水岭。</strong> 所以现在如果创业公司还想做纯PC互联网或者纯移动APP，很难出独角兽了。即使出独角兽也不是初创公司的产品。</p><p><strong>传统互联网最大的价值，是解决信息不对称，并提供连接</strong>。</p><p><strong>如何解决供需关系不平衡？核心只有提高生产效率</strong>。</p><p>互联网下半场三个重要关键词：人工智能、企业服务和线上线下融合。特别在互联网下半场，线上流量枯竭会催生这三大领域高速发展。</p><blockquote><p>人工智能</p></blockquote><p>首先来看人工智能。我们拿滴滴打车举例，通过互联网的连接，解决了打车难的问题。但为什么打车价格降不下来？最根本的原因，一辆车还需要一位司机来开。现在中国劳动力成本呈上升趋势，那打车价格就不可能降下来。</p><p>如果有一天L4级自动驾驶实现了，就不再需要司机，价格至少降低2/3，所以<strong>自动驾驶是共享出行这个领域最大的弯道超车机会。滴滴在2017年拿了两轮近100亿美元的融资，重中之重应该把资源投入到自动驾驶相关的布局中。</strong></p><p>AI也包括医疗领域的辅助医生看医疗影像，以及全世界最著名的达芬奇手术机器人，这些都极大的提升了效率。</p><p>总结来说，人工智能将解决互联网在很多领域没有解决的问题，主要就是提高生产效率以及改善供需关系，这在互联网下半场非常重要。</p><p><img src="http://p3.pstatp.com/large/5e7b0005a2b431d1008d" alt=""></p><blockquote><p>企业服务</p></blockquote><p>第二个关键词就是企业服务。很多人会疑问，互联网下半场与企业服务间能有什么关联？我先问大家一个问题，中国过去为什么2B业务一直落后于2C业务？</p><p>拿美国市场来看，做2B业务的公司与做2C业务的公司，即使谈不上各占半壁江山，但至少也有四六开。企业服务领域有很多像Oracle、SAP这样市值千亿美元的公司。而国内，从市值角度来讲，做2B业务的公司甚至连2C公司的十分之一都没有。这是为什么？</p><p>我认为最核心的原因就是，中国过去二十年经济的爆发式增长，带给2C市场巨大的人口和流量红利，无论是互联网、房地产还是金融，这应该是过去20年中国发展最快的三个行业了。在这种时代大机遇下，“野蛮成长”是最好的选择。企业没有时间，也没动力去做内功，“一快遮百丑”，“快”比什么都重要。 但是今天人口和流量红利消失了，获客也好、留存也好等各方面成本都上来了。同时过去很多企业一直在蒙眼狂奔，发展节奏一放缓，内部管理问题也开始涌现。</p><p>这时怎么办？就需要企业去做好管理，要做精细化运营，也就是开始比拼内功了。这些正是企业服务的价值。我们反观美国市场，经济一直很平稳，也没有那么大的人口红利，所以美国比中国更早的进入了比拼效率的时代，也就更早地催生了企业服务市场。</p><p>中国进入企业服务时代，除了因为互联网进入下半场之外，还包括其他几个原因：</p><ol><li><p>国内人力成本越来越高。迅雷大概2007、2008年做校园招聘时，给应届生五六千元算很高了。2010年以后，互联网圈几乎都给到1万以上了。再加上五险一金，直接提高了企业40%的成本。所以现在很多情况是，与其自己雇人，还不如直接购买SaaS服务。</p></li><li><p>现在企业的管理者们，越来越重视降低管理成本。大家都明白人多不是好事，直接拉高了管理成本。迅雷创业的前两年，我特怕老百度的同事问我你们公司多少人了，因为我说只有20人，我觉得挺不好意思的。</p></li></ol><p>现在可不一样了，如果一个公司2年就招了200人，很多人的第一个反应是你们公司是干嘛的，需要那么多人么？有经验的管理者们希望借助企业服务，将一些非核心又比较标准化的业务尽量外包出去。这其实比较符合现代企业精神。大家都以WhatsApp为榜样 ——50人做出190亿美金的公司！</p><ol start="3"><li><p>企业信息化程度在逐渐完善。说白了，以前信息化程度很低的时候，什么数据都没有，我想借用外部服务来做精细化运营也做不了什么。现在随着IT技术的发展，企业各方面的数据越来越全，所以很多外在的工具都能派得上用场。数据的丰富，为企业服务提供了土壤。</p></li><li><p>企业服务呈现移动互联网化趋势。以前很多传统企业的老板，都不会操作PC电脑，你让他去买单一个企业服务，他完全弄不懂也就不会买。现在即使再传统的企业老板也会用手机。他们用手机APP查看企业的经营状况，非常直观方便。这个是移动互联网为企业服务带来的另一个发展契机。</p></li></ol><p>所以综合以上多方面原因，国内企业服务时代已经到来。</p><blockquote><p>线上线下融合</p></blockquote><p>互联网下半场另一个重要趋势就是线上线下融合。我们拿滴滴打车和摩拜单车来举例，一个是共享汽车，一个是共享自行车，两个都是O2O，但实际在业务模式上却有很大的区别。</p><blockquote><p>因为滴滴打车是Online To Offline。大家要先下载APP，然后再体验叫车出行服务。摩拜单车却是反过来，大部分人先在街上看到了自行车，然后再扫码下载注册APP。所以摩拜单车其实是Offline To Online。</p></blockquote><p>滴滴诞生于移动互联网红利最大的2012年，那时流量一定是从线上往线下引。到了摩拜单车出现的2016年，无线互联网的流量红利已近尾声，或者说线上获客成本太高了，所以才出现了从线下到线上的反流。</p><p><img src="http://p3.pstatp.com/large/5e7a0005d58152bfa706" alt=""></p><p>线上线下流量反流，可以看作是互联网下半场开启的一个标志。包括新零售，也是典型的通过线上线下融合，让线下流量反哺线上。</p><p>拿亚马逊举例，为什么要花137亿美金收购Whole Foods（全食超市）？因为以前在亚马逊网站上没法儿卖生鲜。有了Whole Foods几百家线下门店的支持，现在客户在亚马逊上下单后，基本上3个小时就能送到家。这为亚马逊拓展了广阔的线下客群。</p><p>同时亚马逊现在还开有实体书店，我去年在硅谷时去转了转，这实体书店挺有意思，有几个特点：</p><blockquote><p>1.首先书店摆放什么书，都是经过大数据研究过的。亚马逊会认真研究这个居住区域的人，过去都在线上买了什么书，开实体店时也会放类似的书籍。举个例子，在硅谷多卖一些科技创新的书，而纽约多卖一些金融相关的书。</p></blockquote><blockquote><p>2.在实体店很有意思的一点是，每本书都会打出在亚马逊网站上的评分。下面还有两行字，就是在亚马逊上这本书最火的一条评价。我发现这点对于读者来讲价值极大。</p></blockquote><blockquote><p>3.如果你觉得这本书挺好的话，无需到收银那里结算，直接用亚马逊的APP扫那本书的封面就可以购买，非常快捷方便。</p></blockquote><p>大家过去总觉得亚马逊一定是电商，其实他们早已将触角深入到了线下。包括亚马逊去年推出了Amazon Go无人便利店，都是在尝试线上线下融合。</p><p><img src="http://p3.pstatp.com/large/5e8100037ebf07118060" alt=""></p><p>类似的，国内有阿里的盒马鲜生、京东的7Fresh、永辉的超级物种，我都有实地去考察体验，这些都是线上线下互相倒流 ——线下购物推荐你使用APP结算，同时住在3公里以内的用户可以通过APP直接下单送上门。我听说他们还有一个KPI，就是线上的订单量不能低于线下的，所以很明显，大家都希望把线下的用户导到线上，这很自然，全是线下的话这和其他的实体超市没有本质的区别。</p><p>整体来讲，因为涉及到线下，这个模式还是挺重的。首先店面租金就不便宜，还要雇佣很多服务员，还得囤货，卖生鲜还要有复杂的供应链等等。</p><p>但即使线下这么重的生意，为什么阿里、腾讯、京东还要进？事实上，阿里不仅推出了盒马鲜生，他们还联手了百联，又入股高鑫零售，成了大润发及欧尚的幕后老板；而腾讯京东则入股永辉。</p><blockquote><p>核心原因非常简单，就是因为线上的流量已经不足以支持他们这么庞大体量的增长了（腾讯阿里虽然从财报上看每年的收入还有50-60%的增长，但那更多是因为商业化程度的提高，而非用户群和流量的增长）。如果线上的流量还是以每年30%或者更多的成长，阿里、京东这些电商巨头才不会碰线下呢——线上赚钱多容易，线下太苦了！</p></blockquote><p>One More Thing…</p><p>最后，我想跟大家聊一个2017年特别火的话题。当然我一说这话，大家肯定觉得我要聊区块链，其实不是。今天想聊的都是跟互联网下半场相关的事情。这个话题是什么？微信小程序。</p><p>以前2C端的获客基本通过两种途径——APP和微信服务号。前者太重，用户还得下载，后者基于H5开发，体验不好。小程序这两个问题都解决了，微信扫一下就能用，体验接近原生，而且一套代码通吃安卓和iOS两端。</p><p>但以上这些优点还不是小程序最核心的。更重要的是微信带给小程序的入口支持。腾讯对小程序的定位我认为在过去发生了变化。小程序刚出来的时候针对的都是线下场景，比如到餐厅点个餐什么的，但现在定位已经完全不一样了。</p><p>微信群里面，你可以把小程序的链接丢进去，在公众号中也可以拉起小程序。而且微信的最新版本，往下一拉界面，上面直接有四个最近使用过的小程序入口。而且现在小程序也能弹Push了（通过“服务通知”）。这些都是巨大的入口支持。未来也许有一天朋友圈也支持小程序了，甚至微信哪天给小程序一个一级菜单也说不好。</p><p><img src="http://p1.pstatp.com/large/5e83000382f8ef564457" alt=""></p><p>但是，这些入口方面的支持仍然不是最重要的。最重要的是什么呢？是社交关系的支持！大家有没有关注一个特别火的小程序叫头脑王者，其实就是一个很小的智力型游戏，能够跟其他人相互比拼答题。</p><p>因为能够一键丢到群里分享，所以有很强的社交传播力，而且游戏里面你还能看到这个群其他朋友的排名。当然，目前这个社交关系的开放还比较初级，如果好友列表能够像Facebook一样开放，那价值就更大了。我认为这只是时间问题，腾讯毕竟越来越开放了。</p><p>说了半天，小程序和互联网下半场有什么关系？有关系！我认为小程序就是互联网下半场的新一波流量红利，而且是社交流量红利。社交流量是最低成本，而且具有最大爆发力的流量，大家一定要利用好。特别是现在小程序还处于早期，开放平台的早期红利特别明显，后期会慢慢减弱（例如你现在想开自媒体，肯定去头条号，而不是新浪微博）。</p><p>微信已经是超级入口了，小程序的生态一旦起来，这就是操作系统了。</p><h3 id="新名词：OMO"><a href="#新名词：OMO" class="headerlink" title="新名词：OMO"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-10336-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">新名词：OMO</a></h3><p>创新工场合伙人汪华在新媒体36氪上发表文章说，如果非要让他说中国互联网的下一个巨头会产生在哪个领域，他的答案是OMO公司。所谓OMO（Online-Merge-Offline），是指线上融合线下。</p><p>汪华把中国互联网成长分为四个阶段。</p><p>第一个阶段是纯线上阶段，是四大门户网站新浪、搜狐、网易、腾讯的时代，互联网行业占中国整个GDP的百分比也很小，只有个位数。</p><p>第二个阶段是电子商务时代，互联网对实体经济的渗透慢慢达到10%左右。</p><p>第三个阶段是O2O也就是线上到线下阶段，互联网的商品和服务延伸到更多的场景，对实体经济的渗透率超过了20%。</p><p>第四个阶段就是OMO阶段，线上赋能线下，线上线下融为一体。</p><p>技术的发展，比如移动互联网和移动支付的普及，各种传感器和自动化机器人的应用，可以让线下和线上更容易融合在一起，整个世界可以被实时数据化，而不再是分割为线上和线下两个场景。</p><p>汪华认为，OMO时代的商业会具备以下特征：</p><p>第一，线上线下的流量双向交织，互相导流。比如像盒马鲜生这样的公司，用户在线下购物，使用电子支付，线下行为变得线上化；线下获得体验后，可以继续使用App来购物，享受送货上门服务。</p><p>第二，线上和线下可以相互赋能，线下可以带来更好的体验，线上则可以用数据更好地实现线下的商品推荐，并且展示更多线下因为空间原因没办法展示的商品品类。</p><p>第三，商家的运营和服务体系也会线上线下一体化。线上的电商和线下的实体店，供应链、仓储、数据会完全打通，而不是分离成两个部门，对用户的服务也会不再局限于线下店或线上电商体系，而是融为一体。</p><p>第四，OMO还会改变以往的中心化和货架式的商业形态。货架式商业形态以搜索为核心，用户到中心化的淘宝、京东去搜索并找到商品；而OMO会形成社交化和去中心化的商业形态，用户在某一个场景中产生购买需求，然后通过社交和推荐的方式完成交易。</p><p>汪华说，中国是第一个，可能也是很长时间内唯一一个能把线上线下打通的国家，一个关键因素是，<strong>中国移动支付的普及</strong>。移动支付能够让线下消费行为被线上收集和数字化，从而能更好了解用户需求。汪华引用的一项数据说，截至2017年6月末，中国移动支付用户规模达到5.02亿，线下各种消费场景包括餐饮、零售、娱乐、交通、购物等，手机支付占比已经超过60%。中国移动支付规模，大约是美国的50倍。</p><p>以上是创新工场合伙人汪华提出的一个对未来商业的新判断：线上线下融合，也就是OMO。</p><h3 id="吴军：亚马逊为何收购全食"><a href="#吴军：亚马逊为何收购全食" class="headerlink" title="吴军：亚马逊为何收购全食"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-8885-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">吴军：亚马逊为何收购全食</a></h3><p>1.<strong>亚马逊最终会将线上和线下服务连接起来</strong>。吴军说，商业的本质是为了让顾客多花钱，而不是为顾客省钱。电子商务为大家省下的时间和钱，最后都要让顾客花掉。作为电商公司进入线下，有两种做法，一种是像阿里巴巴找线下的廉价连锁店合作。另一种则是亚马逊这种通过一个高端线下连锁店切入市场，后一种方式竞争要小得多，目前在美国，还没有第二家同等规模的有机食品店能和全食竞争。</p><p>2.虽然在商业上有农村包围城市的做法，但是也有先获取高端用户，树立榜样，再利用榜样的力量往下渗透的做法，亚马逊走的就是这条路。虽然亚马逊最早是针对低收入顾客的，但是最后它发现，给它提供价值的是中产以上的家庭。所以亚马逊和沃尔玛在顾客群上已经区分开了，<strong>亚马逊实际上开始走中高端路线，而收购更高端的品牌有助于它提升品质。</strong></p><ol start="3"><li>全食品是一个在融入社区非常成功的公司，而<strong>商业和生活的结合将是未来商业的特点</strong>。如果说电商和实体店的结合是今后下一步棋，而和生活的结合则是两步以后的棋，既然是要布局，就要把目光放得长远一些。</li></ol><h3 id="最具发展前景的八大行业，你身处其中吗？"><a href="#最具发展前景的八大行业，你身处其中吗？" class="headerlink" title="最具发展前景的八大行业，你身处其中吗？"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-11525-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">最具发展前景的八大行业，你身处其中吗？</a></h3><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201803/27/095127hgfgttglgyyn0g5e.jpg" alt=""></p><blockquote><ol><li>软件行业</li><li>私人理财顾问<br>3.生物医疗工程师</li><li>环境工程师</li><li>数据分析师<br>6.护士</li><li>理疗师和药剂师</li><li>健身教练</li></ol></blockquote><h3 id="预测：2018年媒体发展的4个趋势"><a href="#预测：2018年媒体发展的4个趋势" class="headerlink" title="预测：2018年媒体发展的4个趋势"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-11069-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">预测：2018年媒体发展的4个趋势</a></h3><blockquote><p>第一个趋势是，用高质量内容在假新闻时代重塑公信力。<br>第二，内容生产商需要保持独立性，减少对平台的依赖。<br>第三，商业模式将从广告转向读者付费。<br>第四，把读者从“匿名”变为“已知”。</p></blockquote><h3 id="线下零售：为何变化如何变化"><a href="#线下零售：为何变化如何变化" class="headerlink" title="线下零售：为何变化如何变化"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-8329-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">线下零售：为何变化如何变化</a></h3><p><strong>一个是消费者需求变化，另一个是技术能力的变化。</strong></p><p>消费者需求的变化，很明显的特点是消费升级。消费者收入增加带来了一系列变化，比如更加追求品质和便利。同时，收入增长也让消费者的消费品位和鉴赏力有所提升，新一代人要追求和上一代人消费不一样的东西。再说技术能力带来的变化，主要是移动支付手段更灵活。以前线下零售不发达，很重要的原因是IT化程度不够，装电脑也是很大的投入，上网也比较贵。现在智能手机普及了，小卖部也能方便地应用移动支付。</p><p>消费者需求和技术能力的变化，就推动了零售业态的变化。以前零售业以商场、超市为主，但是现在它们受到了很大冲击，很大程度上就是因为消费观念在升级，消费者时间变得宝贵，要求便利。便利有两种方式，一种是送货上门的便利，另一种是近距离购买的便利。但是传统超市由于供应半径比较远、配送成本高等限制，很难满足便利的要求，所以，社区便利店、精选零售和即时电商等业态，将会迎来高速增长的机会。</p><p>便利店的增长，有两种方式。一种是开新店，另一种是对老店的升级改造。开新店速度慢，转化老店的扩张速度比较快。老店没有被淘汰，说明它的选址是比较合适的。要转化老店，需要给店主带来增量的利益，比如提供一些独特的商品，进一步提高老店的收入和用户粘性，再切换到合适的供应链。这个过程要用渐进的方式去做。</p><p>除了便利店，精选模式也是零售业一个创新的方向。精选模式降低了消费者的选择成本，同时把需求集中在少数商品，规模增加，也能降低生产成本和存货管理成本。这种精选模式可以借鉴会员制，比如美国的好市多（Costco）连锁超市，会员交了会员费之后，买东西就很便宜。<strong>超市的利润大部分来自会员费</strong>。但是，中国的消费者现在并不习惯为这种会员资格付费，还需要一段时间。会员制必须做到极致，交了会员费后商品必须特别便宜，让消费者觉得会员费可以赚回来。</p><p>除了实体店的模式在变化，电商也在改变。冯卫东认为，<strong>新一代的电商，可以叫做即时电商</strong>，至少可以在一小时内送达，适合消费即时性要求比较强的生鲜、快消品类的商品。在流量红利消失的背景下，消费者不再关注电商的新品牌，很难低成本获得流量。除非真的足够差异化，才能引起消费者的关注甚至口碑传播。</p><h2 id="公司"><a href="#公司" class="headerlink" title="公司"></a>公司</h2><h3 id="这5家公司在未来十年赢定了！为什么？"><a href="#这5家公司在未来十年赢定了！为什么？" class="headerlink" title="这5家公司在未来十年赢定了！为什么？"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-9168-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">这5家公司在未来十年赢定了！为什么？</a></h3><p>阿里巴巴学术委员会主席，曾鸣教授，在互联网领域里圈出了5家：<br>●市值6000亿美元的谷歌<br>●近5000亿美元的亚马逊<br>●4000亿美元的Facebook<br>●突破3000亿美元的腾讯<br>●同样超过3000亿美元的阿里巴巴</p><blockquote><p>谷歌：持续用技术推动创新的王者。你所熟知的Android、AlphaGo都出自其阵营。<br>亚马逊：从网上零售拓展到云服务，坚定不移地放弃盈利，选择增长和创新。<br>Facebook：在全世界连接17亿人，“国民”规模超出任何一个国家的体量。<br>腾讯：它的产品和平台，是中国消费级网络无可回避的基础设施。<br>阿里巴巴：消灭实体零售，消灭现金，重新定义了零售和支付。</p></blockquote><p>凭什么，它们提前握住了未来的胜券？<br>曾鸣告诉你，这五家超级公司都拥有两个相同的武器：<br>一个叫<strong>数据智能</strong>，一个叫<strong>网络协同</strong>。</p><blockquote><p>什么是数据智能？让数据帮你决策。<br>什么是网络协同？用算法、云服务来实现资源的匹配。</p></blockquote><p>近几年冒出的创新公司，比如滴滴打车、今日头条，它们的崛起都来自数据智能。而Airbnb、美团，它们把线下服务搬上了网，依靠的力量，正是网络协同。</p><p>单轮驱动，你能在今天活得很好；<br>双轮驱动，就像开篇所提的5家公司，赢定了未来。</p><h3 id="高瓴张磊：如何改变传统巨头"><a href="#高瓴张磊：如何改变传统巨头" class="headerlink" title="高瓴张磊：如何改变传统巨头"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-10078-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">高瓴张磊：如何改变传统巨头</a></h3><p>学习型组织的三个特点：</p><p>第一是<strong>自适应和进化能力（adaption &amp; evolution）</strong>，也就是像生命一样不断演变，生生不息的能力；</p><p>第二是，“<strong>处乱不惊，能够以第一性原则（First principle）来提问题，我们需要什么？我们应该做什么？在拥抱创新时，要有不为所动的禅定精神，要追问事情的本质”</strong>；</p><p>第三个特点是<strong>工具化，形成一种传帮带的精神</strong>。“匠人精神固然好，但传不下去也没用。要把匠人精神和工具化结合起来，像美国大兵，一个前线作战的大兵工具包是齐全的，而这些工具包由后方团队专门开发与支持。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Algorithmic-Business-labled.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Algorithmic-Business-labled.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Business is business.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Business" scheme="http://deepcreator.com/categories/Business/"/>
    
    
      <category term="Business" scheme="http://deepcreator.com/tags/Business/"/>
    
      <category term="Trade" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trade/"/>
    
      <category term="Commerce" scheme="http://deepcreator.com/tags/Commerce/"/>
    
      <category term="Biz" scheme="http://deepcreator.com/tags/Biz/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Wisedom</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Wisedom/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Wisedom/</id>
    <published>2018-04-17T02:03:59.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T07:01:35.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/knowledgeandwisdom20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="knowledgeandwisdom20180417.jpg"></p><blockquote><p>经历，复盘，践行，坚持，成长。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><p>“<strong>一流智慧的检验标准是，同时持有两种对立的观念，还能正常行事。</strong>”——《了不起的盖茨比》菲茨杰拉德</p><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-9301-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">查理·芒格关于人生智慧的清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201707/26/074409rrtigsuz71y9i3i3.jpg" alt=""></p><ol><li><p>要得到你想要的某样东西，最可靠的办法是让你<strong>自己配得上它</strong>。</p></li><li><p>正确的爱应该以仰慕为基础。</p></li><li><p>获得智慧是一种道德责任，它不仅仅是为了让生活变得更加美好。</p></li><li><p>在生活中越过越好的人，不是最聪明的，甚至不是最勤奋的，但他们是学习机器，他们每天夜里睡觉时都比那天早晨聪明一点点。</p></li><li><p>人类社会只有发明了发明的方法之后才能发展，同样的道理，人只有学习了学习的方法之后才能进步。</p></li><li><p>对于复杂的适应系统以及人类的大脑而言，如果采用逆向思考，问题往往会变得更容易解决。  </p></li><li><p>别以为对自己有利的就是对整个社会有利的，也别根据这种自我中心的潜意识倾向来为自己愚蠢的行为辩解。要在自己的思维习惯中消除自我服务的偏好。</p></li><li><p>应该避免变态的工作关系。想办法找出你尊敬的人，然后想办法到他手下去工作。但是别随意批评什么人，这样才有机会在好领导手下工作。</p></li><li><p>最好学会隐藏睿智，如果你的正确让有身份有地位的人觉得没面子，可能会引发极大的报复心理。我还没有找到免受这个严重问题伤害的完美方法。</p></li></ol><blockquote><ol start="10"><li>如果真的想要在某个领域做得很出色，就必须对它有强烈的兴趣。</li></ol></blockquote><ol start="11"><li><p>不平等最大化通常能够收到奇效。生活就像比赛，充满了竞争，那些最有能力和最愿意成为学习机器的人，会发挥最大的作用。</p></li><li><p>人在生活中可能会遭到沉重的打击，每一次不幸都是吸取教训的良机。人不应该在自怜中沉沦，而是应该利用每次打击来提高自我。</p></li><li><p>在这漫长的一生中，我一直都在期待麻烦的到来。准备好麻烦来临时如何对付它，并没有让我感到不快乐。<strong>它不但对我没有任何害处，实际上，还对我有很大的帮助。</strong></p></li><li><p>我的剑传给能挥舞它的人。</p></li></ol><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-8913-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">徐小平：关于那些最终将影响人生格局的问题清单</a></p><p>以下这张“徐小平清单”也许能帮助你，做出更好的人生规划。<br><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201706/20/114659ly50i7y55dvhzhzh.jpg" alt=""></p><ol><li><p><strong>选择决定命运，认知决定选择</strong>。在离开学校以前，就应该清楚地意识到，世界很大，变化很快。你在大学里学到的知识，绝对不足以帮助你建立一个广阔的视野。你必须养成随时随地<strong>跨界学习</strong>的习惯和能力，不断探索那些与自己的专业貌似无关的知识新边疆。</p></li><li><p>在人生大事上学会运用<strong>经济学</strong>思考模型。<strong>人的价值高低取决于稀缺性，即不可替代性</strong>。所以，无论做什么工作或者选择和谁一起生活，都要把事情做到别人无法替代的程度，这是对自我价值最好的保护和经营。</p></li><li><p>利他和利己是一枚硬币的两面，应该把不计回报的帮助他人，变成自己的一种本能。<strong>所谓成功，就是在多大程度上满足了他人的需求。</strong> 利他的范围越大，就越接近世俗意义上的成功。反之，想要在越大范围内成就自己，就越需要得到来自更多人的力量和认同。所以，利他精神发展到极致终究是成就自己。</p></li><li><p>我家里挂了一幅字，上书“<strong>唯大丈夫能本色，是真英雄自风流</strong>”。本色、真情是人的重要品质。在人生的一些重要时刻，一定要把自己内心深处的想法和感情表达出来，让对方知道你的真情实感。没有什么比本色示人、真情待人更能拉近人与人之间的距离了。</p></li><li><p>就金钱而言，<strong>成长性比绝对值重要得多，结构性比起步点重要得多</strong>。要尽量选择那些能够给自己带来杠杆性收入和“收入本身带来收入”的工作。所以，与其拼命寻找一份领取高额工资的职业，还不如参与一家靠谱的创业公司、<strong>学会用互联网把自己的能力产品化、研究这个时代新产生的财富创造机制</strong>，才会更有可能接近财务自由。</p></li><li><p>金钱的作用有其“临界值”。在达到这个临界值之前，金钱是和个人幸福感正相关的，所以必须尊重和重视金钱的基本价值。使自己成为一个体面的人，这是你参与社会交往的前提。但是，一旦突破这个临界值（美国人的研究是年收入7.5万美元），金钱就不再直接创造幸福感，而是变成一种工具，把这个工具的力量最大化成为它本身的目的和意义。从这个意义上说，我做天使投资，和比尔盖茨做慈善，本质上都是一样的“自私”：把金钱变成帮助和影响他人的工具，以此获得自己的精神回报。</p></li><li><p><strong>人生远比我们想象得漫长，所以不争一城一池的得失，要把一切机会和挫折都放到尽可能长的周期里来思考</strong>。新东方创始人俞敏洪老师当年高考一共考了三次，作为一个年轻人，在当时所经受的压力和摧残是不可想象的，可是站在今天回头看，那只不过是非常非常短暂的一个瞬间。</p></li></ol><p>DeepCreator：人生是场马拉松</p><ol start="8"><li><p>当有两件事摆在你面前，一件你轻松可以上手，一件需要你从头学习摸索，别犹豫，选那件难的。我也不知道为什么，但是每次都是那件更难的事情成就了更大的成果。我所认识的所有高手，都有一种“<strong>舍易求难</strong>”的本能。</p></li><li><p>在任何一个领域，<strong>输出能力最强的那些人都会摘走最大的红利</strong>。无论是写作、还是演讲，你一定要尽最大努力强化培养至少其中一种输出能力，并且长期坚持向外界输出自己的思考和观念，直到成为市场中最强的前20%。</p></li><li><p>时间是每个人与生俱来所持有的唯一且最重要的资源。但时间并不是在所有事情上都产生同样的回报。你必须有能力做出取舍，把时间投入在那些最有价值的事情上，同时承受可能由此带来的遗憾。当然，什么最有价值，见仁见智，就我个人六十年的人生感受而言，依次排序是：<strong>持续的学习发展自我、友情、成就那些比我年轻的人</strong>。</p></li><li><p>强化自省能力。自省是人防止精神衰老、事业衰退的秘诀。<strong>自省的能力来自不断学习。</strong></p></li></ol><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/knowledgeandwisdom20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;knowledgeandwisdom20180417.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;经历，复盘，践行，坚持，成长。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Person" scheme="http://deepcreator.com/categories/Person/"/>
    
    
      <category term="Wisedom" scheme="http://deepcreator.com/tags/Wisedom/"/>
    
      <category term="Intelligence" scheme="http://deepcreator.com/tags/Intelligence/"/>
    
      <category term="Wit" scheme="http://deepcreator.com/tags/Wit/"/>
    
      <category term="Brightness" scheme="http://deepcreator.com/tags/Brightness/"/>
    
      <category term="Sapience" scheme="http://deepcreator.com/tags/Sapience/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Investment</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Investment/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/17/Person/Investment/</id>
    <published>2018-04-17T01:28:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T03:52:38.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/investment20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="investment20180417.jpg"></p><blockquote><p>多投资，少消费，善用复利效应。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="Principle"><a href="#Principle" class="headerlink" title="Principle"></a><a href="">Principle</a></h2><blockquote><p>国内房价狂涨猛调控、国家严控资金外流、汇率波动，人人都说好投资目标匮乏稀缺的时代，意味着什么？要么做有价值的项目/产品和服务，要么海外投资均衡风险…</p></blockquote><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-9428-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">李笑来关于投资原则的清单</a></p><blockquote><p>所谓“投资”，就是用现在的资源换取未来的资源。</p></blockquote><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201708/07/072524ozsddl3m4drp4z3a.jpg" alt=""></p><ol><li><p>不一定要等到很有钱才想起投资，没钱一样可以做投资。就算你觉得自己没有钱，也可以开始锻炼自己的智慧。投资这个领域越早进入越好。</p></li><li><p>在人所从事的活动中，“运气”这个因素所占的权重各不相同。投资活动中，运气的权重很高。哪怕技能再强，也有运气不好的时候。不仅有运气不好的时候，而且运气不好的时候可能更多。</p></li><li><p>在投资领域，不要急于行动。</p></li><li><p>在投资领域里，所有的笨蛋都希望找到唯一的真理，但所有聪明人对一切问题的标准答案只有一个：“看情况”，<strong>具体情况进行具体分析。</strong></p></li><li><p>资本确实是主要由钱构成的，但，仅仅一堆钱放在那里肯定算不上是资本。钱要成为有效的资本，至少要考虑<strong>金额大小、使用时限和资金背后的智慧。</strong></p></li><li><p>想要投资，拿出来的那些钱，要预备着血本无归。不能心平气和地被“判无期徒刑”的钱，就别假装资本了。</p></li><li><p>一个残酷的事实是，<strong>大多数人其实没有驾驭资本的能力。</strong></p></li><li><p>一个好消息是，虽然并不容易，但驾驭资本的能力确实是可以习得的。习得的方法是从各个维度，包括<strong>金额、时限、智慧</strong>上逐步循环突破。</p></li><li><p>投资的重点并不在于盈亏绝对值的大小，而在于盈亏比例的大小。</p></li><li><p>投资的知识、经验、智慧，几乎只能从实战中获得，书上写的、牛人讲的都跟你没关系。那些东西不仅要在你骨子里生根、发芽且不夭折，还要等上很久，才会茁壮甚至茂盛地生长。</p></li></ol><blockquote><ol start="11"><li>提供互联网上商业运转所需的一切基础设施与服务，包括数据、云、计算、支付、交易、社交等，在相当长的一段时间里，占据了“垄断性优势”，赚钱能力是最强的，而且说不定会越来越强。</li></ol></blockquote><ol start="12"><li><p>面对越大的机会，人们的行动力越差。你要做的是，<strong>运用自己的知识和思考，用自己的资本负责任地进行投资</strong>。在浮亏的时候淡定，在浮盈的时候从容。</p></li><li><p>真正成熟的行动者，<strong>所有注意力都会放在如何避险，而不是如何冒险上。</strong></p></li></ol><blockquote><ol start="14"><li>首先安全第一，其次成为专家。这是人不变的生存法则，开车如是，生活如是，投资、创业亦如是。</li></ol></blockquote><ol start="15"><li>作为投资者，你必须牢记且绝对不能触犯的铁律是：<strong>永远不要押上全部。</strong></li></ol><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-9357-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">李笑来关于实现财富自由的清单</a></p><ol><li><p>我们要的自由，本质不是财富，财富只是工具；我们要的自由，本质上是<strong>时间自主权</strong>。</p></li><li><p>所谓“个人财富自由”，是指<strong>某个人再也不用为了满足生活必需而出售自己的时间。</strong></p></li><li><p>所谓“个人商业模式”，就是<strong>一个人出售自己时间的方式。</strong></p></li><li><p>最低层次的个人商业模式，是一份时间出售一次；高一级的商业模式，是把自己的同一份时间出售很多次，比如作家；更高级的个人商业模式，是<strong>购买他人的时间再卖出去，比如创业和投资。</strong></p></li></ol><blockquote><ol start="5"><li>对个体而言，所谓“进步”，就是逐步学会并使用各种个人商业模式，然后想办法优化。</li></ol></blockquote><ol start="6"><li><p>优化初级个人商业模式的方法，是提高单位时间售价和时间销售的份数。最普遍的提高单位时间售价，即让自己更值钱的方法，是接受更高程度的教育。</p></li><li><p>从即刻开始，在给别人打工的同时为自己打工，把自己的同一份时间出售两次：</p></li></ol><blockquote><p>一次出售给老板，换取薪水；另一次出售给自己，换取成长。</p></blockquote><ol start="8"><li><p>一个人不断成长的结果，就是自己的价值终将被低估。市场上几乎所有的顶尖人才都被低估了，你可以把“被低估”当作对自己能力和成长的肯定。<strong>终有一天，如果能确定自己被“过分低估”，就到了“该自己闯出一片天空”的时候了。</strong></p></li><li><p>每个人的时间都是有限的，而且不会再生，不会给你攒在一起放大招的机会。所以，必须想办法把同一份时间出售很多次，次数越多越好。</p></li><li><p>时间是不受任何人控制的。管理时间根本不可能，可能实现的，<strong>是管理自己。用正确的方式做正确的事情</strong>，是唯一正确的选择。</p></li><li><p>花钱购买他人服务，本质上就是在购买他人的时间，以便自己的时间不被占用。所以，当我们花钱购买服务的时候，就从根本上拉开了和那些“一份时间出售一次”的人的差距。</p></li><li><p>合理范围内，要想办法逐步减少自己出售时间的数量，<strong>在能用钱换时间的时候尽量用钱换，进而将省下来的时间，全都投资到自己的持续进化上去。</strong></p></li><li><p>活在未来的人，一定比活在当下的人拥有更多的财富。所谓“投资”，就是用现在的资源换取未来的资源。</p></li><li><p>财富自由根本不是终点站，而只是一座里程碑，在那之后，还有很长的路要走。</p></li><li><p><strong>对大多数人来说，赚钱只是手段，花钱才是目的。这世上只有少数人花钱是为了赚钱。</strong>正是这个差别，最终造成了人群之中财富分配上的巨大差异。</p></li></ol><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-8856-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">5分钟掌握的理财防骗清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201706/13/095448mppt1eefgeq8tiji.jpg" alt=""></p><ol><li><p>先保护好自己的财富，再琢磨怎样保值、增值。</p></li><li><p>买理财产品，先搞清楚你的钱究竟交给了谁。银行存款风险低，因为你的钱交给银行，哪怕银行倒闭也有国家承诺的存款保险；国债风险低，因为你的钱交给中央财政，国家负责未来还钱；至于保险和基金，虽然有可能让你觉得不划算，但钱交给这样正规金融机构，起码不会跑路。理财的钱交给银行、基金和保险这三类金融机构，对普通人来说已经足够了。</p></li><li><p>任何打着国家兜底旗号的理财都不要轻信。国家不会随便给理财产品撑腰，有红头文件也不行，有领导合影更不行，哪怕号称去鸟巢开会依然不行。</p></li><li><p>在银行买理财，和买银行的理财，是两码事。有不法分子会钻银行的漏洞或打着银行的旗号行骗。要买到银行确实在销售的正规产品，不能让钱进了骗子的口袋。</p></li><li><p>在银行，可以一口咬定只买“银行自己出的R2风险以下的理财”。银行自己承担责任的“银行理财”会有“产品说明书”，有以下两个重要特征：第一，发行机构肯定是银行，里面的各种条款也只涉及你和银行，不会出现保险公司之类的其他金融机构；第二，会注明从低到高的产品风险等级：R1-R5，而风险在R2以下的可以放心买。</p></li><li><p>购买理财产品前，一定要问买的理财是不是“保本保收益”。面对这个问题，对方答复越是斩钉截铁，越要多个怀疑的心眼。道理很简单，真正有资格说“保本保收益”的理财产品非常稀少，国债和一小部分银行理财才可以说自己保本。越是没人管，越敢号称保本保息或肯定没问题；越是监管部门盯得严，越不敢随便说自己保本。只信保本却不看谁承诺保本，容易吃亏。</p></li><li><p>一定要问，急用钱的话能不能提前取出来。高收益和随时可取，是分别向左和向右跑的两只兔子，想同时抓住非常困难，到期前不能取的理财产品才是主流。对那些既能收益高还不影响随时提现的理财产品，要格外小心。</p></li><li><p>不要被误导选择不适合自己的理财产品。比如把存款变成保险，保险虽然是正规的理财产品，可是到期取钱就变成了退保，手续费是一笔不小的损失。如果没搞清楚，就会有受骗的感觉。</p></li><li><p>不想在理财上费心思，买国债准没错。每年3月至11月，通常在每月10日当天早上发售国债。国债收益率不错，急用钱损失点利息就能在到期前取出，五年期国债每次都是需要抢才能买到。</p></li><li><p>基金可以从定投开始尝试，每月投点零花钱在名字里有“沪深300”字样的指数基金里，这代表中国资本市场最优质的300个企业，坚持长期定投会有惊喜。</p></li><li><p>保险可以从意外险开始尝试，一份保全年的意外险其实很便宜，有了它就不用每次坐飞机火车的时候单独再买保险，可以省点钱。</p></li><li><p>网络有时候比人更可靠，起码更容易留下可以查询的交易记录。在手机银行上买银行理财，就比去银行网点更靠谱更方便。能出现在手机银行的理财产品，肯定都是银行确实在做的正规产品。</p></li><li><p>如果担心网络安全，就用苹果的 iPhone 手机操作手机银行。这上面不会遇到假的手机银行，也不用担心输错网址或电脑病毒。</p></li><li><p>最后，记住“三个不要”：任何陌生人试图在电话里指挥你动自己账户的钱，不要信；任何陌生人试图打听你的手机短信验证码，不要说；任何在电话里推销的理财产品，不要买。</p></li></ol><p><a href="http://www.ftchinese.com/story/001075070?full=y" target="_blank" rel="noopener">全球投资：趋势的回报</a><br>程实：在我们看来，2017年见证的是“趋势的回报”。展望2018年，发现趋势并顺势而为，依旧是投资的成功之钥。</p><p><img src="https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/http%3A%2F%2Fi.ftimg.net%2Fpicture%2F7%2F000069517_piclink.jpg?source=ftchinese&amp;width=1340&amp;height=754&amp;fit=cover" alt=""><br>更新于2017年11月17日 07:16 程实 为FT中文网撰稿</p><p>“登高而招，臂非加长也，而见者远；顺风而呼，声非加疾也，而闻者彰”，任何人做任何事，顺势而为都将事半功倍，逆势强行只会事倍功半，对于投资而言，也是如此。</p><p>回顾2017年，可谓丰盈之年，资本市场的强势表现给投资者带来了巨大回报。在我们看来，2017年见证的是“趋势的回报”，增长结构、发展重心、金融生态、政策偏好和需求层次的趋势变化，无不在金融市场留下了深刻烙印。展望2018年，发现趋势并顺势而为，依旧是投资的成功之钥，<strong>全球经济复苏换挡、多元化涨潮、新科技革命、消费升级全球化和供给侧结构性改革</strong>，将创造一个和而不同的全球经济新时代，并由此开启一个生机勃勃的全球投资大时代。</p><p><strong>2017，见证趋势的回报</strong></p><p>第一，新兴市场股指涨幅大幅领先发达国家，见证多元化涨潮的趋势力量。2010-2016年，全球经济经历了一轮多元化退潮，美国引领全球经济复苏，新兴市场领先发达国家的经济增速剪刀差不断缩小，与此相伴，美国股市领跑全球市场；2017年，危机走过十年，新兴市场作为危机最后一站也逐渐完成了渐次的风险释放，并重新构成全球经济复苏的核心引擎，多元化从退潮转变为涨潮的长期拐点由此形成，与此相伴，全球资本重新青睐新兴市场，新兴市场股指2017年的涨幅倍数领先发达市场。</p><p>多元化涨潮的趋势力量<br><img src="http://i.ftimg.net/picture/6/000073986_piclink.jpg" alt=""><br>资料来源：Bloomberg、EPFR及我们的整理</p><p>第二，科技股指数表现牛冠全球，见证新经济生态的趋势力量。科学技术的发展，具有“加速进化”的特征。2017年，无论是基础科学，还是人工智能、生物医药、互联网金融等应用科学，都呈现出百花齐放的蓬勃朝气。科学技术的进步，不仅悄然提振了全要素生产率，为经济长期发展和市场长期繁荣提供了坚实助力，还显著改变了经济生态，为人类行为模式和市场运行模式的演化奠定了基础。2017年，作为第一生产力，科学技术的时代价值也在金融市场充分显现，主要市场的科技股指数表现均大幅领跑其他行业，阿里巴巴、腾讯、苹果等标杆企业则展现出巨大的发展动能。</p><p>新经济生态的趋势力量<br><img src="http://i.ftimg.net/picture/7/000073987_piclink.jpg" alt=""><br>资料来源：Bloomberg及我们的整理</p><p>第三，港股领跑全球主要市场，见证中国元素超预期的趋势力量。香港一直是中国经济和全球经济的链接点。作为一个开放经济体和国际金融中心，香港市场的表现与金融市场全球化和中国经济走出去休戚与共。2017年，港股实现了超越主要市场的显著上涨，恰是其自身定位在超预期趋势中的价值显现。与2016年初截然相反，人民币在2017年年初强劲升值，打破贬值心魔，并由此实现了贯穿全年的币值稳定；而中国经济2017年的短周期反弹更是普遍超出预期，展现出全球第二大经济体和主要消费市场的增长韧性。中国经济金融的系统性稳定，以及全球化伴随美元走弱后的触底回升，形成双重合力，给独特的香港市场带来了独有的强势动能。</p><p>中国元素超预期的趋势力量<br><img src="http://i.ftimg.net/picture/8/000073988_piclink.jpg" alt=""><br>资料来源：Bloomberg及我们的整理</p><p>第四，消费升级主题受到全球追捧，见证新中产崛起的趋势力量。2017年，资本市场一系列史诗级行情的诞生，包括茅台、美的、阅文等话题公司的市场表现等，均展现出全球人口结构变化对经济社会和金融市场的深层影响力。伴随着70、80和90后逐步取代50、60后成为全球中产阶级的主力，以人为本的消费升级正在成为一股强劲的潮流，而中国则由于具有最具特色的中产阶级更替，已经成为这股潮流的中坚力量。</p><p>新中产崛起的趋势力量<br><img src="http://i.ftimg.net/picture/9/000073989_piclink.jpg" alt=""><br>资料来源：U.S. Census Bureau、Bloomberg及我们的整理</p><p>第五，全球股市跑赢全球债市，见证低利率时代渐次终结的趋势力量。2017年，全球货币政策的长期拐点真正确立，美联储由鸽转鹰，加息频率超出市场年初预期，并正式开启缩表计划；欧洲央行宣布缩减QE规模，英国首次加息，日本央行则暂停了对负利率等超宽松货币政策极限的进一步尝试，中国货币市场利率也有所上行。超宽松货币政策的全球性退出虽然才将将开始，但已经对全球资产表现造成深远影响，权益类资产表现明显优于固定收益类资产，反映了市场对通胀和利率双双上行的趋势判断。</p><p>低利率时代渐次终结的趋势力量<br><img src="http://i.ftimg.net/picture/0/000073990_piclink.jpg" alt=""><br>资料来源：Bloomberg及我们的整理</p><p>第六，全球风险偏好系统性上升，见证恐慌阈值系统性下降的趋势力量。2017年，黑天鹅和灰犀牛遍布的宏观乱纪元却并未引致金融市场的恐慌，VIX指数的中枢水平系统性下降，并数十次低于10%，而在过去三十年，类似情况极少出现。不确定性的存在和全球风险偏好的上升如影随形，这看似矛盾的现象背后，是全球市场恐慌阈值的系统性下降。只有足够量级的地缘事件和市场危机，才能对乐观积极的市场氛围带来足够冲击。</p><p>恐慌阈值系统性下降的趋势力量<br><img src="http://i.ftimg.net/picture/1/000073991_piclink.jpg" alt=""><br>资料来源：Bloomberg及我们的整理</p><p>第七，互联网金融现象级事件频发，见证金融生态内生演化的趋势力量。2017年，互联网金融热度再升，比特币价格在跌宕起伏的非议和热议声中不断刷新历史记录，一些标志性互联网金融公司在资本市场的表现大起大落，反映了监管政策与行业趋势裹挟共进的复杂进程。作为一个充满生机同时又饱含野性的领域，互联网金融在资本市场既展现出巨大的发展潜力，又面临着一定的成长压力，风险与机遇交相呼应。</p><p>金融生态内生演化的趋势力量<br><img src="http://i.ftimg.net/picture/2/000073992_piclink.jpg" alt=""><br>资料来源：Bloomberg及我们的整理</p><p><strong>2018，发现趋势的方向</strong></p><p>2017年，市场表现见证了趋势的回报，而这不仅是短期现象，更将是长期现实。因此，顺势而为依旧是2018年乃至更远未来的投资要义，而顺势而为的前提，是识别趋势。我们认为，2018年，一些既有的长期改变还将继续发生，另一些未有的长期趋势也正在形成。</p><p>2018年，趋势的方向在于：</p><p>第一，全球经济复苏换挡。走过危机十年，全球经济从“危机慢挡”正式换入“增长快挡”，实体经济复苏力度超出历史平均水平，货币刺激的淡出并不会削弱强势复苏的势头。</p><p>第二，低利率时代继续渐行渐远。全球货币政策的边际收紧还将延续，美国主动收紧，欧日被动收紧，中国相机抉择，低利率环境发生系统性变化。</p><p>第三，全球都需要一场供给侧改革。供给侧结构性改革内涵丰富，对于全球各主要经济体而言，改革重心虽有不同，但整体推进是大势所趋。</p><p>第四，多元化涨潮将将开始。多元化从退潮到涨潮的转变是个长期过程，2018年，新兴市场有望给全球经济增长创造超过七成的增长贡献，而未来数年，新兴市场领跑全球经济的格局还将进一步强化。</p><p>第五，消费升级全球化。全球人口结构的变化是新经济趋势形成并固化的根本诱因，新中产阶级崛起和微观崛起将引致全球范围内的消费升级，而中国将继续扮演这一核心趋势的领头羊角色。</p><p>第六，新技术革命走向奇点。科学技术的发展，不会停滞，只会加速，而资本市场的助力将加快新技术革命走向大爆发的奇点，新技术革命对人类社会生活的全面重塑也将不断发生。</p><p>第七，系统性调整不可预知但不可避免。全球经济风险向地缘政治风险的转化正在进行，2018年欧洲货币一体化的持续倒退几乎难以避免，民粹主义、孤岛主义和新保守主义还将继续威胁可持续复苏，风险并未消失，风险还在积蓄，而VIX指数长期运行于极低水平也意味着一场积蓄已久的调整很难避免。</p><p><strong>顺势而为的投资建议</strong></p><p>2018年，趋势的回报依旧可观，对于全球投资如何顺势而为，我们提出七点建议：</p><p>第一，从投资于货币幻觉转向投资于实体经济。2018年的全球经济复苏将更多由实体经济驱动，货币政策边际收紧则会检验真实复苏的含金量，任何能够经受考验的地区、行业和公司，都值得长期投资。</p><p>第二，新兴市场的长期投资价值依旧具有比较优势。多元化涨潮将将开始，全球资本加速流入新兴市场的势头一旦形成就不会迅速逆转，新兴市场在支撑全球经济复苏的同时也将饱含投资机遇。</p><p>第三，稳定和开放的中国市场依旧极具吸引力。宏观乱纪元里，中国经济稳定性具有稀缺性，而作为新兴市场领头羊，中国经济的超预期表现还将持续增强市场信心，人民币汇率长期稳定则给人民币国际化和中国金融对外开放奠定了基础，中国资本市场仍将延续相对强势。</p><p>第四，新科技革命内嵌于消费升级的强强联合最具投资想象力。科技进步对人类生活的实际改变正在发生，可见、可感知、可理解的科技应用将带来最具认同感的投资价值。</p><p>第五，全球性供给侧结构性改革带来各具特色的政策红利。中国的混改，美国的税改，欧洲的体制变革，都将在先破后立的过程中创造可观的投资机会。</p><p>第六，对新时代的长期未来坚定信心。新时代是一个真正走出危机阴影的大时代，全球化将触底反弹，大国崛起将凝聚区域动力，全球经济将进入一段“双核稳定”的快速发展期，资本市场的长期趋势值得谨慎乐观。</p><p>第七，等待短期调整后的最佳发力时机。长周期上行的过程中，短周期波动难以避免，特别是高估市场，亟待一场系统性调整，调整之后，将迎来全面加大投资力度的最佳时间窗口。</p><h2 id="Estate"><a href="#Estate" class="headerlink" title="Estate"></a><a href="">Estate</a></h2><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-11302-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">收藏｜关于“买房”，你想知道的都在这儿了</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201802/28/090235dt9lc9ebrzreeeev.jpg" alt=""></p><blockquote><p>随着价格持续上涨，房价牵动着每个人的神经。房价还会上涨吗？未来哪里的房子值得买？买房要遵循什么原则？……</p></blockquote><ol><li>中国的房价是被炒起来的吗？</li></ol><p>这个问题不难回答。如果是炒起来的，过一阵子就会回落，像温州、鄂尔多斯等少数城市，它们的房价前一阵子就下跌很多。但全国来看，即使是在经济形势不太好、政府严格调控的情况下，房价依然坚挺。这就说明，<strong>我国大中城市的房价上涨，是有坚实的基本面支撑的，不是投机炒作的结果。</strong></p><ol start="2"><li>中国房价飙升的根本原因是什么？</li></ol><p>中国房价涨得这么凶，<strong>根源在于经济的迅速发展和城市化的快速推进</strong>。经济增长，都会带动城市房价上涨，世界各地概莫能外。韩国、马来西亚、南非等国，都经历了这个过程。只是其他国家我们关注得少，轮到中国时，咱们的“切肤之痛”更加明显。</p><ol start="3"><li>政府增加土地供应，就能抑制房价上涨？</li></ol><p>你或许经常听说：政府应多卖地，增加土地供应，这样房价就不会疯涨了。但事实是，房价并没有随着供地的增加而回落。再看国外，纽约、巴黎的土地是私有的，交易不受限制，土地供应充裕，但城市中心的房价依旧还在上涨。这都说明，土地供应并不能真正决定房价。事实上，<strong>影响房价的关键因素是“位置”，土地可以供应，但位置却是独一无二的。</strong></p><ol start="4"><li>如果没有泡沫，那政府为什么调控房价？</li></ol><p><strong>政府调控的不是房价的水平，而是房价过快的增速</strong>。随着我国经济的快速发展，城市的发展就像飞驰的列车。有人买房上了车，有人因为没有买房而被落下。这样发展下去，人们的财富差距势必会急剧扩大，不利于社会的长治久安。所以，政府才出台调控政策。</p><ol start="5"><li>中国房价还会继续上涨吗？</li></ol><p>目前，我国的收入水平只有美国的1/7，相当于日本上世纪70年代，或韩国上世纪80年代的水平。经济增长还在持续，城市化远没有完成，人口基数还很大，老龄化才刚刚开始，这一切都说明——房价上涨空间还很大。</p><ol start="6"><li>和股票、基金等金融工具相比，房产值得投资吗？</li></ol><p><strong>和买股票一样，买一个城市的房子，就相当于买了这个城市的“未来”</strong>。2003年到2017年这14年里，房价涨了差不多10倍。如果你买股票的话，像上证指数、深圳指数、中小板指，它们的收益率算是表现出众的，大概也就在5、6倍的水平。所以，房地产保值增值的属性是实至名归的。</p><ol start="7"><li>哪些城市的房子最值得买？</li></ol><p>判断一个城市的房产是否能保值增值，要看这个城市是否有发展潜力。具体可以从八个要素考虑：</p><blockquote><p>1.城市规模（用GDP总量或人口总量衡量）；<br>2.人口流入；<br>3.人均收入；<br>4.土地供应；<br>5.儿童数量的增速；<br>6.上市公司的数量；<br>7.财政收入；<br>8.服务业占比。</p></blockquote><ol start="8"><li>自住房是当下买好，还是观望一阵、一步到位好？</li></ol><blockquote><p>买房要遵循一个原则——先上车原则。中国经济就像一列快速前进的列车，一个个大中城市就像一节节车厢，买房就相当于买票上车。</p></blockquote><p>不管是商务座，还是二等座，或者是站票，一定要先买票上车，才能不被列车抛下。所以买房自住，先保证能买一套，再去考虑大小、位置。很多人觉得买房住要一步到位，挑来挑去就被耽搁了。随着房价进一步上涨，人们只会越来越买不起，后悔不迭。</p><ol start="9"><li>优先买郊区便宜的大房子，还是市区高价的小房子？</li></ol><p><strong>买房的第二原则——稀缺原则</strong>。房子的价值，不在于房子本身，而在于它周边的稀缺资源，比如学院、医院、商圈、各种办事机构等。它们带来的便利性，才是房价升值的根本。相较而言，市中心的房子更有升值潜力。如果有选择的话，尽可能选择城市中心、附带各种稀缺资源的房子；实在买不起，也可以<strong>买地铁沿线的房子</strong>，交通上的便利性可以部分替代这些稀缺资源。</p><ol start="10"><li>买房时怎么付款更划算？</li></ol><p>牢记三个要点：</p><blockquote><ol><li>尽量少付首付，多用贷款。</li><li>不仅要多用贷款，而且贷款的期限要尽量长。这两点都既能减轻你早期的支付压力，又能帮你对抗未来的通胀。</li><li>贷款时，尽量使用公积金。因为公积金贷款的利率低，可以减少你的月供。如果不用，它就只能躺在账上，变成纸面财富。</li></ol></blockquote><ol start="11"><li>国外的房价都很便宜，去国外投资房产值得吗？</li></ol><p>普通家庭不要幻想去国外投资买房。相较于国内同等量级的城市，国外的房子并不便宜，而且投资的收益率并不高。在这个资金富裕的时代，国外资金也在到处找投资机会。如果国外房产收益很高的话，早就被专业机构、富豪们买走了，根本轮不到我们。当然，如果特别有钱，为了投资组合的分散而去国外投资买房，就要另当别论。</p><ol start="12"><li>房子产权只有70年，租一辈子房岂不划算？</li></ol><p>北京、上海等大城市的房子产权是70年，房价一般是年租价的60多倍，这给很多年轻人租一辈子房也很划算的感觉。但，这只是个错觉。大城市的租金上涨速度是惊人的，或许仅仅30年后，你依旧在租房，但付的租金总量就足以在当地买下一套房子了。相反，如果当初贷款买了房，现在就拥有一套净资产的房子了。</p><ol start="13"><li>目前实在买不起，怎么租房合适？</li></ol><blockquote><p>对于很多刚毕业，奋斗在一线城市的年轻人，我建议遵循“便利原则”：把房子租在交通便利的地方。这样就能更好地利用时间、节省精力、投资自己。长远来看，投资自己才是最好的投资。</p></blockquote><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-11345-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">收藏｜哪些城市的房子最值得买？</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201803/05/100810gm4om2qc7l23kx72.jpg" alt=""><br>如今，房子已成为每个家庭绕不开的话题。除了基础的居住属性，更成为重要的投资方式。那对于一个普通家庭，应该去哪里买房？哪里的房子更能保值增值？</p><ol><li><p>买股票是买一个公司的未来，买房也是一样。买一个城市的房子，就是买这个城市的未来。只要这个城市有发展潜力，它的房子就有“保值”和“增值”的可能。具体可以从八个方面，判断一个城市。</p></li><li><p>城市规模（用GDP和人口总量衡量）。这是影响房价最重要因素。因为一个城市的规模，是资源聚集能力和城市管理水平的最重要指标，再加上城市发展的网络效应，大城市的发展潜力和稳定性都会比小城市好得多。这也是大城市房价高、小城市房价低的原因。</p></li><li><p>人口流入。城市外来人口流入多，房价就会高。除了北上广深等大城市，一些中小城市也值得注意。比如广东东莞、佛山、中山，虽然是中小城市，但地处粤港澳大湾区，区位条件和工业基础都很好，吸引了大量人口流入，这些城市房产的增值潜力都非常大。</p></li><li><p>人均收入。人均收入就是当地经济实力的体现，也直接影响市场购买力。在一线城市及东部沿海，经济发达，人均收入更高，当地房价也自然水涨船高。</p></li><li><p>土地供应。房子离不开土地，如果土地供应充足、地价稳定，楼盘储备丰富，那房价就更可能保持稳定。如果当地政府降低土地供应，土地价格的上涨会直接带动房价上涨。</p></li><li><p>儿童数量的增速。数据分析发现，一个城市学龄儿童的增速越快，房价就越高，房价增速也越快。深圳、厦门、北京等城市，都是如此。这样城市的房产，不仅解决了孩子上学问题，更保证了房产的增值，一举两得。如果家里有小孩上学，买房是刚需，就更不要犹豫。</p></li><li><p>上市公司的数量。一个地区上市公司的数量，是这个地区经济活力的重要指标。一个城市，如果上市公司数量多，说明此地的公司质量好，地区经济活力好。数据显示，上市公司最多的省市分别是广东、浙江、江苏和上海，然后是北京、福建、山东和湖南。这8个省市也是经济活跃、房价上涨潜力比较好的地区。</p></li><li><p>财政收入。不要看其它经济统计数据，要看财政状况。经济真正好的城市，财政状况也会比较好。相反，一旦财政入不敷出，地方政府就容易大量卖地，对房价形成压力。数据显示，我国有7个省市的财政状况较好——上海、北京、深圳、广东、浙江、江苏和福建。</p></li><li><p>服务业占比。即一个城市经济中第三产业的比重。研究表明，服务业主导的城市，发展潜力大，而且在经济下行时，能够对抗经济下行，比工业主导的城市表现好，它房价上升的潜力也更大。在当下经济增速下行、经济转型的大背景下，服务业的这一特性尤为重要。</p></li><li><p>上面八个因素，不仅决定了当下各个城市房价的高低，更是未来不同地区房价涨跌的依据。买房时，不妨照着这篇清单，一一对比。</p></li></ol><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-9664-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">收藏清单｜买房时牢记这16条 ，避开那些“坑”</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201708/30/075354occibb6zsx3qccib.jpg" alt=""></p><ol><li><p><strong>通过中介公司找房源，不要直接从个人手里购买</strong>。因为房主可能向你隐瞒关于房屋的真实情况，比如有官司、是凶宅、泡过水等等。而中介一般对本小区的房源比较清楚，能帮你排除可疑房源。</p></li><li><p>房产中介的从业人员素质参差不齐、构成复杂、流动性大，建议尽量找正规中介公司的、学历高、经验丰富的房产经纪人。</p></li><li><p>尽可能和房主直接见面，不要通过中介背对背谈。见面后，先了解对方的身份来路，然后询问清楚房屋的历史、隐患和权利情况：这房子怎么来的？怎么装修的？谁在里面住过？卖房牵涉到哪些人？怎么没见他一起过来？这些交谈，能够帮助你规避很多潜在的风险。</p></li><li><p>别在三更半夜签合同。中介公司为了促成交易，经常让买卖双方无论谈判到多晚，签完合同再走。但人在困倦的时候，容易忽略合同条款，引发纠纷。</p></li><li><p>签署合同前，要和房主一起到交易中心查询房屋的权利归属，有没有和其他人做过网签，有没有抵押、查封等情况。</p></li><li><p>交易过程中，要求房主至少有一次夫妻都在场。如果房屋是夫妻二人的共同财产，一方偷偷将房子卖掉，另一方起诉，你也会沦为被告。《配偶同意出售证明》可能伪造。而中介公司会议室有录像，可以证明双方都知情。</p></li><li><p>尽量缩短交易时间，过户之后立即交房。办理的时间一长，房价下跌或者上涨，如果一方反悔，极易引发纠纷。</p></li><li><p>对买卖双方最有利的交易模式是，先支付一小部分定金，剩余款项全部交由资金监管。</p></li><li><p>定金和房款直接打到房主本人的银行卡。如果房主要求打到其他人的银行卡，一定请对方写一份收款确认书。</p></li><li><p>假如房屋尚有贷款未还清，房主提出由你垫资还贷，一定不要直接把钱打入他的银行账户，要跟他一起去银行办理还贷。避免资金被挪作它用，无法追还。</p></li><li><p>有人为了避税，向政府申报的网签价格和实际成交价格不一样。这种“阴阳合同”，能不做就不做，避免因小失大。</p></li><li><p>购房合同中，约定清楚房屋的户口状况。如果有户口，要约定什么时候迁走。即便你自己不落户，也要考虑房屋再次出售时的价值。学区房因户口无法迁入、要求卖方支付的违约金一定要定得高，比如2000元/天，并注明这个违约金考虑了哪些要素。如果违约金过低，你得到的赔偿将无法弥补损失。</p></li><li><p>签合同之前注意核对，三份合同是否一致，避免中介从中做手脚。<strong>合同空白处打叉，避免另行增加条款</strong>。合同签署，签字加手印，比只签字的合同更可靠。</p></li><li><p>不要伪造材料，也不要接受中介伪造材料的帮助。使用虚假证件，可能导致合同无法履行，甚至承担刑事责任。即便糊弄过去，再次出售的时候也有法律风险。</p></li><li><p>在谈判和交易的过程中有意识地保存证据。发生纠纷时，短信、微信、语音通话记录都是法律认可的有效证据。</p></li></ol><p>每一笔交易背后，都有你想像不到的复杂。</p><p><a href="http://www.gelonghui.com/p/175214.html" target="_blank" rel="noopener">中国人口大迁移，在2017年已发生根本性转折</a></p><p>这些逃离大城市的人都去哪了？未来我国城市人口会如何演变？哪些城市正在成为新的人口增长点？</p><p><img src="http://glhsns.img-cn-hangzhou.aliyuncs.com/201804/p20180418083250954.png!wm" alt=""></p><blockquote><p>从2016年我国人口密度等高线来看，京津冀、长三角、珠三角三大城市群的人口密度最高，此外中原地区人口也较为密集，重庆、成都也存在两个人口高密度点，可见，人口扎堆聚集在这些区域。</p></blockquote><p>以2017年为转折点，我国人口流动方向发生了新的实质性变化，未来人口分布格局或许也将从此发生改变。</p><p><img src="http://glhsns.img-cn-hangzhou.aliyuncs.com/201804/p20180418083311635.png!wm" alt=""></p><blockquote><p>2011-2017年部分重点城市常住人口逐年增量示意图</p></blockquote><p>2011年到2016年，曾经人口流入最多的北京、上海、天津的流入人口在逐年减少，2017年同步转为负增长，更多流动人口分摊到广州、深圳，还有重庆、成都、长沙、武汉等南部和中西部核心城市，人口流动大势可以说在2017年迎来转折。</p><p>人口流向迎来转折，广、深接棒北、上成新的重要据点，核心二线人口正在聚拢</p><p>2017年出现的这一人口流动新趋势在未来仍将持续，并且会进一步强化。顺着这个趋势往后看，我们认为人口聚集逃不出这几类城市。</p><p>第一类：广州、深圳——“我们是一线城市，但我们很接地气”</p><p>广州、深圳虽然和北京、上海一样都是一线城市，有着同样的能级，但他们对待外来人口的态度完全不同。也是因为过去北京、上海人口增长太多，常住人口早就超过2000万，已接近城市红线，广州、深圳则不同，虽然过去三年这两个城市人口已表现出强势的增长，但未来仍有较充足的增长空间。</p><p>《广州市城市总体规划（2017-2035年）》已表明广州2035年常住人口规模控制在2000万人左右，而2017年广州常住人口为1450万人，这样看来到2035年还有550万增长空间，平均每年可增加约30万人口。</p><p><img src="http://glhsns.img-cn-hangzhou.aliyuncs.com/201804/p20180418083351486.png!wm" alt=""></p><p>根据《深圳十三五规划》，到2020年深圳常住人口预期目标1480万人，2017年是1253万人，可见未来三年深圳常住人口还有227万的增长空间，年均可增长约75万人。</p><p><img src="http://glhsns.img-cn-hangzhou.aliyuncs.com/201804/p20180418083404453.png!wm" alt=""></p><p>另外《深圳十三五规划》还提出2020年在册户籍人口550万人，2017年在册户籍人口为404.8万人，未来三年还有近50万的人口将落户深圳，所以深圳落户政策仍将保持较宽松状态，这将进一步吸引人口流入。</p><p>第二类：成都、武汉、西安、长沙——“引才，我们是认真的”</p><p>我们对近期出台留才、引才政策的城市进行梳理，发现成都、武汉、西安、长沙引才力度最大。</p><p>成都立志要让“蓉漂”成为时代风尚，为此出台了10几项为在蓉国际顶尖人才、专家、大学生、技术人才、企业等提供资助、补贴和贷款等支持政策，金额大、方式多、覆盖全面，此外还加强保障人才的居住和医疗需求，为人才一路开绿灯。</p><p>武汉确立了5年留住100万大学生的目标，并为实现这一目标也出来一系列措施，进一步放宽落户条件、为人才提供安居保障，包括加大人才公寓建设，建立“人才住房券”制度等满足人才的基本生活和安居需求。此外在人口的发展方面也提供了全方位的支持，如：打造大学生主题社区、开展创业教育培训、加大创业融资支持、优化创业就业环境等。</p><p>西安立志要实现“在全国有力度，在全球有影响，能形成对海内外各类人才的强大吸引和聚集”效应，并为此提出23条力度空前的人才新政，预计五年投入38亿元，引才育才100万名左右，从其具体政策来看提高行政效能是西安引才一大亮点，如近期西安落户新政也是在全国范围内引起热议，其高效的落户政策让大学生们感受到了满满的诚意，被称为“全国最优户籍新政”。</p><p>长沙在未来5年也将多渠道吸引高精尖人才，计划引进培养10名国际顶尖人才、50名国家级产业领军人才、200名省市级产业领军人才；引进培育2000名高层次紧缺急需人才；吸引储备100万名青年人才在长就业创业，培育引进15万名技能人才、3万名高技能人才；支持各类用人主体多渠道引进2000名海外专家、20000名留学归国人员。“零门槛”落户、各类奖励补贴、购房补贴、生活补贴、经费资助、无偿资助等，引才态度可谓诚意满满。</p><p>第三类：独大省会城市——“坐拥劳动力大省，尽享人口红利”</p><p>对比看下能够反映各省份和直辖市发展基础、成熟度和活跃度的指标——常住人口、城镇化率以及近一年的人口增量，我们得到了这样一个表现省市发展潜力的气泡图：</p><p><img src="http://glhsns.img-cn-hangzhou.aliyuncs.com/201804/p20180418083425880.png!wm" alt=""></p><blockquote><p>注：气泡大小表示近一年的人口增量，气泡越大，增量越大，空心气泡表示人口减少  数据来源：省统计年鉴，城市统计公报</p></blockquote><p>红色气泡表示的河南、四川、河北、湖南、安徽五个省属于人口规模较大，在全国居前列，但城镇化率并不高（低于全国平均城镇化率水平）的省份，这类省份的人口优势在未来会得到进一步显现，这五个省的省会城市也是我们认为未来会有大量人口流入的城市。</p><p>为什么这样说？</p><p>一个是现在人们“就近就业、就近居住”的需求正在变得强烈，回乡就业置业的趋势逐渐明显，这时此类劳动力大省的优势就凸显出来了；</p><p>另一个因为城镇化率不高，未来农村人口向城镇转移的空间还较大，他们进城也是要工作赚钱的，那么能够提供好的就业机会的还得是省会城市，所以我们认为郑州、成都、石家庄、长沙、合肥这五个省会城市人口增长潜力较大。</p><p>第四类：人口规模超过省会且仍暗暗增长的普通地级市——“闷声聚人气”</p><p>这类城市分别是安徽阜阳、福建泉州还有山东临沂</p><p><img src="http://glhsns.img-cn-hangzhou.aliyuncs.com/201804/p20180418083452545.png!wm" alt=""></p><p>他们虽然不是省会城市，但人口规模超过省会，人口增长甚至有赶超省会城市的势头，且在省内有着重要的地位，其中泉州，不仅人口规模全省第一，GDP也是一直居全省首位。这类城市的人口竞争力也不容忽视。</p><p>去年的销冠碧桂园作为行业标杆似乎已发掘到了这类城市的潜力，提前进行了布局，其2017年在阜阳新增的土地储备量在所有布局城市中居第二位，仅次于郑州。</p><p>第五类：核心城市周边三四线城市——“大腿不是人人都能抱的”</p><p>这类城市依附在核心城市周边，先天的区位优势就是他们的核心竞争力。</p><p>就以北京、上海这两个最核心的城市来说吧，房价高、落户难、限购严，门槛越来越高，这就给他们周边三四线城市的房地产市场发展创造了条件，因为相比之下这些城市不要太友好，尤其城市群日益协同下，京、沪与周边三四线城市之间的壁垒不断下降，所以工作在京、沪居住在周边的现象就越来越常见。</p><p>中指大数据显示，北京及其周边存在如下人流轨迹：</p><p><img src="http://glhsns.img-cn-hangzhou.aliyuncs.com/201804/p20180418083520233.gif" alt=""></p><blockquote><p>数据来源：中指城市地图</p></blockquote><p>图中显示的信息是，有相当规模的人口，他们工作在北京，而居住在天津和河北，尤其离北京越近的区县，这类人口居住越多，如廊坊三河市、主城区（广阳、安次）、香河、保定的涿州、天津的武清，他们都可在1小时左右直达北京市中心。</p><p>我们认为以上五类城市将是这一轮的人口流入型城市，也是房地产市场发展的机会城市。</p><p>通过上述分析我们可以清晰发现各类城市对待人口态度的变化，北京、上海人口仍面临疏解，同时有越来越多的其他城市在花式出台引才政策，千方百计吸引人、留住人，毕竟人口特别是人才的增长才是一切发展的基础，在我国人口不会大规模自然增长的定势下，未来城市间的人口争夺战必定愈演愈烈，城市格局也将面临重塑。</p><h2 id="Insurance"><a href="#Insurance" class="headerlink" title="Insurance"></a><a href="">Insurance</a></h2><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-8996-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">关于如何购买商业保险的清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201706/28/195955ui3xxo01rowe3p1w.jpg" alt=""></p><ol><li><p><strong>保险的本质是风险对冲，用很少的一部分钱，增加抗风险的能力</strong>。宁可不用，不能不备。试想，你的车子如果不购买保险，在街上“裸奔”会怎样。</p></li><li><p>购买保险，应从金字塔的底层向顶层购买。</p></li></ol><blockquote><p>先是第一层的健康类（重大疾病保险等）、家庭保障类（寿险、意外伤害保险等）、医疗类（住院医疗、意外医疗、住院补贴、手术补贴等）保险；再是第二层子女教育类（教育金）、退休养老类（养老金）保险；最后才是投资理财类保险。如果有人上来就推荐你购买理财险，就要警惕了，尤其在你没有任何重疾、医疗保障的情况下。</p></blockquote><ol start="3"><li><p>投保顺序应该是：<strong>先大人，后孩子；先顶梁柱，后家庭主妇（夫）</strong>。如果孩子或者无收入来源者生病了，至少大人还可以赚钱。可是如果大人或者家里唯一收入来源者生病了，则丧失了经济来源。</p></li><li><p>商业保险（重大疾病保险、医疗险等）是社保的补充。很多疗效好的自费药、进口医疗器材，社保都是不报销的。注意，购买商业医疗险后，社保仍然要继续缴纳。商业医疗保险一般只到65周岁，而社保是终身。</p></li><li><p>除非不差钱，否则建议购买单一功能的保险。分红型保险的性价比不高，与其买10万保额的分红型保险，不如用同样的钱买15-20万保额的单纯的重疾险。</p></li><li><p><strong>对工薪层级来说，建议把年收入的5-10%作为重大疾病保险的保费，年收入的5-10倍作为保额</strong>。重大疾病一般花费几十万，一般人短期很难拿出这么多现金。重疾险赔付的保额，不仅可以用于治疗，更是其误工收入损失的弥补，可解燃眉之急。</p></li><li><p>重大疾病保险投保时，不需要过分地追求疾病的种类。保监会规定的重大疾病是25种，前6种占重疾理赔案例的90-95%。市面上的重疾险所含重疾种类基本都在40种以上，远远超过了一般人所能遇到的各种情况。</p></li><li><p>重大疾病保险是给自己的保障，寿险和意外险则是给家人的保障。如果一个家庭顶梁柱突然身故，房贷车贷以及独自带大孩子，对活着的人来说都是不小的压力，而保险的赔偿金至少能减轻一部分负担。</p></li><li><p>如果一个人不擅长理财，把钱放在理财保险里是可行的。长期收益率折算下来，要高于银行定期利率。用于购买教育金、养老金以及理财保险的钱，一定是短期内不用的。因为保险理财，至少要5-10年才能回本，中途退保会遭受保费损失。</p></li><li><p>如果有人用电话向你推销保险，建议谨慎购买。推销人员只用几分钟向你推销，你根本没有足够的时间去研究保险条款。而推销人员一定会避重就轻，让你忽略一些要点。</p></li><li><p>要注意以下情况，以避免保险合同无效，或拒绝理赔：未如实告知健康状况；非投保人、被保险人本人亲笔签字（被保险人未满18周岁由其监护人代签）。另外，你的社保卡不要借给他人使用，会影响商业险的购买和理赔。保险公司调取病历时，这些会成为你的病史。</p></li><li><p>一般人买保险主要是为了加强风险防范能力，富人买保险则偏重于资产传承，比如，合理避税、避债，有效隔离企业和家庭财产，防止资产在短期内消耗殆尽。</p></li></ol><h2 id="Practice"><a href="#Practice" class="headerlink" title="Practice"></a>Practice</h2><p><strong>03.20</strong><br>见证美图的疯狂，炒作，多少人又在最高位入场被套，常识的胜利</p><p>香港证监会罕见调查股票交易美图(01357.HK)再度跳水 市值重回600亿<br>前期涨幅过猛的美图(01357.HK)[沪港通][深港通]昨日一度被指“妖股”化，由上涨28%到收盘时的收跌11%，股价直接从23.05港元跌至收盘的15.98港元，振幅超40%，今日据香港文汇报的最新消息显示，“香港证监会罕见调查美图交易。美图上市至今，香港证监会起码三度发信予券商索取事务历史记录，最早一次是今年1月份，当时索取的资料早至上市首日的事务历史记录，情况十分罕见。”<br>美图(01357.HK)在早盘还一度上涨7%，看似不受影响，但在11点20后重现昨日的快速跳水行情，最新收报14.6港元，跌8.6%，最新总市值为617亿港元。公司即将在本周五公布业绩，预期2016年度继续处于亏损状态。</p><p><a href="http://gelonghui.com/p/115196.html" target="_blank" rel="noopener">美图股价上窜下跳，内地炒股风经互联互通波及香港</a><br>内地投资者的频繁交易导致美图股价剧烈震荡。随着流入香港股市的内地资金日益增加，这种交易模式越来越多的影响着市场的运行。被纳入沪港通和深港通股票名单后的两周内，美图的股价一直波动较大，不禁让人质疑：面对蜂拥而至的常常凭一时冲动买卖股票的内地投资者，香港将如何应付。“在互联互通机制下，香港股市的某些特性已经变得内地化，”Mirabaud驻香港的交易总监Andrew Clarke说。“作为一位交易员，不应该靠近这些股票。倘若我们见到越来越多类似美图股票这样的交易模式，证监会与交易所很有可能会加强监管。”美图定于3月24日发布2016年业绩，公司预计今年将继续亏损。从3月6日被纳入互联互通股票名单到上周五，该股暴涨了78%。美图的30天期波动率周一升至去年12月上市以来的最高水平。</p><table><thead><tr><th>No.</th><th>Date</th><th>Price</th><th>Company</th><th>Strategy</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>03.22</td><td>10.12</td><td>SMIC</td><td>bottom</td></tr><tr><td>2</td><td>03.22</td><td>10.08</td><td>SMIC</td><td>bottom</td></tr><tr><td>3</td><td>03.22</td><td>10.06</td><td>SMIC</td><td>bottom</td></tr><tr><td>4</td><td>03.22</td><td>10.00</td><td>SMIC</td><td>bottom</td></tr><tr><td>5</td><td>03.29</td><td>09.96</td><td>SMIC</td><td>Bottom &amp; Government</td></tr><tr><td>6</td><td>03.29</td><td>12.88</td><td>MeiTu</td><td>AI Future &amp; Wensheng Cai &amp; Kaifu Lee</td></tr><tr><td>7</td><td>03.30</td><td>9.64</td><td>SMIC</td><td>bottom</td></tr><tr><td>8</td><td>03.30</td><td>12.28</td><td>MeiTu</td><td>bottom</td></tr><tr><td>9</td><td>03.31</td><td>11.62</td><td>MeiTu</td><td>bottom</td></tr></tbody></table><p><strong>2017.11.14日</strong></p><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/HSI.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="HSI.JPG"></p><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/01357.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="01357.JPG"></p><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/00981.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="00981.JPG"></p><p><a href="http://www.ftchinese.com/story/001074563" target="_blank" rel="noopener">香港恒生指数升至金融危机以来的最高点</a></p><p>受中国蓝筹股企业持续上涨提振，周五香港股市触及曾在2007年末达到的水平，升至全球金融危机以来的最高点。</p><p><img src="https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/http%3A%2F%2Fi.ftimg.net%2Fpicture%2F0%2F000043320_piclink.jpg?source=ftchinese&amp;width=1340&amp;height=754&amp;fit=cover" alt=""></p><p>更新于2017年10月6日 16:57 英国《金融时报》 爱德华•怀特 报道</p><p>受中国企业股价持续上涨提振，周五香港恒生指数(Hang Seng index)触及自全球金融危机以来的最高点。</p><p>从2007年11月到2008年末，香港恒生指数市值损失了大约三分之二。自2008年10月跌至谷底以来，该市场慢慢回升了154%。</p><p>受中国蓝筹股企业的强劲表现支撑，香港恒生指数今年迄今为止上涨了29.5%，周五，则升至该指数曾在2007年末触及的水平。</p><p>由在香港上市的中国大型股企业组成的恒生中国企业指数(Hang Seng China Enterprises Index)周五上涨了0.7%，较当天早些时候触及两年高点时的涨幅略微下滑。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/investment20180417.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;investment20180417.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;多投资，少消费，善用复利效应。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Person" scheme="http://deepcreator.com/categories/Person/"/>
    
    
      <category term="Investment" scheme="http://deepcreator.com/tags/Investment/"/>
    
      <category term="Estate" scheme="http://deepcreator.com/tags/Estate/"/>
    
      <category term="Insurance" scheme="http://deepcreator.com/tags/Insurance/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Energy</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/16/Concept/Energy/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/16/Concept/Energy/</id>
    <published>2018-04-16T11:57:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-16T12:04:45.040Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/energy20180416.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="energy20180416.png"></p><blockquote><p>有时间，也要有精力。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-8964-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">关于能量管理的清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201706/25/220429rwdjt7a1fmmytuf7.jpg" alt=""></p><blockquote><p>明睡眠时间足够，上班还是无精打采？好不容易有时间休息，却感觉越休息越累？其实，你的身体不是缺少能量，而是能量缺乏管理。</p></blockquote><ol><li><p>很多人会将个人管理，理解为时间管理和效率管理，但事实上，真正最需要管理的不是时间，不是效率，而是能量。看看那些在动物圈制霸的动物，“<strong>虎行似病，鹰立如睡</strong>”，作为最凶猛的兽和禽，它们从不会让自己忙忙碌碌，而是集中能量，在最正确的时间做最正确的事。</p></li><li><p>对个人来说，能量主要来自4个方面——<strong>身体、情绪、思想和精神</strong>，通过形成特定的习惯，以上每个源泉，都能为你补充能量。</p></li><li><p>最消耗自身能量的事情，是和一个没有疾病但看起来筋疲力竭的人在一起。这种人浑身散发着“霉气”，要么是正在与不健康的人际关系纠缠，要么是正在和没意思的事情较劲。他的状态会在无形中影响到你，所以除非是多年交情匪浅，否则礼貌回避是最优方案。</p></li><li><p><strong>最补充自身能量的方法，是做创造性的事情，而不是休息</strong>。创造性的事包括很多类型，找到最适合自己的。比如我，就是和有趣的人，一起打磨一个新项目。</p></li><li><p>精神能量是一个可通过训练增强的能力，而且省着使也存不下来。因此每天务必竭尽全力，不断去挑战一下上限，刺激能量值。</p></li><li><p>能量管理比时间管理重要得多，要把好钢用在刀刃上。合理的时间分配只影响过程，而科学的能量管理，则直接决定了行动的质量和结果。</p></li><li><p>注意观察自己，体会和记录自己的能量变化曲线，根据自己的能量变化特点来安排计划。不仅要知道自己补充能量最有效的方法，更要清楚地了解自己会被什么消耗得比较厉害。对于高耗能的事情，躲是没用的，只能提前安排好节奏。我的个人习惯是，把高耗能任务尽量排到同一天。</p></li><li><p>在做能量分配计划时，切记一天只应有一张清单。<strong>要兼顾全局，避免在工作或社交中耗尽全力</strong>，以至于无法为家人的快乐供能。</p></li><li><p>每个人的有效充电方式不同，要逐渐摸索出适合自己的一套。我的个人经验，按有效性排序依次为：剧烈运动；读书及同时做读书笔记（缺一不可）；执行一个复杂到需要全神贯注的任务；与高手谈话。睡觉、美食及购物，亲测无效。</p></li><li><p><strong>大部分筋疲力竭，是因为长时间的无聊</strong>。如果周围很多人都问你最近是不是很累的时候，也许你该停下来反思一下，换个活法。</p></li><li><p>能量是有生理基础的，身体的健康是能量满满的前提。所以，控制体重和规律睡眠是非常重要的任务，怎么重视都不为过。</p></li><li><p>最后，培养自己的目标感。目标感强的人，永远只处在两个状态——想办法、马上干。他们始终能量满满，从没有时间考虑自己是否能量充足。</p></li></ol><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-8761-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">关于成为一个有目标感的人的清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201707/09/163325gnoerz5rwkpqlywn.jpg" alt=""></p><ol><li><p>所谓“目标感”，就是在意识上知道自己真正想要的是什么，并在行动上心无旁骛、朝它靠拢。</p></li><li><p>目标感很强的人，在日常交往中往往不太受欢迎，因为会让周围的人产生压力。但是没关系，<strong>你的目标是赢，他们的目标是舒服</strong>。大家各走各路。</p></li><li><p>目标感并不等同于目的性，更不代表功利和势利。<strong>目标感，只是让你的行动有效</strong>。帮助他人、清理屋子、读一本闲书、组织一次聚会，都需要目标感。</p></li><li><p>目标感强的人，战术上也许会遇到一些挑战，但是会远离战略错误。</p></li><li><p>目标感差的人，本质上不是缺目标，而是无法排除情绪性感受对自己的影响。所以，<strong>目标感差的人有三个关键词：感受、评价、是非</strong>。想想你身边那些经常抱怨，且一事无成的人，你就知道他们的样子了。</p></li><li><p>目标感强的人也有三个关键词：<strong>目标、方法、行动</strong>。所以，目标感强的人，本质上不是有目标，而是永远处在两个状态——想办法、马上干。</p></li><li><p>有目标感的人，通常可以在竞争中碾压没有目标感的人，且和能力没有什么关系。所以，如果在某场竞争中，你能力不占优势，可以在目标感上多想办法。</p></li><li><p>培养目标感，要从思考的断舍离开始。把一件事情最终想要的结果穷尽罗列，然后做减法，剥离出最后仅剩的东西。比如，你经营一段婚姻，那目的到底是什么？是家庭和谐？还是奋斗共同体？还是你自己有安全感？目标一变，方法和行动全变。你不可能什么都要。</p></li><li><p>只围绕一个单纯目标做努力，把所有精力和资源押到一个点上。死磕一处，单点突破。曾国藩的说法是：“结硬寨，打呆仗。”</p></li><li><p>一个过于复杂的关系/交易/结构/体系/模式，通常都是错误的。<strong>相信简单的力量。</strong></p></li><li><p>永远不要想“一鱼多吃”的模型。不同的事，就要做不同的功课、想不同的办法。一份努力，发挥两种用处，这种事客观上存在，但是可遇不可求，更不可事先经营。</p></li><li><p>遇到两难选择，通常都是因为有别的目标混进来了。先停下来反思一下是不是偏离了单纯目标，自己想要的太多。</p></li><li><p>目标感和协作关系，要分清主次。最常见的目标偏移，是为了维护现有协作关系而模糊了目标。比如，因为喜欢现在团队的氛围，而放弃更好的发展机会。这并没有错，但是你丢了目标感。</p></li><li><p>达成大目标，首要是能拆成小目标。Facebook的老板扎克伯格是个中高手。他从2009年开始，每年都公布自己的新年计划，这些计划也年年全部实现。如果有兴趣，你可以去了解下。</p></li><li><p>反过来，小目标也可以堆积成大目标。通用电气总裁韦尔奇提出过一个“子弹头火车思维”的概念：做事不能光考虑可见的具体目标，更要有那种现在根本无法清晰表述的长远目标，不管怎么说，先定下来，往这个方向尝试。</p></li><li><p>一个有目标感的人，不会所有时候都讲目标感。想有的时候，就能有，这就够了。</p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/energy20180416.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;energy20180416.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有时间，也要有精力。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Concept" scheme="http://deepcreator.com/categories/Concept/"/>
    
    
      <category term="Vigor" scheme="http://deepcreator.com/tags/Vigor/"/>
    
      <category term="Energy" scheme="http://deepcreator.com/tags/Energy/"/>
    
      <category term="Capacity" scheme="http://deepcreator.com/tags/Capacity/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gentleman</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/16/Person/Gentleman/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/16/Person/Gentleman/</id>
    <published>2018-04-16T09:08:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-16T09:24:34.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/gentleman20180416.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="gentleman20180416.jpg"></p><blockquote><p>腹有诗书气自华，读千卷书，行万里路，识万千人。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><blockquote><p>衣着打扮、说话做事都能拿捏得当，有美感。</p></blockquote><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-10931-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">男士指南｜让自己活得更有质地的20大原则</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201801/16/073539my9qvbswyvebveuu.jpg" alt=""></p><blockquote><p>一个男人如何活得更有质地，而不是沦为“油腻中年男”？这篇清单给你20条建议，“愿你历尽千帆，归来仍是少年”。</p></blockquote><ol><li><p><strong>先考功名，再做学问</strong>。若你有无师自通对抗应试教育体制的能力，那自然最好，然而这需要足够的艰辛，以及亨通的运气。</p></li><li><p>没有人有理由获得天生的尊重。<strong>欲戴王冠，必承其重</strong>。</p></li></ol><p>3.有时候，钱很重要。至少要让它足够负担得起你基本的身体安全与有尊严的生活。</p><p>4.有时候，要勇于表达自己的不满。目的不在于抱怨，而在于警告，让对方知道你容忍的<a href="">边界</a>在哪里。适可，而止。</p><p>5.生活中，不要轻易把一个人活成一支队伍，把自己打开，去吸纳你的友谊。注意，不是吸附，男人与男人之间的友谊很微妙，<strong>永远是在竞合、赛跑，以及同行中的风雨同舟。</strong></p><p>6.<strong>不近愚痴</strong>。有时候笨蛋比恶人更让你糟心，因为前者的伤害不可预判。而善良的笨蛋，也会让你更加骑虎难下、力不从心。</p><p>7.不必攀附权贵，他们中的一些人，有可能也经历过不光彩的“资本原始积累”。只是他们后来，有了站在高处的话语权与资本。倒不必追溯怀疑一切，<strong>尊重你眼前那些谦和与守信的良善之人，哪怕平凡</strong>。</p><p>8.不必谄媚权贵的另一个理由在于，他们的是他们的，他们拥有的再多，和你也没有任何关系。让他们愿意给予或者与你交换，还是需要仰仗你自己——<strong>提升实力，具有一定的交换<a href="">价值</a>。</strong></p><p>9.男人有气质并不难。<strong>洗干净脸，指甲剪得干干净净，走路腰板挺直，见到美女话要少</strong>。你肚子里不应只有音乐和啤酒，还要有墨水。</p><p>10.尽可能拒绝一切不彻底的、久拖不决的、说不清道不明的、似是而非的情感。这个世界没有那么多诗意的暧昧，它们只会消耗你，让你更困惑。</p><blockquote><p>DeepCreator：远离是非</p></blockquote><ol start="11"><li><p>好的爱情是投射，你在她身上，永远能看到那个翩翩少年与慈爱父亲合二为一的自己。如果你在她身上无法投射出更好的自己，宁可失去她，也不要失去自己。</p></li><li><p>感情的生活里，不管是“累犯”还是“从无前科”，你永远都是那个新手。每一个人给过你的痛苦和快乐，都具有独一无二的意义，珍视它们对你的磨砺与赠予。非要告别的时候，潇洒转身。</p></li><li><p><strong>越亲密的关系，越要用心经营</strong>。当你在意的人问你要求5分，你至少要给她8分。但不要给足10分，并非尺度，主要还关乎情趣。</p></li><li><p>做一个知情识趣的人，有自己可以寄情挥洒的天地。</p></li></ol><p>什么是爱好？</p><blockquote><p>就是让你不吃不睡不给你钱，你依然眼神直勾勾，又饱含柔情蜜意、自娱自乐的那一件事。</p></blockquote><ol start="15"><li><p>再退一步，有个爱好，哪怕你无法与它灵肉合一，至少它可以帮你打发时间，陪伴你度过漫漫的时光荒原。</p></li><li><p>做一个有质地的男人，重要的是有<strong>克制自己</strong>的理性与赴汤蹈火的担当。它们并不矛盾，不只是女人才有凹凸的曲线，男人，也要有这样张弛有度的肌理。</p></li><li><p><strong>有生之年，尽可能去游历山河。这样你才能有足够的眼界、见识与心思指点江山。</strong></p></li><li><p>包容你的父母。哪怕他们已经落后于你的诗与远方，但依然会有尚且可以同行的道路。走慢一点，等等他们。</p></li><li><p>动如火掠，不动如山。理想的生活是悦动的，更是宁静的。<strong>学会进攻，更要学会守持。</strong></p></li><li><p><strong>知行合一。知道了不做，等于不知道啊。</strong></p></li></ol><blockquote><p>DeepCreator：付诸实践的知识才是力量。</p></blockquote><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-9041-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">关于手机使用的教养清单</a></p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201707/02/231435d76n0u0denhhuztn.jpg" alt=""></p><blockquote><p>自从手机越来越成为人的外挂器官。我们的日常行为也随之发生了很多改变，是时候梳理一下关于手机使用的教养清单了。</p></blockquote><ol><li><p>城市人口密度大，空间逼仄，就要格外留意自己行为的无形边界。讲电话时大放高声、手舞足蹈，是对公共空间的额外挤占，相当于冒犯周围的人。</p></li><li><p>除非是一个人吃饭，否则餐桌上尽量不看手机，即便你是陪客，也不应该低着头自顾自看手机，更不能玩游戏。</p></li><li><p>在公共场合听音乐和语音，务必戴着耳机、不开公放。戴着耳机不跟人说话，说话的时候拿掉耳机。</p></li><li><p>当众自拍仍然算不得特别体面，尤其在工作环境当中。</p></li><li><p>就算你是重度手机美食摄影爱好者，也一定要<strong>在商务场合按耐住自己拍照的冲动。</strong></p></li><li><p><strong>自从有了微信，如果对方不是家人，直接给别人打电话，也变得有点冒犯。不熟悉的人打电话，事非紧急，最好先在微信或者短信里约一下时间。</strong></p></li><li><p>微信的存在，本身就是意味着允许延迟回复，开口先问一句“在吗？”就很不得体。</p></li><li><p>除非热恋，尽量不要大段大段发语音。这是对别人时间的不尊重，也没有体谅到对方是不是方便听。</p></li><li><p>工作交往中尽量快速回复消息，<strong>说事礼貌、清晰、不啰嗦</strong>。</p></li><li><p>不打招呼就拉群是很不礼貌的行为。</p></li><li><p>无论你的宝宝或者狗多么可爱，都不要拿大量的图片和视频刷屏。</p></li><li><p>除非集体大合影和有默契的挚友，一般状况下三两个人的合影发朋友圈前应该征得合影者同意，<strong>分享别人的微信名片同理。</strong></p></li><li><p>基本上朋友圈里发表什么内容是个人自由，但肆意宣泄负面情绪，仍然等同于没有手机的时代站在家门口骂街。</p></li><li><p>群发千篇一律花里胡哨的过节祝福，只能暴露你的毫无诚意。如果没有原创能力，选择你真心惦记的人，带上称呼和简单的“过节好”三个字就很诚恳。</p></li><li><p>任何群发清理僵尸粉、请人投票的消息，都是一种极度打扰。即便工作原因不能拉黑，也会令你的个人评级大幅下降。</p></li><li><p>绝不翻看别人的手机，这条也适用于亲密关系。</p></li></ol><h2 id="基本概念"><a href="#基本概念" class="headerlink" title="基本概念"></a>基本概念</h2><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><h2 id="自我实践"><a href="#自我实践" class="headerlink" title="自我实践"></a>自我实践</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/gentleman20180416.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;gentleman20180416.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;腹有诗书气自华，读千卷书，行万里路，识万千人。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Person" scheme="http://deepcreator.com/categories/Person/"/>
    
    
      <category term="Gentleman" scheme="http://deepcreator.com/tags/Gentleman/"/>
    
      <category term="Temperament" scheme="http://deepcreator.com/tags/Temperament/"/>
    
      <category term="Disposition" scheme="http://deepcreator.com/tags/Disposition/"/>
    
      <category term="Qualities" scheme="http://deepcreator.com/tags/Qualities/"/>
    
      <category term="Blood" scheme="http://deepcreator.com/tags/Blood/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Failure</title>
    <link href="http://deepcreator.com/2018/04/16/Concept/Failure/"/>
    <id>http://deepcreator.com/2018/04/16/Concept/Failure/</id>
    <published>2018-04-16T08:43:08.000Z</published>
    <updated>2018-04-18T08:02:32.481Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/failure20180416.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="failure20180416.jpg"></p><blockquote><p>经过复盘并吸取了经验教训的失败才是成功之母，否则可能就是陷入泥潭的第一步。——DeepCreator</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><p>畏惧失败的人已经失败了——《权力的游戏》<br>放弃是最大的失败——DeepCreator</p><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-11685-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">方法：如何避免灾难性失败</a></p><p>很多重大失败通过事后的分析总结，人们能够得出教训，下一次避免同样的问题再度发生。但是，这种事后总结的方法却越来越难以应对一些复杂系统产生的新问题了。</p><p>《崩溃：为什么我们的系统会失败和我们对此能做些什么》（Meltdown: Why Our Systems Fail and What We Can Do About It）。他们得出了一个结论：随着系统变得越来越复杂，在人工智能和算法以及人类经验的影响下，系统反而更容易出现灾难性失败，结果就是我们现在处于“崩溃的黄金时代”。</p><p>这样的“崩溃”源自于两个变量，第一个变量是<strong>复杂性</strong>。如果系统越复杂，其各个部分越容易相互影响；系统越复杂，导致我们越需要依靠间接的指标来评估问题。比如在核电站，我们就不能直接派人去看核反应堆发生了什么问题，而需要压力、水流量等间接指标来拼凑出一个反应堆的完整情况。</p><p>第二个变量是<strong>耦合性</strong>。耦合性是一个工程术语，就是说当系统紧密耦合时，各个部分之间几乎没有缓冲区，对误差的容忍度很小。这就意味着一部分的故障很容易影响整个系统的其他部分，而我们又不能为处理某个部分的问题而关闭整个系统。</p><p>因此，复杂性和紧密耦合的结合，会把系统推到危险区域。在复杂的系统中，小错误是不可避免的，而复杂的系统也会产生让人困惑的症状，因为这些我们可能很难做出正确的诊断，甚至可能解决了错误的问题而让事情变得更加糟糕了。如果系统同时也是紧密耦合的，我们就无法阻止倒塌的“多米诺骨牌”了。小错误会迅速蔓延并失去控制，最终导致灾难性失败的发生。</p><p>世界的复杂性和紧密耦合性在趋势上都是大大增加的，直接导致危险区域也随之增多了。在这种趋势下，如果我们无法改变系统，那就要搞清楚如何管理复杂系统。对此，克利尔菲尔德和蒂尔奇克这两位作者就提出了在复杂系统中有助于减少灾难性失败的策略：</p><blockquote><p>第一步是在意识层面，要认识到世界已经发生了变化，这是一件很难的事。我们要意识到，我们正面临一种不同的挑战，灾难性失败不是来自外部冲击，而是来自技术故障和人类错误的组合。</p></blockquote><p>现在，我们需要从复杂性和紧密耦合的角度来评估项目或业务。如果我们在危险区域运营，就必须尝试简化系统、增加透明度或为系统引入更多的“松懈度”，让系统不要那么紧密耦合。</p><blockquote><p>第二步是在工具和方法层面，可以引入行为经济学的工具，比如可以采用“事前验尸”的方法，就是通过预设失败，想象项目失败并找出原因，以求成功。“事后验尸”是事后的检讨，“复盘”的意义很大，但对于已经“崩溃”的公司而言，没有什么帮助。</p></blockquote><p>比如说，对于一支攀登珠穆朗玛峰的远征队，这座山是一个复杂而紧密的系统，对此我们无能为力，但仍然可以采取措施让攀登珠穆朗玛峰更安全。如果我们想象一下登顶失败的原因，就会发现可能是出于航班延误、海关问题、物品供应问题和消化疾病等小问题而造成最终的失败。因此，我们就可以意识到，真正的杀手不是山，而是许多小问题的相互作用，我们也能够想到一个解决方案：尽可能多地解决后勤问题。正如一家公司的宣传册所说：“我们对珠穆朗玛峰和世界各地高山的食物及其准备工作的关注，让我们团队成员的肠胃问题极少。”</p><blockquote><p>第三步，摒弃群体思维，鼓励不同意见。</p></blockquote><p>麻省理工学院的研究表明，人们倾向于和自己所熟悉的团队达成一致，当团队中的成员来源多样化后，人们发表意见的可能性大为增加。美国宇航局的喷气推进实验室负责世界上最复杂的工程工作。在经历了一些失败的项目之后，该实验室开始使用外部人员来帮助他们管理任务风险。现在该实验室还创建了工程技术局（ETA），给每个项目配备一名ETA工程师，从而让项目团队成员来源更加多样。</p><p>此外，<strong>组织还要不断引入“陌生人”的冲击</strong>，这些“陌生人”既要对组织有所了解，具备“相关性”，同时还要和组织有一定距离，从而能够从不同角度看待问题。比如制药巨头诺和诺德公司在质量控制危机后，意识到该公司的制造系统过于复杂，无法使用传统方式进行管理。该公司随后创建了一个约二十人的部门，负责扫描管理人员面临的新挑战。这些人的工作就是四处走走，发现并跟进一些小问题。</p><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-5070-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">视频: 李善有：不连续性[罗辑思维]No.179</a></p><p>这个世界其实没有什么绝对的是非和真理，一切都是处于一个变动的过程性的一个状态</p><p>当底层环境发生的非连续性变化的时候，如果你依据过去的经验来做些判断，或者换句话说，你按照连续性的归纳法原则对未来进行预测和判断的时候，就会遭遇很大的这个灾难</p><p>IBM个人电脑拒绝采用因特尔革命性的386芯片，为什么，因为此前只有大型计算机，才能使用32位元素技术，<strong>IBM想如果我在个人电脑里边用了386芯片个人电脑也能够提供32位元素技术了，那我的大型机怎么办，因为他生怕自己的PC电脑影响自己大型机的江湖地位，就拒绝采用这个革命性的技术</strong>，那后来英特尔就把这个技术卖给别的电脑公司，大家知道后来的故事了，</p><p>这个故事真的是我认为是商业史上，可以排前三位那样睿智的对话</p><p>当时英特尔的CEO是戈登摩尔，也就是我们说的摩尔定律的那个摩尔，跟总裁安迪格鲁夫也就是后来那个著名的格鲁夫，独处一室，相对无语，摩尔问格鲁夫如果我们被扫地出门，董事会就会<strong>找一个新的CEO,这个新的CEO上任，他会做什么呢</strong>，这个是个好问题吧，格鲁夫沉思良久，黯然的回答说，他会让英特尔远离存储器市场，我们在这个市场里面已经没有希望了，沉默半响之后，格鲁夫在问摩尔， 既然如此，与其让别人这么做，为什么我们自己不来做这件事呢，那在那个时候，在所有人的心目里面，英特尔就等于存储器啊，你把存储器这个业务去掉，你公司还有什么呢，</p><p>如果当时没有做这个决定，英特尔今天可能就没有了，同事英特尔积极顺应当时，它已经在内部发生的一个颠覆式创新，它已经在内部发生的一个颠覆式创新为IBM设计个人计算机的微处理器，不久之后，微处理器的销售便超越了英特尔存储器的最高销售水平，那我们看到1972年到1998年英特尔的股东回报率，在1984年之后这个数据涨的非常非常迅猛，那格鲁夫说，由于我们在微处理器上的成功到1992年的时候，我们成了全世界最大的半导体公司，这个时候人们谈起英特尔来这么说了，英特尔等于微处理器，等于PC芯片，那我分析一下这个案例，<strong>他面临什么样的不连续时刻呢，它面临的一个转折就是，英特尔存储器业务转折到微处理器业务</strong></p><p>英特尔在智能手机或者在移动芯片上的市场份额有多少，在PC芯片上的王者，在移动芯片的市场份额居然不到百分之一，英特尔也没有跨越，从PC芯片到移动芯片这个非连续性，大约一个月之前，英特尔宣布全球大裁员，几万人被裁掉了，令人扼腕相叹。</p><blockquote><p>越成功的时候，越看不到底层的变化，而对于英特尔来讲当时它逼到绝路了，被你逼到绝路的时候人们愿意去求变，有这样的一个偶然性，但的的确确英特尔顺应了这个非连续性，而IBM没有看到这个非连续性。</p></blockquote><p>什么是S曲线模型，第一句话，任何技术一定会遭遇其发展的局限性，各位这句话很重，任何技术，任何公司，任何产业，任何领域都会遭遇发展的极限性，到了S点的极限，而当一个技术到了S点极限的时候，一定会有另外一个技术重新起来取代原来的技术，当新旧S曲线互相取代的那个时刻，其实就是技术的不连续性，而这个时期在不连续性，你能否很好的处理好它。对于企业兴衰史非常非常重要的，所以我们有两个结论来给各位，</p><blockquote><p>第一，技术发展的不连续性是不可避免的，<br>第二遭遇不连续性是企业兴衰的第一因</p></blockquote><p>【诺基亚】诺基亚的衰败恰恰是从功能机这个曲线到头以后当智能机这个曲线刚刚起来的时候。这个非连续性没有渡过去，事实上在2007年的时候，洛基亚的智能手机，已经占据了整个智能手机行业的百分之五十的市场份额，BUT在诺基亚内部，智能手机的份额只有占全部市场份额的十分之一，跟我们刚才的IBM的案例几乎是一模一样的，你原来已经在一个新的曲线里边领先了，但是你却为了保护原有的功能手机的市场份额，你愣是没过去，最后给了谁机会，给了<strong>苹果</strong>机会，从这个新的曲线里边插入过去，所以你看这个案例，这个案例我们往前推一点，诺基亚把谁给颠覆了呢，其实诺基亚把<strong>摩托罗拉</strong>颠覆了，他是怎么颠覆摩托罗拉的呢，摩托罗拉的原来模拟手机时代的时候，已经占据了市场份额的百分之八十，当时我是摩托罗拉工作的，那个时候摩托罗拉简直一个繁荣期，但是摩托罗拉其实已经有了数字手机的这个技术，但是它担心自己的数字手机会对原有的业务进行侵蚀，愣是捂着没有发布出来，你看，摩托罗拉也是非连续性这个点上没过去，被诺基亚给颠覆了，同样诺基亚也没有过去下一个非连续性时期，被苹果和三星给颠覆了</p><p>【雅虎】在那个时代，雅虎就几乎代表这互联网一样，但是雅虎在之后的搜索，在之后的IM毫无建树，所以这个非连续性也没有过去，随着整个门户的没落，雅虎也没落</p><p>【微软】，微软现在依然会赚很多钱，但是主流的分析师没有看好微软的未来，为什么，微软是在PC操作系统里边的一个王者，我请教各位，微软在智能手机的操作系统里面占多少市场份额，几乎是零，如果你认为智能手机和各种智能设备，将来是未来，你可以想象一下，微软会多么尴尬，尽管宣布微软收购了LINKEDIN但是对微软的未来不抱太大的希望，</p><p>【联想】联想已经成为PC的全世界的冠军了，非常了不起，但是在从PC向智能手机这个曲线转移的时候，联想没过去，即使联想收购了摩托罗拉，你现在有谁在用摩托罗拉的手机呢，你看联想这三十来年的，中国民营企业代表性的企业，也是没有跨越这样一个曲线</p><p>【苏宁】整个苏宁在由线下门店这个曲线，向线上电商这个曲线转折的不连续性时刻的时候，又遭遇了滑铁卢。</p><p>【中移动】中移动过来是靠我们通话，话费来作为主营收入，你打电话，你发短信，你要给中移动来给收入，但是今天有了微信之后，各位你想想看，你想想你有多长时间没有发过短信了，甚至最近你有多长时间已经不用电话了，即使你想打电话，是不是你在用微信电话，所以你可以想想看，基于数据这个业务曲线里边，中移动没有抓住，中移动目前面临着巨大的非连续性能否转过去，我对此抱的这个希望并不是很大，</p><p>【百度】百度在于基于PC的搜素这个产品之后，你想一下，百度有没有另外一个产品，尤其在基于移动的产品，把第二曲线撑起来，没有，真的没有，所以最近蚂蚁金服的股值已经超过了百度的市值，百度已经从中国的TOP3的互联网公司里面，被挤出去了，如果你问我未来对它的这个展望，那就看百度能不能寻找到第二曲线，并且跳跃过去，所以我在说什么各位，我刚才说的是遭遇不连续性，是大公司衰败的第一因，有一本书叫，<strong>失速点，说一个公司一旦到了它增长的一个失速点，恢复增长引擎的可能性小于百分之十</strong></p><p>反之，如果你能跨越非连续性，那也是你基业长青的第一因，所有那些基业长青的公司，都是跨越了一个又一个的非连续性才取得的。</p><p>【苹果】，我们说乔布斯1997年重返苹果之后，他使得苹果从亏损到盈利的那款关键产品，你记得是什么吗 ？是I MAC,还是PC机，但是对于苹果，整个的一个巨大的转折点不是IMAC，而是2001年的什么产品，叫IPOD,IPOD出来了之后，标志着苹果从电脑公司向音乐产品去转移，那是它第一个非连续性的这样的跨越，那后来还没有完，所以乔布斯整个脑子真的了不起，到了2007年的时候大家都知道了，那是乔布斯推出了IPHONE.IPHONE这个产品出来之后，世纪上是对过去的IPOD产品的一个自我打击，但是乔布斯没在乎，然后跨越了这个曲线，到了2010年的时候，那是什么是IPAD，所以你看乔布斯再世的时候，把苹果的股价涨了那么多，变成了全世界第一大科技公司，是跨越了多少个非连续性曲线，</p><p>【谷歌】是基于搜索的，可是谷歌在移动端有没有一个王牌产品呢，那你就会知道是安卓吗，我们所有人的手机里面百分之八十的人，是基于谷歌安卓操作系统，换句话说，谷歌几乎跟百分之八十移动互联网时代的人的时间和设备是连接的</p><p>【NETFLIX】早期他是这个邮寄DVD的产品的王者，那后来它把自己转型到一个流媒体，跨越到第二曲线，在到后来，它甚至自制剧，大家知道，纸牌屋，就是它推出的，所以你看它也跨越这样的不连续性的曲线，</p><p>【阿里】阿里早期还记得吗？他是做阿里巴巴的，阿里巴巴是什么业务，是一个2B的业务，那我请问各位，阿里巴巴2B的业务今天怎么样，其实已经不怎么样了，对吧，香港上市，然后退市，但是阿里巴巴狠了不起，当你2B业务走到一个顶点的时候，阿里巴巴做了什么，做了淘宝，基于淘宝后来又做出天猫。做出2C的业务就出来了，第二天曲线又出来了，我们今天阿里巴巴上市，主要靠的是这个业务，当在做第二个曲线起来的时候，阿里发现，如果我做电商，我需要有支付，那支付环境并不完善啊，阿里自己愣是做了一个支付宝出来，那基于支付宝，今天有了蚂蚁金服。蚂蚁金服的股值已经是六百亿美元以上了，所以你看阿里几乎跳跃了，三到四个这样的非连续性曲线，所以我们不得不佩服，马云真的是中国互联网战略第一人，令人佩服。</p><p>【腾讯】腾讯在PC时代，那基石的产品，大家都知道是QQ,在移动互联网时代的时候，过去所有基于PC时代那些IM几乎都消亡了。那只有腾讯起来了，为什么，是靠QQ吗？不是，我们都知道，靠的是微信，微信今天的市场份额几乎百分之八十到九十这样，几乎每个人都用微信，所以你看腾讯成功的跨越了这个非连续性，那你说这个跨越很容易吗？非常艰难，我想马化腾讲了一句话，看到这句话之后，我对马化腾的评价非常高，马化腾说微信如果不出现在腾讯，对腾讯将是灭顶之灾，我们根本顶不住，。你看一下，跨越非连续性有多难。而一旦跨越过去之后，这个效果有多好</p><p>【华为】华为今年开始，华为的手机业务，智能手机业务突飞猛进。我们可以说华为已经从2B的运营商业务主营业务这样的公司，现在开辟出第二条曲线出来，就是你针对智能手机这样一个2C的一个消费者业务，那这第二条曲线战力起来了，我曾经写过一篇文章，叫，华为深陷创新者的窘境，那其实是批评。我当时写这篇文章的初衷其实是批评或是提醒华为应该重视手机业务，但我写这篇文章的时候，我发现华为并不是很重视移动互联网。并不是很重视这个手机业务，但是过去两年时间，以余承东为队长的华为手机业务的发展，是非常非常迅猛的，所以你看华为也是跳跃了这样一个非连续性曲线，</p><p>【硅谷】硅谷最早期是靠什么呢 ，大家知道是半导体，硅谷硅是半导体，硅谷的半导体，这个事带领整个硅谷的腾飞，但可是半导体这个产业到了S曲线之头的时候，硅谷居然出了另外一个产业群是什么，个人电脑，太强了，而当个人电脑的产业群到了S线的头的时候，又有第三个产业群什么啊，互联网，今天互联网和移动互联网到了头的时候，如果你今天去硅谷，你会发现硅谷又有一波新的产业群出来，是什么，人工智能和虚拟现实，还有一波就是生命健康曲线，所以硅谷这地方太神奇，总是一波一波又一波，如果你去硅谷，人们也有抱怨，说房价高了，成本高了，但是对于整个硅谷的经济，没有产生多么大的影响，你能够承担得起的你就做，承担不起就被市场淘汰掉，所以你看硅谷的兴盛，也是这样的一个兴盛的方法</p><p>【日本】日本在60年代70年代80年代，甚至90年代的时候，我们都知道，日本的电子工业，那是全世界的领先，那几乎要把整个美国征服和收购回来，但是九十年代末，进入到二十一世纪，基于数字的这个业务里边，整个日本行业没落了，被韩国企业给超过了，所以到今天来，日本还是没能够跨越这样的曲线</p><p>【中国】中国经济过去三十年蓬勃发展，我们走什么曲线，一直以蔽之，我们那个曲线就是全球制造业中心，美国的制造业，欧洲的制造业全部转到中国来开厂，训练工人，在中国来制造全球化的东西，我们可以说我们是基于这样的一个曲线，快速腾飞，今天呢，今天其实在制造业这个红利，我们已经没有了，房价那么贵，工资那么高，我们各种原材料成本如此之贵，你在制造业这个中心，我们已经日渐被东南亚很多效果给超过了，然后你问我说，善友教授，那你认为中国经济有没有未来呢，其实我觉得本届政府提出了互联网加，或者是加互联网，这个词咱都不用计较，我认为这是非常非常英明的一个决策，什么，我们寻找另外一个更好的，更高的曲线，能够在吧它跳起来的时候，整个中国经济，如果能够从过去，整个中国经济，如果能够从过去来转到一个新的曲线里边来，基于互联网，移动互联网，人工智能跟制造业，跟传统行业这个结合，重新打开一片天地，如果能过去，我对中国经济充满希望</p><p>最重要有四个字，叫做<strong>不连续性</strong>，连续性是人类思维里边，一个去除不掉的隐含性的假设，当遇到不连续性的时候，人类的思维讲会遭遇到一个窘境，而我所定义的这个创新，就是一个很狭义的跨越非连续性曲线的，这样一个创新，那我认为，这种跨越非连续性曲线的创新是进步的第一因，我认为这就是我所希望寻找的，创新的那个基础理论，那至于为什么这个创新，这个曲线这么重要，为什么这个曲线之间转折如此的艰难，以及如何跳跃到下一个曲线里面去，如果有机会，各位可以到创业营，或是到研习社来听我慢慢道来。</p><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-3669-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">公司不成功，都是基因惹的祸</a></p><p>人有基因，公司也有。一家公司如果很成功，那它一定非常适应市场，而且形成了独特的企业文化、商业模式等，这就是公司基因。如果公司的市场占有率还没有达到50%，仍在高速发展，就不会涉及转型问题，那这家公司的基因就会促使它不断成长。但是，一旦发展成熟了，就必须转型，寻找新的成长点，这时候，公司基因就很可能拖后腿。</p><p><a href="http://www.luojiji.com/thread-3064-1-203.html" target="_blank" rel="noopener">小公司为何必然会打败大公司？</a></p><p>为什么这个世界大公司那么多，有的甚至把全行业都垄断了，但创业公司还是能不断成长起来，变成参天大树呢？李善友在新书《颠覆性<a href="http://deepcreator.com/2017/10/04/Concept/Creativity/">创新</a>》里，用两个例子证明了，小公司为什么必然会打败大公司。</p><p>第一个是美图秀秀的例子。美图秀秀创立的时候，图片处理软件已经被PS占完了，在技术上超越它根本没戏，但这世界上并不只有高端用户啊，还有低端用户呢。大公司最大的问题是，他必须不断用更好的技术满足高端用户，但这些技术对于大部分低端用户来说早<strong><a href="http://deepcreator.com/2017/10/16/Concept/Capability/">过度</a></strong>了，他们的需求已经转到了专业功能以外，比如是不是用起来更<strong><a href="http://deepcreator.com/2017/10/12/Concept/Simple/">简单</a></strong>、更<strong><a href="http://deepcreator.com/2017/10/03/Alisa/Play/">好玩</a></strong>、能不能<strong><a href="http://deepcreator.com/2017/10/14/Economics/Share/">分享</a></strong>，美图秀秀就抓住了机会。它提供美白啊、一键修图啊这些技术上很简单、但功能上很亲民的服务，一下就抓住了大众市场的需求，成了后起之秀。</p><p>第二个例子咱们反过来看看，大公司为什么阻挡不住创新的小公司。我们都知道计算机的硬盘是越做越小的，最早的时候，14英寸硬盘是主流，它毛利更高，市场更大。同时新出来的5英寸硬盘市场，价格便宜，但是利润少市场也小，你要是大公司CEO，资源有限，你怎么选？当然去拼14英寸的高端大市场啦，那5英寸硬盘的小公司就有创业空间了。几年后，14英寸大公司全死了，5英寸硬盘成了主流，原先的创业小公司也成长成了大公司，但这时又出来了3.5英寸硬盘，还是毛利低市场小，那生产5英寸盘的大公司怎么选呢？他们还是只能守住利润高的高端市场，把低端市场留给了新的创业公司，历史就又一次轮回。</p><p>所以创业者要进攻的，不是大公司擅长的、想要占领的市场，而是换个维度进攻他们不想要的低端市场。<strong>大公司是有逻辑盲区的，创业者永远有机会。</strong></p><h2 id="基本概念"><a href="#基本概念" class="headerlink" title="基本概念"></a>基本概念</h2><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><h2 id="自我实践"><a href="#自我实践" class="headerlink" title="自我实践"></a>自我实践</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/failure20180416.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;failure20180416.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;经过复盘并吸取了经验教训的失败才是成功之母，否则可能就是陷入泥潭的第一步。——DeepCreator&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Concept" scheme="http://deepcreator.com/categories/Concept/"/>
    
    
      <category term="Failure" scheme="http://deepcreator.com/tags/Failure/"/>
    
      <category term="Lose" scheme="http://deepcreator.com/tags/Lose/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
