<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Ai Lab</title>
  
  <subtitle>Minority, Truth, Value</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://deepcreator.com/"/>
  <updated>2018-06-06T09:10:23.840Z</updated>
  <id>http://deepcreator.com/</id>
  
  <author>
    <name>DeepCreator</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Tesla</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Tesla.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Tesla.html</id>
    <published>2018-06-06T08:32:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T09:10:23.840Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/tesla20180606.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="tesla20180606.jpg"></p><blockquote><p> 特斯拉(Tesla)，是一家美国电动车及能源公司，产销电动车、太阳能板、及储能设备。 [1]  总部位于美国加利福尼亚州硅谷的帕罗奥多（Palo Alto） [2]  ，2003年最早由马丁·艾伯哈德（Martin Eberhard）和马克·塔彭宁（Marc Tarpenning）共同创立，2004年埃隆·马斯克（Elon Musk）进入公司并领导了A轮融资。 [3-5]  创始人将公司命名为“特斯拉汽车（Tesla Motors）”，以纪念物理学家尼古拉·特斯拉（Nikola Tesla）。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="开启“开源”模式，Tesla-开放所有专利"><a href="#开启“开源”模式，Tesla-开放所有专利" class="headerlink" title="开启“开源”模式，Tesla 开放所有专利"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/425817" target="_blank" rel="noopener">开启“开源”模式，Tesla 开放所有专利</a></h2><p>2014-06-13 11:34</p><p>Tesla CEO Elon Musk 周四宣布，Tesla 将本着“开放源代码运动的精神”，开放公司全部专利，提供给所有希望开发电动车产品的厂商。</p><p>Elon Musk 将这篇博文发布在 Tesla 官网。Elon Musk 表示，希望这一“冒险”的做法可以降低行业成本，开启新的机会。“我们相信，Tesla 和电动汽车厂商都将受益于一个共有的、飞速发展的技术平台，对于任何善意使用我们技术的厂商，Tesla 将不会提起<a href="http://deepcreator.com/IPR/Litigation.html">专利诉讼</a>。”</p><p>Musk 此举符合其一贯的大胆风格，不过开放专利对 Tesla 并无坏处，电动车行业如果实现更大规模的经济，Tesla 的一些产品比如超级充电站便可以和其他汽车制造商共享，来降低 Tesla 的成本。</p><p>Musk 表示，他已经与宝马的高管会面，讨论了合作方式，包括充电站上的合作。</p><p><a href="http://www.ifanr.com/dasheng/425887" target="_blank" rel="noopener">All Our Patent Are Belong To You.——Elon Musk</a></p><p>特斯拉突然宣布公开所有的专利！一家视技术为生命的公司，居然愿意跟别人分享自己最珍视的部分。</p><p>在官方博文里，有一段让技术人感动的话：</p><p>技术领导力不是用专利来定义的，历史也证明这种保护在有决心的竞争对手面前很微弱。最好的专利保护来自一家公司吸引和激励最有才华的工程师的能力。我们相信，把开源软件的理念应用于特斯拉的专利将增强而不是削弱特斯拉的行业领袖地位。</p><p>特斯拉所瞄准的，是当下不合理的专利制度。我们曾经有文章透视专利制度所孕育出来的怪物“<a href="http://deepcreator.com/IPR/NPE.html">专利诱饵（patent troll）</a>”：</p><p>在传统的工业时代，专利（Patent）被用来排除其他竞争对手的制造和生产，使得企业受到法律的保护。然而，伴随着专业化分工，专利逐渐成为了产业链上 各家公司之间合作、交换或者分配的载体，也是在这个过程中，涌现出了许多专门利用专利获利的公司，它们被称为 NPE（Non-Practicing Entities），简单来讲它们从外部收购专利，收集过来之后不是用来实体的生产制造，而是对他人提起侵权诉讼，最后，这些被盯上的科技公司，有一部分 会选择和解，从而支付专利的授权费用。</p><p>这些 NPE 中，有的被人称为 Patent Troll，中译为专利蟑螂、专利恶魔或者专利渔夫等，它们低价收购专利然后专找大型的科技公司作为诉讼的对象来获利。因为有了前者，所以随 后又发展出了 Anti-Pantent Troll，旨在通过专利池或者专利组合（Patent Portfolio）来为企业客户提供专利的保护服务，包括避免潜在的专利诉讼。相对于 Patent Troll 的主动攻击，Anti-Pantent Troll 提供的是一种被动防御性服务。</p><p>而 MIT 的教授 Cahtrine Tucker 最近发表的报告称，在过去五年的总共 1310 亿美元的投资中，有 80 至 410 亿美元用于支付和解案件的专列赔偿。拥有专利与否，已经影响到一家初创公司的估值，和投资者投资的信心。这份报告也在告诉我们，强调保护创新的专利制度正在阻碍小的发明创新。</p><p>在这样的情况下，特斯拉开放专利的举动，再一次让人看到了它不一样的精神气质。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/tesla20180606.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;tesla20180606.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 特斯拉(Tesla)，是一家美国电动车及能源公司，产销电动车、太阳能板、及储能设备。 [1]  总部位于美国加利福尼亚州硅谷的帕罗奥多（Palo Alto） [2]  ，2003年最早由马丁·艾伯哈德（Martin Eberhard）和马克·塔彭宁（Marc Tarpenning）共同创立，2004年埃隆·马斯克（Elon Musk）进入公司并领导了A轮融资。 [3-5]  创始人将公司命名为“特斯拉汽车（Tesla Motors）”，以纪念物理学家尼古拉·特斯拉（Nikola Tesla）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Tesla" scheme="http://deepcreator.com/tags/Tesla/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jury</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Jury.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Jury.html</id>
    <published>2018-06-06T02:03:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T02:19:09.611Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/o-JURY-facebook.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="o-JURY-facebook.jpg"></p><blockquote><p>  <a href="https://baike.baidu.com/item/陪审团" target="_blank" rel="noopener">陪审团</a>按照英文的意思应该称临时公民审判团，或者公民审判团。 陪审团是指向法官宣誓并且对给定的案子做出裁决的一组人员，尤其是指被法律召集听取并且在法庭上做出案子最终裁决的一组人员。陪审团为法院中，用以判定事实的团体，多见于英美法系国家。目前于司法制度中采用陪审团制度的有美国、英国和中国香港等。案件事实的认定是初审法院的重要工作，在采用陪审团的审判制度里，由普通民众所组成的陪审团通常用来认定纯然客观之事实。陪审团所认定的结果在英美法上称为verdict，仅具事实认定之效果而非正式判决，法官会据以参酌法律判断做出判决。如果陪审团认定事实不合乎常理，或者有违背法官所给的法律指示，法官得一一找之申请排除陪审团的结论而迳为判决（英美法上称为JNOV）。</p></blockquote><a id="more"></a><p>一般提到<a href="https://zh.wikipedia.org/zh-hans/陪審團" target="_blank" rel="noopener">陪审团</a>，人们想到这是英美法系（亦称普通法系、海洋法系）国家或地区的特色，例如英国、美国、加拿大、澳洲、纽西兰、印度、香港等。但其实目前采用陪审团制度的已远不只上述国家，例如英国的邻国爱尔兰，欧陆的比利时、西班牙，北欧的挪威、瑞典、南美的巴西。</p><p>所有成年公民都可能被选为陪审员，却不是所有成人皆有资格出任陪审员，例如警察、军人、律师、教授、神职人员、市（省）长、法学系的学生等可能不符合或可获豁免出任陪审员。陪审员的选任需要遵从一定的选任程序。</p><p>陪审团人数由当地法律规定，各地法律规定的人数不一。在一些国家或地区，设有替补陪审员，和陪审员一同产生并旁听案件审理。如正式陪审员因某些原因不能完成工作，由替补陪审员接替并投票表决。在另一些地方，如有陪审员中途退出，需要解散原来的陪审团，重行选出新的陪审团，并且重新开始审讯程序。陪审员如无合理原因而缺席审讯是违法的，可被法律追究。例如美国，无故缺席最重可能会需要坐牢二年。</p><p>陪审员应避免妨碍司法公正 任何人企图在法庭以外影响陪审员的决定，例如私下接触陪审员，或在大众[媒体]发布某些没有在审讯中披露的资料，也可能触犯法律。</p><blockquote><p>票数门槛</p></blockquote><p>在控方与辩方都针对证据、证人检验并辩论完之后，陪审团进入一密室讨论（评议）并表决。陪审团表决的票数门槛各国不同，</p><p>例如：</p><p>香港陪审团的表决以多数票决定。<br><strong>加拿大和美国的陪审团在刑事案件中，不论有罪或无罪的决定都需要一致决；民事案件则只需要多数决。</strong><br>英国各王国的规定不同。英格兰和威尔斯的陪审团原则上需要一致决，但在僵持不下时，法官可以裁定只需要10比2或10比1的票数。苏格兰的陪审团只需要多数决。<br>在需要一致决或者其他高票数门槛的司法系统中，若陪审团经过长时间的讨论仍无法抵达门槛，会构成陪审团僵局，此时法官需要解散陪审团，另行选出新的陪审团，重新审判。</p><p>陪审团所认定的结果称为 英语：verdict，仅具事实认定之效果而非正式判决，法官会据以参酌法律判断做出判决（英语：sentence）。如果陪审团所认定判决不合乎常理，或者有违背法官所给的法律指示，法官得依一造之声请排除陪审团的结论而迳为判决（英美法上称为JNOV），但此时法官必须于判决书中详细交代推翻陪审团认定的理由。</p><p>有些地方规定陪审团如判决被告无罪，控方或法官除非找到新的证据，否则不能推翻陪审团的决定，也不能上诉。被判有罪的被告的刑罚通常由法官决定，而不是由陪审团决定。</p><blockquote><p>优点</p></blockquote><p>可弥补职业法官缺乏社会经验、不知民间疾苦的问题；<br>可避免职业法官受政治力或上级影响的问题；<br>可减轻职业法官收受贿赂的问题；<br>透过一致决或高表决门槛的设定，可降低判决错误率，以及避免隐藏于一般大众思维中的偏见主导判决（12人中总会有一两人的想法与众不同）；<br>在以上各种优点的支持下，最终提高人民对判决与司法系统的信赖感。</p><h2 id="十二怒汉-12-Angry-Men-1957"><a href="#十二怒汉-12-Angry-Men-1957" class="headerlink" title="十二怒汉 12 Angry Men (1957) "></a><a href="https://movie.douban.com/subject/1293182/" target="_blank" rel="noopener">十二怒汉 12 Angry Men (1957) </a></h2><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/12angryman.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="12angryman.jpg"></p><blockquote><p>Life is in their hands，Death is on their minds。</p></blockquote><p>It’s always difficult to keep personal prejudice out of a thing like this. And wherever you run into it, prejudice always obscures the truth. But we have a reasonable doubt, and that’s something that’s very valuable in our system.</p><p>面对这种事，要排除个人偏见总是很难。不论去到哪里，偏见总是掩盖真相。但我们提出了合理的怀疑，那是我们的司法制度中非常宝贵的东西。</p><h3 id="老而弥坚，相见恨晚"><a href="#老而弥坚，相见恨晚" class="headerlink" title="老而弥坚，相见恨晚"></a><a href="https://movie.douban.com/review/1360147/" target="_blank" rel="noopener">老而弥坚，相见恨晚</a></h3><p>老电影能好看到哪里去？</p><p>面对这个问题，我以前的答案是顶多好看到西湖去。号称生猛的《罗生门》、号称华丽的《乱世佳人》、号称经典的《北非谍影》，都没让我打喷嚏。只要是老片，再才华横溢，如今都是老头；再沉鱼落雁，如今都是老太。</p><p>但是《十二怒汉》深深教育了我，不，是深深教训了我，老片也能老而弥坚，而且达到“惊艳”级别。以后再问老电影能强悍到哪里去，我会直指月球。</p><p>《十二怒汉》是晚上看的。全片一个半小时，看完后激动不已，遂又再看一遍。第二遍不是跳着看的，而是完整的、连续的第二遍。第二遍看完已是凌晨两点，仍无法平息心中燃烧的火焰，久久睡不着。好电影愉悦人，伟大电影改造人。《十二怒汉》某种程度上改造了我，让我真正切身领悟到电影吸引观众的手段是那么丰富！现在经过几天冷静的思考，初步想通了这一部上世纪五十年代的黑白老片为何能如此让人欲罢不能，所以就写下来，希望能为《12怒汉》拉来更多粉丝。</p><p>《十二怒汉》通篇就是一个场景（头和尾的法院景可忽略不计，完全是装饰性的，删掉都不会有大影响）：十二个陪审团成员在一间休息室内讨论决定一桩谋杀案是否成立。谋杀案的被告是一个18岁的孩子，死者是他的父亲。12位陪审团成员必须讨论出一致意见：孩子的谋杀罪名成不成立。如果成立，孩子将被送上电椅执行死刑。如果不成立，那么不成立的理由必须基于对整个审判的推理、问询、证据、证言或程序产生的“合理怀疑”。由于人证、物证齐全，一开始十二个人中有十一个人斩钉截铁地认定孩子有罪，只有亨利·方达扮演的建筑师觉得此案有蹊跷之处。而电影的结局是，十二个人全部判定孩子无罪。</p><p>一头一尾，反差极大，这种看似“不可能的任务”往往最考验剧本的能耐。这就像一道命题作文，扯得水到渠成那就叫本事，扯得东倒西歪那就叫无极。与国内大片绝不同，《十二怒汉》成为了这种充满戏剧冲突的电影的典范——我只是后悔为什么这么晚才看到它。</p><p>让我们从头开始，先自己面对一下这道命题作文，看看能有什么回答，再看看《十二怒汉》怎么回答。题目有这样几大难点：一，电影只发生在一间会议室里，这就意味着几乎没有令视觉愉悦的大变幻；二，电影是讲十二个人，十二个人说多不多，说少不少，说不多是因为没有变化，说不少是因为我们必须把每个人物都介绍到位，包括职业、性格、智商、背景、政治取向、心路历程，这些全都要通过对话和动作体现出来，并让人过目不忘，想想都是无比浩大的叙事工程；三，这是关于一桩谋杀案的审判，谋杀案有很多的证人、证据、证词，还包括时间、地点、人物，还有心理学的分析，这些信息是海量的，如何让海量的信息合情合理、有规划、有步骤地安排在各人对话中，且完全照顾到广大观众接受水平，不需要做笔记，不需要查资料，这又是难上加难的事情；四，这故事用一句话概括就是“奇迹般的大逆转”，即一人逐步说服剩余的十一人，这是本片最大的难点，因为这么充满戏剧化的情节，只要安排得夸张一点就会有刻意的嫌疑，而安排得含蓄一点又让观众觉得没有可信性，而且十二个人以什么样的节奏逐一被说服，更是门深厚的学问——稍有不慎，观众就会觉得是安排出来的，假大空的帽子一旦被扣上，就别再想翻身了，这是最难一点。</p><p>那么《十二怒汉》是怎么完成的呢</p><p>突然间想到，在说《十二怒汉》之前，不妨先说说去年网上很火爆、在院线却很无名的另一部电影——《这个男人来自地球》。关于这部电影，我以前写过，不重复说过的观点了。从叙事的技巧上来说，在同样是封闭空间靠对话推进情节发展的前提下，《这个男人来自地球》比起《十二怒汉》来，不仅没有突破（黑白改为彩色都显得无力了），而且退步明显。无论是动作场景、音乐编排，还是演员表演、台词设计，感染力都差了不是一层楼，是专业与业余的差别。这倒是一个怪现象，现在推崇《这》的人对《这》的褒奖之词，《十二怒汉》倒是很受用的。如果这些话被贴在公共网上，很可能会有很多《这》迷用恶毒语言攻击我是SB，但是我相信看了我的分析，这些人都会闭嘴，因为显然《十二怒汉》编导的诸多天才之处，《这》要么没做到，要么大打折扣。好了，偏题了，不再提《这》了。</p><p>虽然追随天才的步伐是自不量力，但是我仍将尝试分析一下《十二怒汉》的技巧。</p><p>一，怎么一下子记住十二个人？</p><p>十二个陪审团成员，十二个主角。人多最怕的是什么？乱。</p><p>因为只有亨利方达这一个大明星（其实对于我们这些年轻人来说这张脸也绝对不认识），让观众能在半小时内就记住每个人，然后再期待他们在接下来的一个小时内轮番登台唱戏，那得花多大一番工夫！我至今都不敢想象，那需要多少才情，才能构筑如此宏伟的叙事大厦。</p><p>首先问一下各位，如果让你拍片子，有十二位迥异的人物要介绍，你会用什么方式来“又好又快”地让观众记住他们谁是谁？让我们想想比较有名的十人左右群戏电影，《指环王》靠种族区分，《爱情呼叫转移》靠的是众多明星区分，而且都是通过相当长的时间来介绍人物。如果时间很紧只有半小时呢？如果人物都不是明星呢？怎么办？</p><p>《十二怒汉》编导的方法与众不同，而且他们的方法也只有这部片子能用。</p><p>他们引导观众记住人物的方法，不是名字（都没有名字，而且名字不重要），不是编号（数字没有个性差异，反而会阻碍人的记忆），不是职业和性格（这个需要时间来强化印象，不是很简单有效的方法），不是高矮胖瘦的外表（这仍需要反复强化才能让人记住），不是衣着（不仅黑白片，而且大家都穿相似的正装）……那到底是什么？</p><p>有牛人告诉我，间谍能在短时间内背下一篇长长的论文，不是靠强记，而是靠巧记，即把某些文本的代码替换成另一种非文本的代码，比如我们身体的某个部位或中国地图各省位置，那么他运用的大脑区域就不是我们平常用来记忆文本的区域，而是其他负责处理具象事物的大脑区域，这样记忆效率会大大提高。其核心技巧，按我的理解，相当于高中数学课上学的“数形结合”大法。的确，我考高考数学，只靠数形结合的方法，却几乎能答所有类型的题目。</p><p>写到此，不禁感叹《十二怒汉》的编导是天才。他们在不知不觉中，把我们变成了神通广大的伯恩，引导我们用间谍的方式去记忆，让我们毫不费力地记住了这十二个人。</p><p>编导开篇做的第一件事情，就是确立一名主持者；而让这主持者做的第一件事情，就是宣布每个人都按照陪审团的编号入座。注意，这个不起眼的宣布，是整个叙事的基石！《十二怒汉》让我们在极短时间内记住每个人的方式，就是这十二个人的位置！！！让固定的人，坐在长桌的固定位置，一端一个，一侧五个，以后哪怕因剧情需要人会走来走去，隔一段时间也一定会让他们重新回来入座，不断强化印象。我敢打赌，凡看过《十二怒汉》的人，基本上都说不出角色的名字，但全都说得出每个人的位置！</p><p>简单！有效！就是天才！其他电影根本做不到这一点，因为不可能不让角色从头到尾不动呀。所以说，场景单一，别人说是叙事上的劣势，我说到了天才手里反而是得天独厚的优势！《十二怒汉》失去的只可能是镣铐，得到的却是全世界！</p><p>二，怎么让这十二怒汉各个有戏唱？</p><p>好了，我们分析出了我们为什么能够一下子记住这十二人，但是这只是编导征服我们的最基础最简单的第一步。接下来，我们需要分析为什么他们能够使得每个人都给我们留下了那么深刻的印象？</p><p>有必要重提一下这里的几大难度：一，不能太夸张，不然观众看出了你的技巧，就显得很傻很矫情（《英雄》的叙事就是技巧被人一眼看出，又不是原创，显得太功利，所以被人BS至今）；二，不能太低调，不然效果不得力，观众不知你的表达；三，不能给人物贴标签，一个靠人物和对话撑场面的电影，贴标签是自杀行为；四，每个人当然不能同时出场唱戏，而分批出场又很难把握整体节奏；五，每个人的观点和思想是有层次和变化的，因为除了最开始一人，其他十一个人都经历着180度大转变；六，这种故事没有先例可循。</p><p>以上六大难题，《十二怒汉》必须攻克前五。</p><p>为了讲述方便，我暂且按照十二怒汉坐在长桌边上的方位，以顺时针方向来介绍这十二个人：</p><p>十二点方向：就是主持者，1号陪审员，陪审团团长，学校橄榄球队教练。他的作用，是组织者。在故事上，他起到的作用微乎其微；但是在影片结构上，编导只有通过他才能实现某些意图：他负责提供资料和道具的支持，负责制定规则，负责定期组织投票。虽然他自己也闹过情绪，但是他制定的规则有效地把其余十一个怒汉牢牢控制在座位上，最难能可贵的是他对这个原则的支持——只要有人提议，就会组织投票。这使得无论是怒汉还是观众都能在一个阶段性争辩后看到争辩的结果，而每个结果又产生了每个人新的心理效果，推进着故事继续讲下去。</p><p>一点方向：2号陪审员，小个子，戴眼镜，年轻人，职业不明，但是应该是需要高智商的工作，因为7号陪审员经常讽刺他“天才”。他的戏份不多，第一次参加陪审工作。刚开始没有自己主见，但是随着讨论的深入，他渐渐地有了立场。虽然没有站在风口浪尖，但是几次帮腔很有力。提出了凶手拿刀方式的疑问，间接贡献了这么一个“合理疑问”。曾帮助8号重演现场时数秒，热心肠，曾提供大家润喉糖吃。</p><p>二点方向：3号陪审员，中年人，大嗓门，火爆脾气，自己开了一家通讯公司。骄傲，自负，但是稍欠逻辑。因为与自己儿子闹翻，断绝了父子关系，带着对年轻一代的仇恨来看待这个弑父案件，所以他是站在“有罪”立场的最后、且最顽固的人。作为一个富有经验的陪审员，他在陪审时做了相当详尽的笔记，因此他也是第一个罗列案件信息的人，主要是老人和妇女两位证人的证词，于是我们知道了被告有多么不利：老人不仅听见了他与父亲的争吵，而且目击了儿子夺路而逃；妇女同时在街对面目击了凶杀的全过程。感谢3号陪审员的信息，我们基本上也站在了“有罪”这一边。3号不太懂得说话，尤其是好几次说漏嘴，自摆乌龙的台词倒凸显了他可恶外表下的可爱一面。</p><p>三点方向：4号陪审员。如果说3号是最顽固的“BOSS”，那么4号真的是最厉害的“BOSS”。4号是我最喜欢的角色，因为塑造得实在太成功了。身为投资经纪人，他有最自信的立场，最严谨的表达、最清晰的逻辑、最客观的立场、最稳定的情绪。我一最好的哥们，立志要当他这样职业的人，结果果然和他很相似，甚至客观到有失误了都会自责，最后那句“奇怪的是我竟然忽略了这个细节”是编剧的神来之笔，简直是活脱脱的金融界的福尔摩斯！这样无比彪悍的牛人，当他是敌人时最棘手，而当他是战友时却最可靠。作为最后第二个被说服的人，他其实是最终大BOSS，如果不是一个细节被提出来，他很有可能重夺失地，甚至同样来个翻盘大逆转——事实上他创造了唯一一次的逆转，而且有理有力有节。当他宣布自己投票“无罪”，说“因为我有了一个合理疑问”时，我简直是大呼万岁的。听这个人讲话，就是一种享受。要说他的缺点，可能就是理性得过头了。</p><p>四点方向：5号陪审员，职业未知但应当算很体面的工作，出身来自于与被告一样的贫民窟。他一开始稍有犹豫，到第四次投票后就一直坚定地站在无罪的立场上。最大的贡献是他的身份：既证明了来自贫民窟的人不一定就没出息，又通过他的亲身见闻证明了被告不会以案件中的方式刺杀人，回答了2号提出的疑问，完整形成了一个“合理疑问”。</p><p>五点方向：6号陪审员，职业是装修工人，虽然职业不体面，但是教养很好，尊老爱幼。一开始是坚定的“有罪”派，在故事线索上没有起到重大推进作用，但是却在厕所里向8号提出过一个非常有哲理的问题：“如果你真的说服我们都投了无罪，而那孩子却是真的杀了自己的父亲，那怎么办？”这句话看似无意，实则点出了《十二怒汉》的核心：不在于探寻出真相，而在于找出合理的疑问。</p><p>六点方向：7号陪审员，一个橘子酱推销员，球迷，戴着帽子，有较为典型的推销员的性格，自私，善变，玩世不恭、自以为是。他手上有当晚橄榄球赛的现场票，急着想脱身看球去，所以他是现场最心不在焉、最急于脱身的人。这恰恰能解释他为什么那么坚持“有罪”后又改投“无罪”，虽然他嘴上不承认。</p><p>七点方向：最核心的人来也，亨利·方达饰演的8号陪审员，唯一一个一开始就提出“无罪”的人，承载着编导的寄托，是希望的代言人，但是并非是一个“高达全”的人物。身为建筑师，他虽然有清晰的思维，也提出了很多有力的疑点，但是我认为他的分析能力远远不如4号，甚至有时还不如9号。他并非是由于有了清晰的反驳证据而提出的“无罪”，面对有力的质疑，他也会语塞。他提出“无罪”，是来自他对“合理怀疑”的正确理解和“悲天悯人”的圣贤气质，不是基于理性，而是基于本能。所以他只想TALK，只想抛砖引玉。所以我们看到他说的最多的三句话是：“I DON’T KNOW,LET’S TALK ABOUT IT”、“MAYBE”、“IT’S POSSIBOLE”。好在“一个好汉三个帮”，他的坚持和建筑师实干的性格使得他成功地实现翻盘大逆转，完成了几乎不可能的任务。</p><p>八点钟方向：9号陪审员，年纪最大的绅士老头。他是第一个站起来支持8号的人。相较于8号的感性，他的作用相当于4号之于“有罪”阵营，以强势、理性的分析为“无罪”阵营提供“火力援助”。在12怒汉中，他是最具智慧，最具观察力的人。他对老人、妇女两位证人的外表和心理分析，几乎达到了波洛的水准，有鞭辟入里、一针见血的犀利之感。我想，他退休前要么是大学教授、要么是报纸编辑，要么真的是侦探。听他的分析，简直是赏心悦目！有了他的发言，《十二怒汉》简直如同阿加莎·克里斯蒂灵魂附体，像一个多面体，这时就翻到了侦探小说的一面！他提出了一个很有趣的疑问：证人的证词真的可信吗？这种充满智慧的提问向来很讨人喜欢，何况他的回答几乎完美。我认为9号是“无罪”阵营最关键的人物。</p><p>九点钟方向：10号陪审员，定然是个暴发户，傲慢无礼，始终对弱势群体充满歧视和偏见。在发表一通令人厌恶的歧视言论后，受到其余十一怒汉的“非暴力抵制”，结果脆弱的心理防线崩溃，站在了“无罪”一边。</p><p>十点钟方向：11号陪审员，带有英国口音的大胡子钟表匠，有自己独立思考的能力，提出了自己的一个疑问：“那孩子为什么会跑回现场”，为剧情进展推进了一把。而最难能可贵的是他的仗义执言：他曾不止一次地发表对“合理怀疑”这一法律概念的解读和看法，甚至提升到“这就是我们国家如此强大的原因”，可以说是点出了影片的核心。而他对投机的7号的责问“如果你觉得那孩子有罪，那你也应该坚持下去，而不是为了快点结束而投无罪”，显得正气浩然，大快人心！</p><p>十一点钟方向：12号陪审员，广告界人士，又一个被演活的人。玩世不恭，爱讲冷笑话，立场摇摆，圆滑世故。相对于建筑师、钟表匠、金融家这些实在的工作相比，讲究创意和表面功夫的广告职业使得12号成为了一开始相当抓人眼球结果却是最没主意的人之一。而他的优点是：不固执，尊重事实，且有正义感。最棒的一瞬间是有一次投票他思想开小差，1号叫了他好几次才听见，不耐烦状拖长音说“GUITY——”，又是神来之笔，无助于故事推进，却省时省力地把这仁兄的性格演活了。</p><p>好了，费了这么大劲介绍好了人物，可以看到每个人都有独一无二的背景和个性，这只是平面的；纵面上，他们是有节奏、有层次、有侧重、有步骤地展示出来，思路是这样的：一段新的案件分析引发了新的一个性格展示，新的性格展示又引起了新的争论，新的争论又引发了新的投票，新的投票结果又提出新的案件疑点……编导就是通过性格展示——案件信息同步揭示，最终，线索全部明朗，证据全部推翻，性格全部展示，有人甚至达到揭皮露骨的崩溃边缘……将如此复杂的功课完成得有条不紊，实在是有才！</p><p>有同志提出影片的段落是根据窗外的天气状况等分散观众注意力的支线情节来划分的，我觉得完全可以简单很多，就是以投票次数来分：</p><p>全篇共计投票次：</p><p>第一次，1：11，只有8号提出疑问，但是我注意到5号、9号的举手相当犹豫和滞后。</p><p>之后8号提出看凶器，并证明凶器作为证物有疑点。</p><p>第二次，2：10，9号加入进来。</p><p>随后提出老人、妇女两证人证词的矛盾之处。分析老人证人的心理状态。</p><p>第三次，3：9，5号加入。</p><p>11号提出被告为何回现场的疑问。</p><p>第四次，4：10，11号加入了进来。</p><p>随后通过重演老人证人的目击现场，证明他证词有不可信之处，这是一场很有力的动作戏，反驳得很有力。</p><p>第五次，6：6，2号和6号同时加入。</p><p>随后讨论被告案发在看电影的证词，通过8号与4号的对质证明了被告有可信之处，这场戏让“一向不出汗的”4号出汗了，分外精彩。随后2号提出凶器的刺杀方向问题，5号证明被告不可能用这方式杀人。</p><p>第六次，9：3，1号，7号，12号加入。</p><p>随后10号发表歧视宣言，大家不约而同冷处理，10号心理防线崩溃。4号作为最理性者，力挽狂澜，提出最具杀伤力的证据：即妇女的直接目击证据。一时间，无人能反驳。</p><p>第七次，8：4，12号倒戈。</p><p>对峙进入僵局，大家在商讨如何决策。9号观察到一细节，提出了全篇最精彩的论证和反驳，为了不影响各位初次观看的兴致，我拒绝透露这是关于眼镜和视力的。至此，原本确凿无疑的所有人证物证全部被打上疑问。</p><p>第八次，11：1，唯独3号在坚持。</p><p>3号自己情绪失控，防线也崩溃了，最终投下“无罪”一票。</p><p>前前后后，共8次战役，每一场都是其中某几位怒汉的性格和立场之间史诗般的角斗。虽然是黑白的画面，但是如此有信息、有条理、有戏肉、有张力，毫不矫情做作，毫不拖泥带水，该愤怒的时刻就怒发冲冠，该救济一把的时候就拔刀相助，实在是豪迈、爽快！</p><p>写得很晚了，赶紧刹车结束。</p><p>发现我目前只能罗列《十二怒汉》的表象，但是编导何以如此精彩地组织情节的秘笈，我却说不出来。</p><p>惭愧之余，却一点不失落，因为技巧始终是死的，但是我却体验了这部电影活的精神：那就是对生命和敬畏和对真相的尊重。《十二怒汉》不是想炫耀“合理怀疑”的概念，而是想说，当一个人的生命掌握在你手中的时候，你是否愿意独立思考，哪怕做一点点的怀疑？《十二怒汉》的故事，分明很骄傲地宣布，不屈不挠的怀疑精神和尊重事实的态度，是他们国家如此强大的原因。所以，《十二怒汉》为什么能这样让人激动？表演是一回事，剧本是一回事，拍摄剪辑也是一回事，归根结底，是这样一种可敬的精神。是这种精神，让我们振奋，让我们感慨，让我们激动！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/o-JURY-facebook.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;o-JURY-facebook.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/陪审团&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;陪审团&lt;/a&gt;按照英文的意思应该称临时公民审判团，或者公民审判团。 陪审团是指向法官宣誓并且对给定的案子做出裁决的一组人员，尤其是指被法律召集听取并且在法庭上做出案子最终裁决的一组人员。陪审团为法院中，用以判定事实的团体，多见于英美法系国家。目前于司法制度中采用陪审团制度的有美国、英国和中国香港等。案件事实的认定是初审法院的重要工作，在采用陪审团的审判制度里，由普通民众所组成的陪审团通常用来认定纯然客观之事实。陪审团所认定的结果在英美法上称为verdict，仅具事实认定之效果而非正式判决，法官会据以参酌法律判断做出判决。如果陪审团认定事实不合乎常理，或者有违背法官所给的法律指示，法官得一一找之申请排除陪审团的结论而迳为判决（英美法上称为JNOV）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="America" scheme="http://deepcreator.com/tags/America/"/>
    
      <category term="Jury" scheme="http://deepcreator.com/tags/Jury/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>TCL</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/TCL.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/TCL.html</id>
    <published>2018-06-05T08:07:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-05T08:13:10.827Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/tcl20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="tcl20180605.jpg"></p><blockquote><p>创意感动生活——<a href="https://baike.baidu.com/item/TCL/33013?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">TCL</a>集团股份有限公司创立于1981年，是全球化的智能产品制造及互联网应用服务企业集团。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="获赔7500万美元！爱立信诉TCL专利侵权案获胜"><a href="#获赔7500万美元！爱立信诉TCL专利侵权案获胜" class="headerlink" title="获赔7500万美元！爱立信诉TCL专利侵权案获胜"></a><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4NzU4NTQ5Mg==&amp;mid=2247484704&amp;idx=2&amp;sn=455bdaf4dd2a1a46b1a065620f013043&amp;chksm=ebca209bdcbda98da9c66f2d3e7c981fddb57e35f169fe71cc98c3228d8942ad6d538a3a93ca#rd" target="_blank" rel="noopener">获赔7500万美元！爱立信诉TCL专利侵权案获胜</a></h2><p>2017年12月8日，德州联邦陪审团发现，TCL公司侵犯了爱立信公司一项关于移动设备软件控制系统专利的权利要求，并判决爱立信公司获得7500万美元的赔偿。</p><p>2015年，爱立信公司起诉TCL公司销售的含有控制软件的智能手机蓄意侵犯了其五项专利的专利权，TCL公司为此向美国专利审查与上诉委员会（PTAB）寻求五项专利无效请求，PTAB进行双方复审后，有四项专利被判无效，仅剩一项专利US7149510B2待议。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/YzxHQH4VYzib6GOXKCjdIJ1Ciboax5NgUDkEiaQZCIiaABiaGw2EJ1IsjlaWLO1ggEWHJ8ECajJQZ82vj17uOibHoKdQ/640?wx_fmt=png&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p><p>2017年11月，美国地区法官根据美国最高法院的Alice案标准裁定爱立信公司的专利US7149510B2有效，TCL公司曾在庭审寻求简易判决，遭到法官拒绝。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/YzxHQH4VYzib6GOXKCjdIJ1Ciboax5NgUDKf5TibyZKS9PrOqUd5ibntAIQfIhTjfqcfF17mIRSqdibyausFo5B8DqQ/640?wx_fmt=png&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p><p>12月8日，德州联邦陪审团发现，爱立信公司出示了充分的证据证明TCL公司侵犯了其专利US7149510B2的两项权利要求，涉案专利描述了一种限制手机应用程序访问的方法，陪审团随后判决爱立信公司获得7500万美元的赔偿。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/YzxHQH4VYzib6GOXKCjdIJ1Ciboax5NgUD81VADHqaMiaibD13S6T1vSwVEPEibKH75V8n8KMpyHYKJ7GHiasibM96FIQ/640?wx_fmt=png&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p><p>涉案专利US7149510B2及其同族专利在全球被引用62次，在13个国家申请专利布局，包括中国。除TCL公司外，该专利还被用来起诉过Apple公司专利侵权。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/YzxHQH4VYzib6GOXKCjdIJ1Ciboax5NgUDqz02WIia5Y8T8p2O25wZrYyicejicmibeKAYicpJszVxXstZEYYef2ZZ3VQ/640?wx_fmt=png&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/YzxHQH4VYzib6GOXKCjdIJ1Ciboax5NgUDGwU0rkVfMIOhaHVRXhRrZSosBKicY66lc8oSWGBgad1siabibGGA0SafA/640?wx_fmt=png&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/tcl20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;tcl20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;创意感动生活——&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/TCL/33013?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;TCL&lt;/a&gt;集团股份有限公司创立于1981年，是全球化的智能产品制造及互联网应用服务企业集团。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="TCL" scheme="http://deepcreator.com/tags/TCL/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Agent</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Agent.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Agent.html</id>
    <published>2018-06-05T07:56:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-05T08:24:44.560Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/agent20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="agent20180605.jpg"></p><blockquote><p><a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%93%E5%88%A9%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA/6153698?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">专利代理人</a>是代理他人进行专利申请和办理其他专利事务，取得一定资格的人。专利代理人应具备一定的条件，经考核批准，由中国专利局发给专利代理人证书。专利代理人的具体业务大致可分为提供专利咨询、代办申请手续、维持专利有效、担任诉讼代理人等。申请人委托专利代理机构向专利局申请专利和办理其他专利事务的，应当同时提交委托书，写明委托权限。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="【长文】可能是全网唯一一份专利代理人入门手册"><a href="#【长文】可能是全网唯一一份专利代理人入门手册" class="headerlink" title="【长文】可能是全网唯一一份专利代理人入门手册"></a><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/31471125" target="_blank" rel="noopener">【长文】可能是全网唯一一份专利代理人入门手册</a></h2><p>行业现状</p><p>要入行，肯定多少要了解下行业的大致情况。也许在读到这里之前，你的认知仅仅停留在我国是全球第一专利申请大国。</p><p>世界知识产权组织（WIPO）发布的《世界知识产权指标》2015年度报告显示：中国的发明专利申请数量超过美国（58.94万件）和日本（31.87万件）之和，超过110万件，成为世界上第一个专利申请量破百万的国家。</p><p>不过这个数字，其实对专利代理人的实际意义不大，里面的垃圾申请数量也不在少数，倒是用来画饼和描述行业高大上还有点用，毕竟要让新人看见希望。</p><p>那么，这一行有多少从业者呢？数字说出来可能会吓死你。不是多得像街边的成都小吃，而是少得可怜。</p><p>截至2016年底，获得专利代理人资格证书的人员达32040人，执业专利代理人14875人，除北上广三地外，执业专利代理人多分布在东部沿海地区。</p><p>这里要普及一个概念——执业专利代理人，也就是<strong>通过了专利代理人考试的代理人，并且这个资格证必须要挂靠到事务所或律所，实习期满一年，才能办理执业证</strong>。严格意义而言，必须具有执业证的人，才能真正意义上的代理专利业务，不过这个条件目前正在放开。（除了小部分在读书时把代理人资格证考下来的同学，大部分专利代理人在毕业入行的时候应该都没有这个证，一般都是在职考的。这个考试大家自行搜索下吧，这篇不涉及过多专业内容）所以，这个1万多的数字不是全国专利代理人的数量，而是具有专利代理人执业证书的人数，真正的从业者要比这个数字多。综合来看，全中国专利行业者的数量在今年应该有十几万了。当然，这其中还包括了诉讼、咨询等业务的从业者。</p><p>即便是有十几万从业者，这还是一个十分小众的职业，并且在北上广深的从业者占据了大多数。我想对于有的读者来说，如果没有这篇文章，你或许一辈子都不见得知道专利代理人这个职业。</p><p>关于行业的数字，就说这么多，毕竟对于求职个体来说，这个数字没什么参照意义，只是告诉大家这是一个小众的行业。当然，在中国乃至全世界这样的小众行业都很多。另外，有些媒体会把专利代理人形容成“金领”。在欧美，这个形容是真实的。在中国，这又是一个骗人的画饼说法。由于国情和各种原因，专利代理在我国形成了那种流水线作业的模式，不是外国说的那种时薪几百几千欧元美金的高端服务。中国客户不喜欢“服务费”、“时薪”这种模式，很多案子就是给一个“包干价”，从专利申请文件撰写到实审答复审查意见阶段总价都是固定的，不会根据你服务的次数给你额外支付费用。在中国干专利，与其骗自己说是“金领”，倒不如说这一行是干白领的活，拿蓝领的钱。</p><p>圈子极小的一个行当</p><p>既然这个行业这么窄，那就决定了只要你做过几年这一行，可能发现原来圈子里的这几个人互相都认识。我举个例子，周末的时候，有位前辈问我：“知道我现在在哪不？我去了XXX”这是我面试过的所。如果说这在别的行业是个巧合，在专利这行这是太正常的事情了。就那么几个好所，你面试过的，你的同事十有八九也去过。做过几年之后如果跳槽，可能面试官打个电话就知道你在上家是什么情况了。为什么？圈子太小，一个所一批出来的就那么几个人，无非就是甲在A公司当个IPR，乙在B所当部长。所以说，这一行攒点口碑很有必要。</p><p>看到这或许有人会问，这行流动性大吗？很大。仅就代理人而言，你去大多数公司做案子的流程都是一样的，内容你也决定不了（因为一般是上级给你派案子），差别无非在于一个案子的提成（各个所叫法不一样，机制差不多）、福利、自由度、工作环境等，按照正常人的思维当然是哪里钱多去哪里。说句不好听的，待遇不行的所，新人翅膀硬了肯定是要往外飞的。当然，自带案源的那种牛人就存在资源置换的问题了，不适用上面的规则。如果你是个普通的代理人，这就是行业现状。很多代理人经历过几个所的多了去了，还有跳到最后又回到老东家的，大部分原因不是因为钱，就是因为离家近。</p><p>说到离家近，我再啰嗦两句。其他城市不了解，但在北京，代理所是以官方机构为中心分布的。什么意思？北京的代理所主要集中分布在知春路（离专利局近）、建国门（离高级法院近）、中关村（这片儿属于“后起之秀”，所多是因为高新企业多，恰好知识产权法院后来也开在那了）这几个地儿（据说偏门儿的房山、昌平也有、北京西站那也有，但不是大规模集中型，具体的面试的时候你们自然就能知道了）。如果你真的在北京面试，你会发现真是每片儿都扎堆了不少所（我真没忽悠你，北京的代理所多如牛毛，你要是铁了心要入行，不怕没人要，顶多是待遇差点）。</p><p>代理人的日常</p><p>这部分应该是所有新人最关注的内容，也会重点说。</p><p>我先给各位说说专利业务的分类。专利往大了说就是国内和涉外两大块，如果你英文不好，肯定一开始和涉外是无缘了，只能从国内案开始做，一般也就是撰写专利申请文件和答复审查意见（不过现在英语好的人越来越多，小语种才是真正有优势的涉外代理人）。涉外的话，一开始都是翻译入行，逐渐转做代理人。这部分内容网上还有一些，各位可以参考。再高端点儿的业务就是诉讼、无效、咨询之类的。当然，不少代理人的观点都是：你如果不会撰写，也做不了高端业务。这个我完全同意。撰写是个基本功，基本功的扎实程度决定了你做高端业务的难度。打个比方，写60分案子的人和写90分案子的人，往后的发展路径可能都不太一样，前者可能会转型做销售、项目经理，而后者就可以往专利律师方向走了。</p><p>我想引用我一位前辈的话来解释上面的那句话的原因——“日本的客户认人，你人好我就把案子给你。欧美客户只看专业度，所以我们做欧美案子的人，不可能手里没案子，你两年不做再去谈客户，可能就没办法和人家聊了。”从这句话你也可以看出，这一行如果你准备做下去，可能到五六十岁还是要天天研究技术方案。假如你打算就入行初期干个两三年，后面就靠嘴皮子，我劝你别入这一行，你一天都不会快乐。我接触的从业者，不管是干了10年的代理人，还是做到合伙人级别的，都是案子不离手的，讲个PPT就能轻松把钱赚了，在这行真的不存在（你要是非驳我也可以，哪一行都有大忽悠，看你愿不愿意昧着良心赚钱咯）。</p><p>专利是给理工科专业准备的这么一个行当，你没有理工科专业知识是不行的。倒不是说一定要理工科出身才能做，毕竟学艺术最后去编程的也不是没有，但是专利代理人考试的条件是对学历和专业有要求的，一般面试的时候也会通过这个初筛简历。虽然我不知道有没有文科生去做代理人的，不过起码要说服面试官你的技术理解能力是足以胜任这个职位的。</p><p>还得指出，代理人也分很多种，除了国内和涉外两个区别以外，还分你在甲方做还是乙方做。一般大企业才会有比较专业的专利部门，比如华为，这种代理人比较锻炼人，多数人都是从乙方，也就是代理机构的代理人做起，后期有人会转到甲方，这篇文章的主要视角还是乙方机构的专利代理人。</p><p>面试问啥？</p><p>说了这么多，总得上点干货。这里主要说代理机构的面试。</p><p>先说代理所对于专利领域的大致划分。一般来说，专利涉及的领域大概分生物化学类、机械类、电路类（电学硬件）、电学软件（通信可以有硬件的电信号交互和软件的信息交互，通信可以属于电学软件的行列）这几大类（参考的是孙老师和晓燕给的分类说法，这个每个所都有差异，不过落实到个人头上也顶多是所属部门的区别而已，倒是没必要过多研究这个分类，毕竟你是学物理的不会让你去做化学），有的所会把机电合在一起，因为机械的东西比较简单，加上一般都有图，理工科的一般都能看懂，所以机械类缺人的情况比较少，基本各部门能临时拉来做机械的案子。对了，计算机类专利通常也归属在电学下面。另外，代理所一般按照国内和涉外两大块，再加个前缀就是国内电学、涉外电学、国内化学、涉外化学……你们看招聘广告上也基本都是这样写的。（解释：专利行内几种案子的叫法——内内：国内申请；内外：中国申请进其他国家；外内：外国申请进中国；其实外外也应该算有，比如我做过的：意大利申请进台湾，但是找的我们所做翻译，算是比较特殊的案子，等于有三家代理机构做了同一个案子。）</p><p>这一行的学历门槛基本是硕士起步（据说在大城市门槛高，其他城市是本科生多……但是我接触的做业务的人里没有一个本科生）。由于我是涉外代理人身份入的行，我就先说说涉外的面试。这个岗位一般要求英语成绩，所以海归的简历一般更容易过，因为大家出国基本都考了雅思托福。去面试一般会先笔试再面试。笔试考的内容就是翻译，翻译时间1到2个小时左右，主要就是看你在短时间内的对技术方案的理解能力和文字表达能力，有的所只考英译中，有的所中英互译都考。反正我觉得这两个东西都没什么好突击的，如果学计算机的，给你个纯电路的，你也有可能懵逼；写作文通篇病句的应该也和此行业无缘。（可能看到这，有些人已经打算关闭窗口了，但这就是事实，这一行文字表达能力不够是活不下去的。）如果是新人入行，一般不会给你权利要求来翻，因为翻译完的结果会让考官很郁闷，内容有文献、说明书摘要、说明书内容，基本都是比较接近paper里的表达方式，翻译也不用信达雅，只要能保证把意思说明白，是中国人能看懂的汉语就够了，这笔试也就差不多了。</p><p>面试呢？面试也就随便聊聊，主要看你的情商智商、对这一行了解多少（其实大多数应届生新人基本没啥了解）、是不是坐得住（因为专利是案头工作）、适不适合公司的调调。讲真，从我个人理解，涉外这个岗位只要笔试过了，如果没给offer应该就是面试时候大家气场不和。但我前面也说了，代理所多如牛毛，何必单恋一枝花，加油吧少年。当然，涉外的笔试也是很熬人的（1-2个小时，还有变态的3-4个小时的），有的所不仅考翻译，还考四六级那种填空选择，基本一天面试两个所就是感觉身体被掏空啊，各位一定要安排好！</p><p>国内代理人的情况我了解的不多，一般的所也就是看看你的学校和专业，聊聊之前做过的项目、工作，了解下你对专利的认识，据说有的所是有什么中文病句改错题的，也有考查英文能力的（即便你的定位是国内代理人）、还有考行政测试的（黑人问号？）……我打听了一下，各个所国内代理人的面试内容和流程各有特色，没有一定之规，不像涉外主要就是考察英语能力和翻译水平，但是你文字表达能力和理解力不行你肯定就不能来这行凑热闹了。另外，大的规矩和所有行业都一样，一线所不缺排着队来面试的人，所以海归、985、211肯定更有背景优势，起码不至于死在简历环节。但总的来说，做国内代理人入行相对比较简单，因为这个行业还是缺人。尤其是电路、通信、软件的代理人及其缺乏。</p><p>国内代理人的情况拿到了一些独家资料，以下为晓燕提供：</p><p>国内代理人笔试直接抛给你一个技术交底书，让你整理一个技术方案，主要考察总结概括的能力。</p><p>面试主要考察沟通能力和抗压能力，由于这是一个典型的服务行业，客户至上，如何完成与客户的沟通很重要。比如与发明人沟通技术方案、沟通答复思路；再比如与发明人沟通申请需求也很重要。对于抗压能力的要求就要结合专利代理人日常工作中存在的另一个棘手的期限问题来解释了。由于专利申请会有一定的周期性，所以对于期限的要求就像是设置好倒计时的定时炸弹一样的，要时刻把握客户的心理状态，如果耽误的时间长了接到客户的催稿电话或催稿邮件就不好了呢。</p><p>针对面试，我也写了一篇，请戳【面试指南】手把手教你挑选靠谱专利代理所</p><p>工作干点啥？<br>涉外（基本都是从外内做起）的面试模式比较接近工作模式，就是把纸笔翻译变成了用电脑打字，除了翻译还会写邮件，基本都是笔头工作，偶尔会涉及给审查员打电话的情况；国内的工作内容是把技术交底书写成申请文件，答OA，或者回答各种乱七八糟的问题，工作方式就是对着电脑打字，加上给发明人和IPR打电话。（董老师的概括：涉外就是翻译-校对-和外所邮件联系；内内：和发明人、IPR、审查员沟通-撰写/答OA-审核）</p><p>晓燕又提供了国内代理人日常工作的独家资料：</p><p>这样来说吧，国内专利代理人的工作有两大块：撰写新申请和答复审查意见。</p><p>第一，撰写新申请。</p><p>撰写新申请的大致流程为：拿到发明人给的技术交底书，找度娘（维基百科、各大学术网站、图书馆等公共资源）理解技术方案，有其他不理解的需要补充的内容，在第一时间联系发明人（第一时间很重要，给发明人吃一颗定心丸，告诉他我在全心全意处理你的案子）。在理解技术方案的基础上，进行检索，获取一些现有技术（包括学术论文、已经公开的专利申请文件等）。整理思路准备撰写，可以先构架要求权利的那一部分内容，叫做权利要求书。对于权利要求书又可以进行反复的推敲，不断的修改、上位概括。<strong>以撰写好的权利要求书为框架，结合技术交底书和现有技术撰写说明书</strong>。说明书就是将权利要求书丰满起来、连贯起来。<strong>撰写说明书时也可以理解为看图说话，可以事无巨细的对每一个特征进行描述</strong>。好的说明书应该让阅读者能够清楚的知道这篇申请文件中的所有可行的技术方案，阅读起来应该很顺畅，没有任何的障碍。）</p><p>第二，答复审查意见。</p><p>答复审查意见俗称答OA，与撰写相类似，不过答OA最重要的一点就是要针对审查意见进行答复。拿到一个答OA的任务时，可以首先阅读审查意见通知书（就是国家知识产权局的审查员下发的评述这篇专利申请文件可否授权的一份文件）。找到审查意见通知书中提到的对比文件，然后又是理解技术方案……（说到理解技术方案就心累，每一份文件的技术方案都不相同，有的跨领域的技术方案根部完全看不懂，每天需要学习的专业知识很多。如果是在企业做IPR会相对较容易一些，因为企业的专业知识可能较为专一，实在不懂的还可以请教研发人员）。扯太远了，当理解清楚技术方案以后，就可以找区别，准备撰写答复思路了。如果自己找不到区别点还是需要请教发明人的，又用到了代理人的沟通能力。当然了，在答OA时也会有一些模板套路之类的东西，入行以后可以慢慢学。</p><p>以上，撰写新申请和答复审查意见之间有一个共同点，也是专利代理工作的核心：<strong>以理解技术方案为基础和前提，只有正确理解技术方案，正确理解对比文件（也就是现有技术）才能写出区别、答出区别，才能使专利申请文件得到授权。</strong></p><p>工作的流程就是撰写/翻译，然后给审核老师，老师给你批注，拿回去改。之前所的流程是先写权利要求，审核过了开始写说明书（权利要求和说明书这个要解释又得花几百字，各位可以搜搜都是什么东西，因为说明书是基于权利要求的，所以权利要求很重要，审核很严格，改得好后面说明书也好写。）。翻译的修改会少一些，有时候需要看校对完的结果自己总结；撰写的话，我记得看到过改了20个版本的案子，感受一下心理阴影面积……但是这个过程非常有助于你的提高，我记得卉姐几乎是手把手带着我写了第一个案子的权利要求，可算是把万脸懵逼的我变成了千脸蒙蔽，知道写案子是怎么回事了。（我是做涉外的为啥还去撰写了？这个又是个几万字的问题）作为过来人我得告诉新人，形式上的错误（错别字、病句、标点、没有引用基础等等）能少犯就少犯吧，审核老师那么忙，还给你改这个，脾气差的真得把你给骂哭了。关于骂哭这事，不是开玩笑，我是真听说过。当然我经历的这几个老师非常非常耐心，专业度也非常非常高，我给人家气哭才是真的。</p><p>另外，网上有个论调“做专利能外不内”，也就是说能做涉外就别做国内案，因为涉外算是事少钱多，案子的难度和你的英语水平决定了处理速度和质量，不需要和客户频繁联络。但一方面就是纯做外内案（就是外国申请进中国，翻译的活占了一大半）会让你成为一个局限性很大的代理人，机器翻译越发达，你越可能丢掉自己的饭碗。如果你真的有心从事专利，撰写是早晚要接触的业务，你可以不写精品案，但是不会撰写的代理人是无法在代理人这条路上走得更远的。虽然我现在不做专利了，我仍然感觉到写了一个案子之后再翻译和没写之前翻译的视角有天壤之别，当然也对“能外不内”这话有了多么痛的领悟！</p><p>有的喜欢把专利代理人说成一个纯文案的工作，其实那真属于外行人说的话。行内人对于专利代理人的评价是非常锻炼综合能力，尤其是国内代理人，给客户电话的措辞很重要。你们看看10年代理人怎么处理这些，再看看做了1年的怎么处理，就知道这一行除了要懂技术，不懂点人情世故也不好混。例子不举了，做乙方的都知道我这话什么意思。假如你以为这工作和研发一样，那就理解错了，内容不比研发简单，形式不如研发单纯，挣得还不如研发多。那还来做什么？一个是喜欢，二来你情商不会变得像有的研发那么低。</p><p>用原来同事的一句话描述下代理人的状态——“以前工作（他转行到专利的）同事离职都会吃顿饭，现在大家每天闷头，有的同事没说过话就离职了。”</p><p>这一行需要同事之间交流的地方很少，更没有那种动不动就“开个组会”、“讨论一下”的工作气氛。因为一个人负责一个案子到底，这个技术方案你不懂可以问，但不会有人替你弄懂，更不会有人替你写案子。为什么？说句不好听的，提成制的工作，这钱算谁的？这可不是程序员team，一个女测试能有8个男程序员围着指导你。如果你之前有很强的依赖他人工作或者teamwork的习惯，慎入此行，因为实在是“孤独寂寞冷”。当然，好的公司也会有培训和分享，但主要是针对案子中出现的问题，还是基于技术方案，你要是渴望“头脑风暴”这种style，就别来做专利了。</p><p>不过这也不代表同事之间没有交流了。换个角度想，你们的交流真的很纯粹。这一行女孩子偏多，成家有孩子的偏多，大家闲着聊天还真是家长里短，没人说工作，生活氛围很浓。而且这一行部分公司是7.5小时工作制，除了急案，加班没有额外补助，请假也不难。这也是为什么许多人结婚生娃后选择转行的原因，因为它允许你有时间兼顾家庭，高度独立性工作也允许你把娃哄睡之后再在家加班2个小时，即使怀孕生子也不会严重影响工作，有一部分公司支持在家办公。不过这不意味着你就不需要加班了，一般很多时候加班还是比较严重的，而且由于期限的原因，这一行从来没有提前放假一说。所以干完这一行，我也有个后遗症，干啥事都喜欢问个期限，但是很多行业是没有期限一说的，只有更完美。专利不一样。</p><p>说了这么多，你也看出来了，要是太年轻的小朋友做这一行，初期多少会有点不适应。再多句嘴，这行普遍年龄都是30-35之间的“中年人”，比如我去面试过的一家，HR说“我们团队平均年龄还是很年轻的，只有33岁。”如果你渴望那种特别闹腾，特别时尚，特别互联网的工作氛围，千万别来代理公司，得闷死你！（还有的代理所要求穿正装呢，你还不得烦得要命。）你要是还想着那种特别high的团建，估计又得有盆冷水泼下来，有家有娃的人这时候最喜欢请假，原因大家都理解。所以，这一行不适合那种特活分，起码是工作中特别热衷于交流的年轻人。（不过这个情况也逐渐在改观，毕竟越来越多90后进入行业，风气会不一样，很多公司也希望年轻化。但普遍情况还是沉闷一点的工作气氛，毕竟工作内容性质就那样了，而且行业多半是结婚成家的人，精力有限。）</p><p>我还得强调一个不争的事实——专利没有回头路。做了专利，你就基本干不了别的了，只能在知识产权界混了。有的行业是越做越宽，最后能成为全面手，有的行业越做越窄，只能往精深了做。专利是后者，你在这行学的知识，工作的模式流程，大多数行业都用不上，想转行就是从零开始。如果在入行初期发现不适合自己，果断退出。如果耗个两三年再转，时间成本太大。（研究生毕业24岁左右，27岁转行做什么呢？3年不碰技术，应该已经做不了了。其他非技术类岗位很多都是本科生入行，已经比你多了好几年工作经验，竞争力何在？）</p><p>薪资怎么算？<br>上面都说了这么多了，现在咱们就谈点最最最实在的问题——money！这一行是底薪+提成制，干多少活拿多少钱，加班多的一般也拿钱多。涉外的底薪基本是5000左右，翻译提成是按字数算，英译中90-110元/千字，中译英120元/千字，答OA一通500左右（这个价格每个所也不一样，仅供参考）。有的所底薪设置很高，但有几万字的基础工作量，超过了才有提成，入职之前请问好。国内撰写底薪低，一般3000-5000元，每个案子提成也不一样（决定提成的因素：代理人级别、案件难度、客户资金、公司制度等），由于国内撰写上手比较慢，都是师傅带着写，一开始你是拿不了全额提成的，甚至提成的大多数都给了你的指导老师。没办法，改新人的案子也很累心（不过这个每个所制度不一样，不能单一而论）。另外，有的所看学历决定底薪，硕士比本科高，博士比硕士高，多读点书在这行有点用。</p><p>再多说两句，这一行一开始薪资真的不高，就那么几千块钱。如果你想找个起薪高点的工作，还是别来专利。如果你图钱多事少，那也只是相对的，这一行很要求你时间规划能力，效率低的天天加班。不过都读到硕士了，对于能力要求高也算情有可原。一句话，想挣大钱，别来做专利，很多代理人最后也就是年薪三四十万的水平了，如果你的目光是当马云思聪，去别的行当吧，这行挣得是辛苦钱，一个案子一个案子积累出的经验，你想走捷径，做人上人，不容易。</p><p>去什么所好？</p><p>与所有行业一样，新人入行肯定是去大平台比去小平台好。这行的大所就那么几个，去搜搜Top 10就知道了，有了面试机会一定去尝试。大的代理所拥有非常规范的流程和业务管理，新人初期能够培养很好的职业规范。“我们就是太惯着代理人了，案子做完就甩给流程了。”这也是一位部门主管和我讲的，听起来挺像各司其职的庞大外企。个人觉得代理人的事务本身也不少，如果再操心流程上的事情，会导致低效率和更多的加班。再说新人连案子都写不利落呢，还能兼顾得了流程？专利流程是个复杂的活儿，各种期限，各种形式审核，脑子得清楚，所以各个所的流程负责人也是个顶个的厉害，当然流程管的一塌糊涂的也有。</p><p>如果因为学校和专业没有办法进一线大所，也可以进一些非前十但是口碑和专业度极佳的所，差距可能在于现代化工具和软硬件设施上，毕竟资金有限，安慰自己先学本事吧。还有一种所业界俗称黑代理，很多大学校园里代写专利的就是这种。至于水平嘛，我同学自己写的权利要求和说明书，真想问问要这代理干嘛用，价格也不是低的让人心动。我的这些老师们就算是闭上眼睛也比黑代理写的强。如果不小心被坑了，在发现的第一时间果断离开，工资少还得不到成长。北京这种黑代理应该少些，二三线城市应该是有个产业的，毕竟有企业指着专利去“骗钱”。</p><p>那么，如何判断一个所的好坏呢？首先，你可以上网搜搜这家所的代理量，量大的所一般都不会太差，因为这行没有业务活不下去，没有好业务也做不起来。当然，也不是说量大的所就都很优异，疯狂拓展客户不把控案件质量的也有，对公司来说自然是希望客户越多越好，但是对代理人本身而言，做几个精品案子，比作几十上百个垃圾申请要强。另外，每个所擅长的领域也不同，搜索的时候注意专业对口。</p><p>这也是大所的好处之一。一般在大所做，接触的客户就比较固定了，也就是说你处理的一般都是同一个客户的案子，申请之间有相通相似的地方，不管是撰写和翻译都更容易上手，如果是小所可能你今天做虚拟化，明天就写机器学习了，没有连贯性。前者有利于代理人系统地深入一个领域，尤其是以后想转IPR的代理人，后者就面比较广了，能见到各种奇葩客户和申请。</p><p>我适不适合做专利？</p><p>据我观察，这一行入行的人大致分两类——应届生和研发转行的，当然还有少数各行各业“想不开”去做专利的。应届生基本是糊里糊涂地入行了，对行业不太了解，也就是这篇文章的主要针对群体。我又得引用我同事的话了“一开始我也不知道专利是什么，做着做着发觉还挺喜欢的，我也不擅长和人打交道，这个工作挺适合我。”，我觉得这个描述可能适合包括专利在内的大多数看起来没那么“有激情”的工作，尤其是技术类的工种。研发转专利多半是已经对行业有所了解，而且之前研发工作也有接触过专利，有一个比较清楚的认知，除了是在职业规划上的选择，也有一部分是因为家庭因素转行做专利的，毕竟这行可以在家加班，也不需要出差，能够满足已经有家有娃群体的需求。</p><p>文初选取了两位同学的私信。对于这两位同学我不了解，只字片语的描述也无法做出相对合适的决策。简单地说，如果真的是实在找不到其他满意工作，能进个代理所，有个好师傅带，是件不错的事情；如果仅仅是想早下班离家近，对啥工作都一般般，别做专利了，这是个苦差事，踏实考公务员进国企吧；如果是手中有研发岗和代理所的双offer，尤其是男生，建议去前者，前者有更大的视野，而且研发转专利是可行的，反过来肯定是转不回去的，别上来就挑了一条窄路走，应届生上来就做专利不适应的很多；最后还有一类人，是为了IP而生，终生要在知识产权行业奋斗的，那还说什么呢，专利向你招手呢！</p><p>至于这行的发展，可能一开始大家都有最后做成大律师的梦，但是大部分人都成了写了十几年/翻了十几年的资深代理人。有梦是好的，但是也要结合自己的实际，比如有的人就是费死劲也过不了司法考试，那做律师是没戏了；有的人上台讲话都紧张，那出去谈案子不是强人所难，更别提在法庭上唇枪舌剑了。不是说做专利就一定奔着专利律师去，其实最后转型甲方IPR、咨询、项目管理等，或者就是做一个专家级代理人，都是很好的选择。律师嘛，名气大，压力也大，钱多，事情也多，走最适合自己的路就好。</p><p>我对专利有话说</p><p>写了这么多，也差不多该结束了。从上面这些字，能够看出我对专利是有感情的。单论这个行当，做专利的这帮人，我是真的喜欢——单纯、没有心机，加上我年纪又轻，哥哥姐姐们真是毫无保留地指导我，不管是做人还是做事。但工作内容本身确实和我的需求不太匹配，我是涉外入的行，无奈没有业务只能做撰写的活。做涉外也不是因为我喜欢专利，只是因为我对翻译有兴趣，所以我对成为一个成熟代理人没有特别大的欲望，进步也不明显。对于我来说，一开始的职业规划是先做做看，翻译入行，如果喜欢就做代理人，不喜欢还可以转本地化，两条腿走路。但这样的职业发展和公司的需求是不匹配的，这一行出新人成长起来普遍需要2年，比很多行当要慢，因为要学的东西又多又细，真的要手把手教，师傅带一个人不是为了带跑他，而是让他为企业做贡献的。说到这，我还是得感谢孙老师，虽然直到现在孙老师还是觉得让我走“亏”了。更得对其他新人说，遇到一个像孙老师这样的好老师，你们就偷着乐去吧，教你手艺不说，还愿意因材施教，哪找去。有个观点：专利这行除了看公司，也得看代理人，找一个好的代理人有时候比选一个牛的公司靠谱。我挺赞同的。如果你是甲方，找了孙老师这种代理人，那案子除了授权后面的维权也是妥妥的。现在对于孙老师来说，有个难题就是手底下没人啊，所以各位看到这想拜孙老师为师的话，赶快联系我。（坐孙老师对面的魏老师看了之后，也要求一起征人。）</p><p>我这个案例应该也不是个例，专利初期逼走的新人不少，应该多数都是发现这行太“无聊”了。如果你还算热爱技术，又觉得自身在研发上面没天赋，可以来试试专利。“一分耕耘，一分收获”对于代理人来说挺适用的。孙老师也给我讲过，做这行这么久，也就见过一个天生干这行的，其他的人都是慢慢磨出来的。所以别担心自己不行，只要努力绝对没问题。还是那句话，赚大钱没可能，混个小康没问题的，踏实肯干的人在这行能得到他应有的回报。</p><p>至于你是什么性格，和适不适合这行没关系，这行内向的多，话匣子也不少，只是工作本身不允许你把活泼好动的天性释放出来，这是个严肃的职业，需要你懂技术懂法条，还要与客户专业的沟通，嘻嘻哈哈也许在有的行当能够办事，但代理人身上承担着的东西里包括法律，容不得一点马虎。如果你觉得压抑，那只是你不合适，工作认真苛刻，私底下来开起玩笑没边儿的人在哪行都有。甚至恰恰是这些人，在技术理解上更快，在学习能力上更强，在写权要时范围把握的更好，在眼界上更开阔，玩的时候也更精彩。</p><p>不过在我看来，这行也有点矛盾的地方——明明接触的是最先进的技术，但行业里的人却少有去了解某个领域新闻，体验新品的积极性，甚至连工作要用的新软件新工具都难以在公司得到推行。当然一部分原因可以归结于实在太忙。更讽刺的是，明明是做知识产权的公司，用盗版软件和操作系统的也不在少数，虽然资金是一个大问题，但这多少有点打脸。就这点来说，去大所会好很多，工具先进，人员素质高，接受新鲜事物的程度应该也会更大。由于这个特点，做专利的人找其他公司也多少有些阻力，毕竟你就会点office基础应用（你们可以看看这个行业多数人的PPT水平有多么惨不忍睹），别的同学可是做PPT搞PS运营公众号都能玩。不过，喜欢学习的人不管处在什么行业都不会掉队，能不能进步还是得看自身。其实每个时代淘汰的都是不愿意进步，不乐于接受新生事物的人，新的东西不仅仅是观念、想法，还有为了实现需求而诞生的工具，看看我们的上一辈和上上辈，有40多岁还不会用智能手机的，也有七八十岁还会发朋友圈的，也许这些东西不会给他们造成工作上的困扰与阻碍，但生活中的不顺利多少也是有一些的。如果你真的觉得学习新的工具是一项负担，请把自身业务做到最精最专，这样哪怕你只会用打字软件，也能保证打出来的话句句有干货。</p><p>其实，对于专利还有很多很多值得讲的东西，不是这短短一篇文章能够说得尽道得清的。尽管我已经离开了行业，但是作为一个前从业人员，我觉得非常庆幸地认识了一群优秀的代理人，从中学到了很好的职业习惯与素养。几个星期前，小明哥说我的案子出了问题，吓了我一大跳，后来才知道是玩笑话。不过也多少责备了我退出的“太是时候”。我想，这就是跟了一个好师傅所学到的。我不怕我的案子暂时没人处理，就怕是撰写出了什么问题，让后面接受的同事不好办，给审核老师添麻烦。这样我觉得我会有些自责的，也觉得给其他人填了额外的负担。我觉得这大概是和优秀的同事共事所养成的态度。有时候大老远听见卉姐打电话，我觉得自愧不如，论经验论实力论努力论态度，差得不是一星半点。</p><p>虽然专利行业在国内还不为太多人所知，但中国真的要在世界舞台上取得成就，科技发展扮演的角色举足轻重，这其中少不了专利的保驾护航。即便这个行业现在仍充斥着很多很多让人失望的现象，但还是有一波兢兢业业的代理人毫不怠慢地处理着自己手中的业务，心中饱含对行业的热爱，也希望中国的技术真的在国外能有一片天地。而这其中，真不能忽略了代理人的辛劳与努力。</p><p>集佳的一位老师说过“你们赶上好时候了，你们遇到的问题我们应该都遇到过。我们那时候是第一批做内外案的，什么都不会，什么都是第一次，我们问谁去啊？”说这话的时候，我感觉到他眼睛里那种光，那种充满激情的目光，那种努力后成功的喜悦，大概只有在描述自己热爱的事情上才能出现。也正是这些人，不辞劳苦，默默地努力，把许多中国的好专利送出去。</p><p>同时，从一个企业对专利的态度，它们所提案的质量也多少能够看出这个企业的现状与发展。我处理的案子不多，但也看到了业界知名公司对专利审核的漫不经心，看到了不知名公司对于专利审核的严苛与负责，至于这两家企业谁在走下坡路，谁在上升期，时间足够就会得到证明。这也应了我说的，做几个好案子比做几百个垃圾申请来得有意义，明明没什么授权前景的案子，写起来真是不得劲啊！</p><p>最后，再次感谢这篇稿子从撰写到完成中被我各种骚扰的代理人们，还有各位老师花费时间不厌其烦地帮我指正，毕竟各位每天也有不少事务需要处理。其中，特别感谢董老师、孙老师逐字逐句阅读全文，既给出了总体布局上的一些建议，也就细节给出了批注，我采用了其中大多数的修改意见，并删去了少量专业性过强的部分，也感谢晓燕同学特意添加了国内代理人业务部分的内容，让这篇文章更加充实、有用信息更多。</p><p>虽然现在不干这行了，但仍和不少同事保持着联系，感情也是不浅，这篇文章姑且就算做我短暂代理人生涯的一个纪念吧。如果因为这篇文章“不幸”入了坑，希望若干年后你再回头看到这篇文章时能够发现它的浅薄之处，也希望你可以为这个小众的行业多贡献一些不为人知的材料给外界。</p><p>文章很长，感谢您读到这。我在此就用几句话总结本文观点：</p><ul><li>这行钱不多，事儿也不少，没点热情和责任心干着没乐趣</li><li>想清楚了再入行，进去再出来成本巨大</li><li>“一分耕耘、一分收获”专利不怕你笨、不怕你傻、不怕你学东西慢，就怕你不踏实不努力，肯好好干下去都会有进步和收获</li><li><p>跟对好师傅提高得快，做人做事都能学</p></li><li><p>职业规划：</p></li></ul><p>1、 如果只考虑给人打工——</p><p>最舒服的一条路：一辈子涉外<br>最苦的一条路：一辈子国内<br>最有前景的一条路：内转外<br>最循序渐进的一条路：外转内（虽然这么走的代理人应该极少）；</p><p>2、想做合伙人级别，应该都行得通，只是难易程度、时间成本和主要业务领域的区别了。</p><p>最后，劳烦各位大牛们提供了不少私货资料，大家可以看看牛人们都在看啥……无限感恩中！</p><p>公众号:</p><p>Global-IP-Update——最近更新频率低了，文章有深度，但从公号名字就能看出其内容偏涉外，但IP行业本来就是很Global的东西，井底之蛙死得快。</p><p>石话石说知识产权 ——以前北京高院的一个法官，现在是金杜的合伙人，写的还行。</p><p>张月梅的商标文——张老师以前是商评委的资深审查员，文章曾经在别的杂志连载，现在是个公众号。</p><p>IP创新赢——审协下面的一个官方号，可以看看审查员怎么玩专利的。</p><p>网站：</p><p><a href="http://www.managingip.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.managingip.com/</a> 简称MIP，类似于经济界的The Economist那本杂志，或者科技界的Nature</p><p><a href="https://www.easycounter.com/report/intellogist.com" target="_blank" rel="noopener">https://www.easycounter.com/report/intellogist.com</a> 全球专利检索系统的点评和交流平台</p><p>www.incopat.com 收费检索软件：合享新创，检索领域的少林，主要员工来自国内最早的检索机构东方灵盾，强局早期的审查员检索都是灵盾老板教的。</p><p>www.patsnap.com 收费检索软件：智慧芽，目前全球最大的专利检索软件服务商，斗地主里最会打麻将的，非常善于营销推广，检索系统不如她家的学院出名。</p><p><a href="http://bbs.mysipo.com" target="_blank" rel="noopener">http://bbs.mysipo.com</a> 思博论坛：专利人网上的聚集地，想入行的人强烈建议去转转，多半都被吓走了。</p><p>免费检索推荐：</p><p>佰腾、LENS、GOOGLE、DOSSIER、EPO，TAOBAO</p><p>最后在附上一些资深代理人的comments（讲真啊和他们当面聊三天三夜聊不完的）：</p><p>“另外建议少看公众号，胡扯居多，有本杂志叫“知识产权”，期期都是必修功课，少看点《中国发明专利》、《中国知识产权杂志》、《中国知识产权报》之类的杂刊小报，编辑都跳槽走了，读者还傻乎乎的看。”</p><p>“这么小的圈子，没啥大V，都是勾引你来勾引我，刚入圈子不要养成崇拜权威的臭毛病，还是那句话，少读只言片语，有空读点书。”</p><p>“目前选择这行的最多专业是材料、生化找不到工作的理工科学生；妹子多，汉子少，妹子想找对象可以来。”</p><p>“现在本科生都招不到，太缺人！”</p><p>面试直通车：【面试指南】手把手教你挑选靠谱专利代理所</p><p>更多交流，欢迎留言，感谢阅读。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/agent20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;agent20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%93%E5%88%A9%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA/6153698?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;专利代理人&lt;/a&gt;是代理他人进行专利申请和办理其他专利事务，取得一定资格的人。专利代理人应具备一定的条件，经考核批准，由中国专利局发给专利代理人证书。专利代理人的具体业务大致可分为提供专利咨询、代办申请手续、维持专利有效、担任诉讼代理人等。申请人委托专利代理机构向专利局申请专利和办理其他专利事务的，应当同时提交委托书，写明委托权限。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Agent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Agent/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Interdigital</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/InterDigital.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/InterDigital.html</id>
    <published>2018-06-05T06:26:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-05T07:51:41.208Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/interdigital20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="interdigital20180605.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/InterDigital%20Communication/1178346" target="_blank" rel="noopener">Interdigital Communication</a>是无线电话通讯的先驱.世界上第一个无线网络就是该公司建成的.</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="简介"><a href="#简介" class="headerlink" title="简介"></a>简介</h2><p>Interdigital Communication这家公司,它是无线电话通讯的先驱.世界上第一个无线网络就是该公司建成的,在美国宾夕法尼亚州的KOP(King Of Prussia, PA),网络类似于小灵通.该公司拥有两千多项CDMA,TDD,GSM,FDD,WCDMA等2/3/4代无线通讯专利.90年代初期,该公司将摩托罗拉告上法庭,法庭后判被告侵权无罪,使摩托罗拉至今不用向任何人交纳2代手机专利费.误判原因是由于是新概念及技术,当时的陪审团成员又都是美国法院所在地德克萨斯州人,而摩托罗拉总部就在当地,投票结果当然是有利摩托罗拉公司.诉讼的失利使公司股票大跌,卖掉了设备生产线,最后在没钱经营的情况下,将CDMA2代手机的核心标准IS-95及关键专利以500万美圆的价格卖给了当时还默默无闻的高通.高通之所以能够有今天,就是因为能将CDMA专利市场化,开辟了韩国市场并生产出了2代CDMA的核心芯片.但是Interdigital(IDCC)与高通(Qcom)之间的合同只适用与2代技术,高通的三代CDMA2000将来还是要向Interdigital支付专利费的.</p><p>在与摩托罗拉诉讼失利的阴影中挣扎出来后,该公司使西门子及所有日本所有手机及终端设备生产厂家就范,按期支付专利费.90年代末,该公司将爱立信告上法庭,后来双方和解,爱立信支付了全球生产的GSM专利费并签署了未来合作协议.该公司在与爱立信诉讼的过程中,诺基亚向IDCC支付GSM专利费并请IDCC设计包括WCDMA在内的若干关键技术方案.在IDCC与爱立信（Ericsion）和解后,Nokia不干了,因为它认为Ericsion付给IDCC的专利费要比自己低许多,自己与IDCC的合同属于不公平合同,拒绝向IDCC支付专利费并在美国的国际仲裁庭提出仲裁申请.2005年底仲裁庭判Nokia败诉,同样原因,前天仲裁庭判三星败诉.今年春天韩国LG与IDCC签署了3代专利合同.</p><p>IDCC曾是一个失败者,一个有技术但没有市场及没有资金的无线移动先驱.现在它又是一个成功者,不论二代还是三/四代的GSM/CDMA,WCDMA/TD-SCDMA/CDMA2000,你们的高楼大厦是盖在许多IDCC专利技术基础上的。</p><h2 id="华为与昔日宿敌InterDigital结盟"><a href="#华为与昔日宿敌InterDigital结盟" class="headerlink" title="华为与昔日宿敌InterDigital结盟"></a><a href="http://www.eepw.com.cn/article/201612/341695.htm" target="_blank" rel="noopener">华为与昔日宿敌InterDigital结盟</a></h2><p>时间：2016-12-16</p><p>“66%”。这是华为与宿敌结盟后，给后者当季带来的收入占比。</p><p>　　InterDigital发布的2016年第三季度财务业绩显示，该公司第三季度同比收入翻了一番还多，从2015年的1.004亿美元增至现在的2.083亿美元。</p><p>　　而InterDigital业绩大放异彩的关键原因则在于：9月初与华为签署了专利许可协议，双方从交战状态进入了合作阶段。</p><p>　　显然，凭借华为在全球智能手机市场强劲的销量，其刚与InterDigital结盟，就给后者带来了“实惠”好处。</p><p>　　那么，这对争执数年之久、打官司无数的一对宿敌，缘何选择言和“结盟”?双方的握手言和，又会给国产手机市场和厂商带来哪些影响?</p><p>　　宿敌对战：你进一尺，我进一丈，互不相让</p><p>　　之所以说InterDigital是华为的“宿敌”，是因为双方的专利纠纷和商业纠纷最早可追溯到2011年。</p><p>　　因经多次谈判协商未能达成一致，2011年7月26日，InterDigital在美国特拉华州法院对华为公司、华为美国公司、诺基亚公司、中兴通讯股份有限公司、中兴通讯(美国)公司等提起专利侵权诉讼，并请求美国特拉华州法院初步并永久禁止华为公司等继续实施其专利并作出赔偿。</p><p>　　同日，InterDigital还向美国国际贸易委员会(ITC)起诉华为公司等侵犯其专利权，并请求美国国际贸易委员会对华为公司等相关产品启动337调查并发布全面禁止进口令、暂停及停止销售令。</p><p>　　面对InterDigital的凌厉攻势，华为一点也没示弱。</p><p>　　<strong>2011年12月华为在深圳对Interdigital提起两起诉讼，分别涉及标准必要专利使用费纠纷和滥用市场支配地位纠纷。</strong></p><p>　　随后，两起案件经两审终审分别于2013年得到了结，其中，标准必要专利使用费纠纷一案，广东省高级人民法院判决华为按照<strong>0.019%</strong> 的许可费率向Interdigital支付标准必要专利许可费;而在Interdigital滥用市场支配地位一案中，则判决Interdigital构成<strong>垄断民事侵权行为</strong>，赔偿华为经济损失2000万元。</p><p>　　与此同时，2014年5月，鉴于Interdigital与华为公司达成和解，国家发改委宣布，对Interdigital涉嫌价格垄断案作出了中止调查的决定。</p><p>　　值得一提的是，标准必要专利使用费纠纷一案虽然是华为发起，但受益的却是国内所有手机厂商，该纠纷的解决，使得InterDigital在国内的标准必要专利许可费率降至了0.019%。</p><p>　　因为0.019%的费率水平，<strong>与Interdigital与苹果达成专利许可合作费率相当</strong>，而最初Interdigital向华为抛出“橄榄枝”时，要求的许可费率则是0.019%的N倍之多，应该要远远超过2%。</p><p>　　当然，双方在此纠纷的妥善解决，也给interdigital带来了切实的好处，该公司得以从国内反垄断调查中脱身，避免了陷入高通此前被罚70亿元的尴尬。</p><p>　　握手言和：共同寻求专利许可商业化合作路径</p><p><img src="http://editerupload.eepw.com.cn/201612/9076e8cd90ff2cbe96ac451e68749e79.jpeg" alt=""></p><p>　　可以说，在过去多年间，华为与Interdigital的关系可谓“水火不容”或者是争得“你死我活”。</p><p>　　但是，这种“剑拔弩张”的关系突然缓和了，两家公司不仅握手言和，而且还达成了“结盟”关系。</p><p>　　2016年9月6日，InterDigital对外宣布，1)两家公司签署了<strong>全球性</strong>的、多年的、非排他专利许可协议。2)双方同时就自2013年12月开始的所有仲裁诉讼达成全面和解，华为将向InterDigital支付专利许可费，3)两家公司还“就未来共同研发合作的谈判达成初步框架协议”。4)<strong>华为会转让一批专利给InterDigital。</strong></p><p>　　这个“一揽子”协议，让华为和InterDigital从“宿敌”变成了“盟友”。</p><p>　　众所周知，InterDigital是无线电话通讯的先驱，世界上第一个无线网络就是该公司建成的，截至2011年12月31日,该公司通过全资子公司拥有由超过19500项与无线通信基本技术有关的专利和专利申请组成的专利组合，广泛涉及CDMA、TDD、GSM、FDD、WCDMA等2/3/4代无线通讯技术专利。</p><p>　　<strong>如果说高通是无线通信技术领域的巨头，那么，InterDigital堪称巨头中的巨头，因为高通手里持有的大量CDMA专利，实际源自InterDigital公司。</strong></p><p>　　当初，InterDigital因为经营出现问题，将其还有的CDMA2代手机的核心标准IS-95及关键专利以500万美元的价格卖给了当时还默默无闻的高通。</p><p>　　而从与InterDigital达成的合作厂商来看，包括苹果、三星、诺基亚、RIM、HTC在等内几乎所有手机厂商都与InterDigital签署了专利许可合作协议，可以说，它是手机厂商投身手机市场无法逾越的“一道坎”。</p><p>　　那么，促使华为与InterDigital从“宿敌”变成了“盟友”的关键或原因到底是什么呢?</p><p>　　截至2010年12月31日，华为累计申请中国专利31869件，PCT国际专利申请8892件，海外专利8279件，已获授权专利17765件，其中海外授权3060件。</p><p>　　与此同时，截至2010年年底，华为加入全球123个行业标准组织，如3GPP、IETF、ITU、OMA、NGMN、ETSI、IEEE和3GPP2等，并向这些标准组织提交提案累计超过23000件。</p><p>　　显然，双方在专利规模和技术积累上实力相当，是双方最终从“对战”走向“共处”的关键所在。</p><p>　　共同研发：未进入双方“朋友圈”的国产手机厂商该咋办?</p><p>　　如今，伴随华为与InterDigital达成全面和解，结束了双方过往多年的争议，并就“未来共同研发合作的谈判达成初步框架协议”以及“华为会转让一批专利给InterDigital”达成了富有想象空间的合作。</p><p>　　美国专利和商标局的转让数据显示，在一笔9月15日发生、10月19日记录的交易中，华为向InterDigital的子公司Vid Scale, Inc转让了4项授权专利，而这些专利都与在线视频处理技术有关。</p><p>　　显然，双方通过达成全面合作，一方面，这表明阻碍华为进入美国市场的一大障碍得以清除，另一方面，<strong>华为通过转让专利给InterDigital，借助InterDigital最广泛的专利许可合作网络或渠道，可将自身的专利技术实现商业变现。</strong></p><p>　　显然，对于双方达成的合作，资本市场反应强烈。</p><p>　　双方合作的消息宣布之后，InterDigital股价连续大涨，9月8日InterDigital股价盘中达到每股73.88美元，为2011年以来的最高值。</p><p>　　与此同时，InterDigital发布的2016年第三季度财务业绩也反映出了双方合作的“效果”。</p><p>　　一方面，该公司第三季度同比收入翻了一番还多，从2015年的1.004亿美元增至现在的2.083亿美元。另一方面，该公司第三季度收取的过往专利使用费大幅上涨，从去年的1.022亿美元提高至今年的1.240亿美元。</p><p><img src="http://editerupload.eepw.com.cn/201612/369c292e4e01f5e93b4f0d79e068c16a.jpeg" alt=""></p><p>　　如今，国产手机厂商中的“佼佼者”华为，凭借自身的专利积累和技术实力已经与InterDigital达成了全面合作，那么，对于小米、魅族、OPPO、vivo、金立等专利实力相对薄弱的手机厂商，该怎么办呢?</p><p>　　它们会不会成为下一轮专利诉讼风暴中的“靶心”呢?</p><h2 id="公平、合理、无歧视？浅谈华为与InterDigital案件-组图"><a href="#公平、合理、无歧视？浅谈华为与InterDigital案件-组图" class="headerlink" title="公平、合理、无歧视？浅谈华为与InterDigital案件(组图)"></a><a href="http://roll.sohu.com/20130815/n384239516.shtml" target="_blank" rel="noopener">公平、合理、无歧视？浅谈华为与InterDigital案件(组图)</a></h2><p>2013年08月15日11:46 作者：徐明　管理学博士　上海腾信律师事务所律师</p><p>华为与交互数字集团（Inter Digital Group，简称IDG）之间的相互诉讼有了结果。在IDG诉华为案中，美国国际贸易委员会（ITC）判决华为并未侵权；在华为诉IDG案中，深圳市中级人民法院判决IDG违反了技术标准下专利许可的原则之一：公平、合理、无歧视原则（FRAND），赔偿华为经济损失2000万元。涉案专利包括节约电能以及确保数据接收的准确性等，从判决结果来看华为取得了阶段性的胜利。这两个案件抛出了一个老生常谈的话题：在技术标准下应当如何进行专利许可？</p><p>　　IDG是一家出名的专利组合和专利许可公司，持有超过19500项专利和专利申请，从2G和3G专利技术授权中获得了接近30亿美元的专利许可费。华为在通信领域的专利实力也不可小视，并且已经开拓大片的海外市场。在专利竞争十二分激烈的通信产业中，这两家公司发生专利纠纷的概率就大大增加了。</p><p><img src="http://photocdn.sohu.com/20130815/Img384239517.jpg" alt=""></p><p>利许可是一个法律问题，技术标准是一个产业问题。专利强调一个“专”字，强调一种专用权，他人使用需获得许可；技术标准强调一个“准”字，体现行业准入性，达不到标准往往不能进入相关市场。举个简单的例子，假设手机充电器强制执行统一技术标准（例如Micro USB接口标准），标准中存在某公司的专利，该公司是否就可以依靠着技术标准坐收专利许可的红利呢？</p><p>　　并不完全是这样，因为一旦专利与技术标准相结合，就受到各种原则的制约，其中最主要的就是“公平、合理、无歧视”原则。它要求标准中的专利必须有“reasonable and nondiscriminatory terms（RAND）”（合理和不带歧视性的条款），或者“fair, reasonable, and non-discriminatory terms（FRAND）”（公平、合理、和不带歧视性的条款）。这两个条款通常是互用的。</p><p>　　从理论上看，FRAND原则可以进行四个层次的理解：</p><p>　　第一，技术标准中的专利权人不以专利为手段阻止新的公司进入该行业，拥有专利的公司必须对外给予专利许可，不得拒绝许可或歧视许可。</p><p>　　第二，许可的条件，尤其是许可费率条款应当合理，例如与摆脱技术标准约束，行业内大多数公司的实际许可费率相比应当更加优惠。</p><p>　　第三，在进行专利许可时，不得以“私有条款”限制某个公司实施技术标准中的专利。</p><p>　　第四，不得将其他专利与必要专利进行搭售。</p><p>　　从实践上看，要判断一家企业是否违反FRAND原则，可以通过以下流程图来初步判断：</p><p><img src="http://photocdn.sohu.com/20130815/Img384239518.jpg" alt=""></p><p>回到深圳中院的判决，法院认为IDG在中国和美国的3G无线通信技术标准中的每一个必要专利许可市场，均构成一个独立的相关市场，拥有完全的份额具有市场支配地位。将IDG授权给苹果、三星等公司的专利许可条件，与其向华为公司发出的要约条件进行对比，对华为的专利许可费高出很多，存在歧视性定价的行为。因此一审判决IDG违反了FRAND原则。</p><p>　　关于技术标准下的专利许可，我去年写过一篇学术型文章，通过建模和推理，得出了两条基本结论：</p><p>　　1.在短期中，专利权人设定合理的专利许可费用，降低了自由谈判的成本，增加了稳定的收益，专利被许可人在合理的专利许可费用下仍然有利可图，整个产业的收益率有所增加。</p><p>　　2.在长期中，专利权人通过递减专利许可费用降低各家公司的成本，达到新的市场均衡，能够增加各公司收益的生命周期，并提高技术标准的稳定性。</p><p>　　因此，对于以研发为主的科技型企业而言，技术创新除了应当积极申请专利之外，还应当积极参与到技术标准的制定中，以获得可持续的收益空间。另一方面，对于那些已经进行或正在进行“专利标准化”战略的科技企业来说，许可费率也并不是固定不变的，只有有效分析市场并设定合适的许可条件，才可以长远获益。而将专利诉讼作为增加专利许可谈判筹码的做法，也将越来越受到质疑和挑战。</p><h2 id="InterDigital-指控华为、诺基亚、三星及中兴专利侵权，已向-ITC-申请禁令"><a href="#InterDigital-指控华为、诺基亚、三星及中兴专利侵权，已向-ITC-申请禁令" class="headerlink" title="InterDigital 指控华为、诺基亚、三星及中兴专利侵权，已向 ITC 申请禁令"></a><a href="https://cn.engadget.com/2013/01/03/interdigital-huawei-nokia-samsung-zte/" target="_blank" rel="noopener">InterDigital 指控华为、诺基亚、三星及中兴专利侵权，已向 ITC 申请禁令</a></h2><p>2013 年 1 月 4 日, 中午 12:26</p><p>InterDigital 又「开火」了，这次「中枪」的是<a href="https://deepcreator.com/Company/HuaWei.html">华为</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/Nokia.html">诺基亚</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/Samsung.html">三星</a>以及<a href="https://deepcreator.com/Company/ZTE.html">中兴</a>。虽说前者在去年夏天向<a href="https://deepcreator.com/Company/Intel.html">英特尔</a>出售了不少专利，不过现在看来他们保留的好货也还不少。上述四家厂商旗下的「部分 3G 和 4G 无线装置」被指控「侵犯了 InterDigital 七项在美国申请的专利」，后者现在已经向 ITC 提出了禁止销售和进口相关产品的申请。据悉此次涉及的产品范围涵盖了 USB Modem、笔记本、手机、平板等，但具体的清单目前还没有被公布。</p><p>其实这已经不是 InterDigital 第一次和三星、诺基亚、华为产生「过节」了，早在 2008 年的时候 InterDigital 就和三星打过一场官司（最终和解收场）；几个月前华为也曾向欧盟提出诉讼指控 InterDigital 滥用标准关键专利；至于诺基亚更是已经和 InterDigital 有过无数次「战斗」了。照这个趋势来看，InterDigital 未来应该还是会继续拿手中的专利作文章吧。各家厂商要是想避免官司的话，那就像 RIM 和索尼一样老老实实地交钱吧。</p><h2 id="传苹果、诺基亚和高通有意竞购InterDigital"><a href="#传苹果、诺基亚和高通有意竞购InterDigital" class="headerlink" title="传苹果、诺基亚和高通有意竞购InterDigital"></a><a href="http://mobile.yesky.com/264/30430764.shtml" target="_blank" rel="noopener">传苹果、诺基亚和高通有意竞购InterDigital</a></h2><p>天极网手机频道2011-08-18 09:27</p><p>北京时间8月18日凌晨消息，知情人士透露，苹果、诺基亚和高通等数家公司有意竞购美国无线技术开发和专利授权厂商InterDigital公司。为增加专利组合规模，多家科技巨头参与竞购InterDigital。但知情人士表示，由于美国劳工节，InterDigital的拍卖将暂停至节后。</p><p>　　尽管谷歌以125亿美元的价格收购了摩托罗拉移动，但谷歌目前还未正式退出竞购InterDigital。第一轮竞购公司已经暂停竞拍，因为需要更多时间来评估InterDigital专利的价值。德意志银行分析师布莱恩·马道夫(Brian Modoff)称，高通已经有一个很好的专利组合，因此可能不会出高价。</p><p>　　InterDigital拥有8800项无线专利，其中大约有15%是与手机技术相关，包括无线数据传输、噪声干扰消除等专利许可。一些分析师认为，这些专利的价值可能超过北电在6月份拍卖的专利，因为其4G技术方面的专利占比较大。此外，InterDigital还有部分专利正在申请。InterDigital在3G上的专利授权覆盖了3G市场的50%以上，其合作伙伴包括三星、苹果、RIM、HTC等众多厂商。</p><h2 id="苹果和-Google-死磕专利：下一个目标-InterDigital"><a href="#苹果和-Google-死磕专利：下一个目标-InterDigital" class="headerlink" title="苹果和 Google 死磕专利：下一个目标 InterDigital"></a><a href="http://www.ifanr.com/46967" target="_blank" rel="noopener">苹果和 Google 死磕专利：下一个目标 InterDigital</a></h2><p>2011-07-23 13:56</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2011/07/google-apple-battle.png" alt=""></p><p>苹果和 Google 刚刚结束一场硬仗——北电专利收购案，这场战役以苹果、微软、RIM、SONY、爱立信、AMC 组成的收购联盟获胜，Google、Intel 联盟失败而告终。根据苹果提交给美国证监会（SEC）的文件，苹果在这场收购案中的支出是 26 亿美元（整个专利案收购价格是 45 亿美元）。</p><p>这场收购案还在报送众多管理机构审批的时候，另一场专利争夺战即将打响，这次战争的双方仍然是苹果和 Google ，主题仍然是手机通信专利，争夺的对象是 InterDigital。</p><p>谁是 InterDigital ？</p><p>InterDigital 1972 年成立于美国费城，无线电话通讯先驱者，世界上第一个无线通讯网络就是该公司在费城建成的。InterDigital 上世纪 90 年代通过收购掌握了 CDMA 一系列核心技术，后来在与摩托罗拉官司中败诉后，将 CDMA 二代核心技术 IS-95 标准 500 万美元卖给高通（QUALCOMM），后者将 CDMA 成功市场化后获得了该领域垄断地位。</p><p>进入 21 世纪后 InterDigital 转型为知识产权公司，以专利产品为公司赢利点。InterDigital 凭借优秀的算法研发能力和强劲的专利储备，在全球范围内对爱立信、苹果、RIM、三星、LG、诺基亚、松下、三洋等进行了一系列成功的专利诉讼。目前已知的专利费用有：三星 1.34 亿美元，诺基亚 2.53 亿美元，LG 2.85 亿美元，苹果 5600 万美元。</p><p>根据 InterDigital 网站公布的年报，该公司 2008 年 – 2010 年收入分别是 2.28 亿、2.97 亿、3.94 亿，对应的总资产分别是 4.05 亿、9.08 亿、8.74 亿（以上均为美元），其资产主要由专利产品构成。根据纳斯达克数据，InterDigital 市值是 33 亿美元。</p><p>以上只是 InterDigital 公司的介绍，真正能引起苹果、Google 兴趣的是该公司的 18000 项专利，其中包括 8800 项无线专利，涉及无线数据传输、噪声干扰消除等专利。据彭博社报道，苹果与 Google 此次争夺的焦点将会集中在 1300 项直接与手机通信传输有关的专利上。</p><p>专利收购意义重大</p><p>这些专利对苹果意义重大。如果苹果拥有这些专利，苹果在每台 iPhone 上将节省 3 – 10 美元成本，总共节省 30 – 100 亿美元。这里还不算日后对 Android 的“附加伤害”——通过以后收取专利费，把 Android 手机价位从 150 美元提高到 200 美元，抑制其扩张，为低配版 iPhone 争取市场空间。</p><p>这些专利对 Google 意义更加重大。自从 7 月初竞购北电专利失败后，Google 失去了一次大幅储备专利的机会。根据美国专利局（USPTO）数据，Google 今年上半年获得 141 个专利，2010 年获得 282 个专利，2004 年上市以来总共获得 701 个专利。相比之下，苹果去年获得 563 个专利，微软去年获得 3121 个专利（历史总数仅次于 IBM 和三星）。</p><p>Goolge 作为一家创新互联网公司，鼓励创新排在公司文化第一位，对专利技术的申请和保护往往滞后于新技术的研发。但面对四面埋伏，此次 InterDigital 专利拍卖唯有全力以赴，不然局面将会更加被动；将来如果要面对北电专利和 InterDigital 专利的双重压力，Android 手机成本必然如苹果所愿上升到另一个档次。</p><p>目前 InterDigital 在其网站已经发布了专利出售意向，Google 已经与其进行了初步会谈，苹果也表示了兴趣。InterDigital 的 CEO 威廉·梅利特（William Merritt）在今年 4 月曾宣称他们公司的技术比北电专利“更核心更先进”，假如我们排除 InterDigital 为出售资产故意造势的因素（联想其公司背景及业务），可以相信 InterDigital 专利收购案进程会比北电更加激烈，资产溢价也将更加严重（北电成交价高出预估价 3 倍）。</p><p>自从曝出专利出售计划后，InterDigital 股价水涨船高，从 7 月 19 日的 50 多美元涨到了 60 多美元。7 月 21 日媒体曝光谷歌和苹果的兴趣后，进一步上升到 70 美元。截止 7 月 22 日纳斯达克收盘，InterDigital 股票是 72.96 美元，比两天前的 53.21 美元大涨 37%。</p><p>根据 Google 和苹果上周和本周发布的财报，Google 目前持有 301 亿美元现金，苹果持有 762 亿美元现金。苹果上季度以 2030 万部手机出货量成功超越诺基亚成为全球最大手机厂商。Google 则在财报会议上宣布 Android 设备日激活量达到 55 万台/天，半年前这个数据是 30 万。</p><p>更新：据未经证实消息，苹果已加入收购 Hulu 的队伍，原来这个队伍中有微软、Google、Yahoo、Amazon、AT&amp;T 等等。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/interdigital20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;interdigital20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/InterDigital%20Communication/1178346&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Interdigital Communication&lt;/a&gt;是无线电话通讯的先驱.世界上第一个无线网络就是该公司建成的.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Interdigital" scheme="http://deepcreator.com/tags/Interdigital/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Motorola</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Motorola.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Motorola.html</id>
    <published>2018-06-05T06:14:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T08:23:59.272Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/motorola20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="motorola20180605.jpg"></p><blockquote><p>智慧演绎，无处不在，2014年1月30日，中国联想集团以29亿美元收购了摩托罗拉公司的手机业务。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="摩托罗拉输专利官司，需赔偿微软-1450-万美元"><a href="#摩托罗拉输专利官司，需赔偿微软-1450-万美元" class="headerlink" title="摩托罗拉输专利官司，需赔偿微软 1450 万美元"></a><a href="http://www.ifanr.com/data/343024" target="_blank" rel="noopener">摩托罗拉输专利官司，需赔偿微软 1450 万美元</a></h2><p>2013-09-06 11:46</p><p>美国西雅图法院判决，摩托罗拉未能将 H.264 视频标准、802.11 无线标准相关的标准关键专利（SEP）按“公平、合理、一视同仁”（FRAND）条款授权，需要赔偿微软 1450 万美元。</p><p>该判决将产生重大后果：Google 两年前 125 亿美元收购摩托罗拉移动是否明智，微软也可以就此指责前者为“专利流氓”。</p><p>微软不是唯一一家被摩托罗拉移动拒绝按 FRAND 授权专利的公司，此前苹果和黑莓都在这方面作出申诉。</p><p>在西雅图联邦法院有关摩托罗拉移动起诉微软产品侵犯专利的第二次庭审中，陪审团再次做出了有利于微软的裁决。<br>陪审团要求摩托罗拉移动赔偿微软大约 1400 万美元的损失，大概相当于微软之前主张的赔偿额的一半。<br>这其中包括 1100 万美元的货物转移成本以及大约 <strong>300 万美元的法律诉讼费</strong>。</p><h2 id="摩托罗拉输掉微软专利侵权官司"><a href="#摩托罗拉输掉微软专利侵权官司" class="headerlink" title="摩托罗拉输掉微软专利侵权官司"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/296964" target="_blank" rel="noopener">摩托罗拉输掉微软专利侵权官司</a></h2><p>2013-05-24 09:37</p><p>一直以来，或为自身利益，或为打击对手，科技巨头之间的专利诉讼就没停过。而日前，在一场摩托罗拉控告微软专利侵权的司法长跑中，微软笑到了最后。</p><p>据 arstechnica 报道，这场官司始于 2010 年 11 月，那时 Google 还未收购摩托罗拉移动，摩托罗拉移动公司和美国通用仪器公司联合在国际贸易委员会向微软公司发起侵权诉讼。诉讼内容是微软的 Xbox 侵犯了摩托罗拉的专利，即微软在视频传输和压缩方式以及无线技术等方面有专利侵权行为。</p><p>当时的判决是微软败诉，但选择择日再议。不过到现在重判时，微软笑到了最后。此前在摩托罗拉还因微软在 Xbox 中使用了摩托罗拉的核心专利而要求微软支付每台 4 到 6 美元的专利费，不过后来的判决把这一费用调低到了 3.5 美分。</p><p>微软发言人称：“这是 Xbox 玩家的胜利，同时也证明了 Google 对我们产品的封锁是站不住脚的。”不过几家欢喜几家愁，摩托罗拉方面则表示十分失望。</p><h2 id="微软状告摩托罗拉：你家专利太贵了！"><a href="#微软状告摩托罗拉：你家专利太贵了！" class="headerlink" title="微软状告摩托罗拉：你家专利太贵了！"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/195624" target="_blank" rel="noopener">微软状告摩托罗拉：你家专利太贵了！</a></h2><p>2012-11-14 09:35</p><p>据华尔街日报报道，微软周二指控摩托罗拉移动在关于专利的谈判时奉行“耽误策略”——摩托罗拉索取过高的专利税，而这些专利属于产业通讯标准中不得不使用的技术（Standards-essential patents），专利的授权必须遵循公平、合理和非歧视原则（FRAND）。微软认为摩托罗拉在这些专利授权中寻求不成比例的专利税，违反了专利授权原则。</p><p>官司源于 2010 年的一场谈判，当时摩托罗拉还未被 Google 收购，微软称摩托罗拉向其要求不公平的专利使用费用，涉及的摩托罗拉专利包括 H.264 video 和 802.11 Wi-Fi 标准。The Verge 介绍，微软使用这些专利的产品包括 Xbox 360、Windows 7 和 WIndows Phone 7 等。据微软所说，它本应在 2010 年获得许可，但摩托罗拉要求获得这些产品零售价 2.25% 的专利税。</p><p>微软律师 Arthur Harrigan 称：“摩托罗拉通过专利定价耽误了微软和它的消费者。”</p><p>而摩托罗拉则表示对微软一视同仁，其定价跟给其他电子公司的类似。</p><p>微软表示很乐意为专利的授权付费，但费用必须与专利实际赋予产品的价值“成比例”。摩托罗拉的律师们则表示是否“成比例”、是否公平必须看微软产品一开始进入市场的定价，而不是现在的价格。双方都要求法庭不得泄露任何关于此前合同的细节。</p><p>事实上，摩托罗拉关于 FRAND 授权的行为备受争议已久，此前已引起 FTC （联邦贸易委员会）注意，FTC 在今年早前也决定对它展开调查。FRAND 授权原则涉及大量我们日常使用的设备。行业标准专利定价应如何确定？摩托罗拉与微软的官司将影响到许多不同的制造商和设备。</p><h2 id="专利大户也不能安心，摩托罗拉-18-款产品将面临禁运"><a href="#专利大户也不能安心，摩托罗拉-18-款产品将面临禁运" class="headerlink" title="专利大户也不能安心，摩托罗拉 18 款产品将面临禁运"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/116317" target="_blank" rel="noopener">专利大户也不能安心，摩托罗拉 18 款产品将面临禁运</a></h2><p>2012-07-18 10:00</p><p>专利战愈演愈烈，就连专利功底扎实的老牌手机厂商——摩托罗拉，这次也没有幸免。</p><p>据 The Verge 的消息，早在 5 月份，摩托罗拉就因侵犯微软 <strong>Exchange ActiveSync</strong> 的专利，而被国际贸易委员会下令禁止进口相关设备，只不过禁令是<strong>在发布 60 天后才会实施，期间摩托罗拉可以提出上诉，或是采取措施规避专利问题后申请取消禁令</strong>。现在 60 天缓冲区过去了，禁售令将于美国当地时间 2012 年 7 月 18 日起开始生效。</p><p>摩托罗拉告诉 Ars Technica ，公司有一个替代方案，可以让受到影响的设备可以继续进口到美国。在一份声明中，摩托罗拉表示其已经“积极采取措施”，以确保相关产品的进口不会受到专利纠纷的影响，并“尊重知识产权”。</p><p>摩托罗拉可以选择支付给微软授权费，也可以像 HTC 和三星一样通过推送软件更新去除有争议的相关功能，以此来换取取消进口禁令。现在还不知道摩托罗拉会在何时采取行动解除禁令。另一个可能性是，摩托罗拉已经持有了相关产品足够数量的存货，所以不是很担心这个禁令，不过现在还不能确定。</p><p>而且事实上，这些产品并不会因即将生效的禁令而马上被海关自动封锁，美国海关还需要根据具体的列表制定出禁止进口产品的顺序。这次禁令涉及的产品有： Motorola Atrix 、Backflip、 Bravo、Charm、Cliq、Cliq 2、Cliq XT、Defy、Devour、Droid 2、Droid 2 Global、Droid Pro、Droid X、Droid X2、Flipout、Flipside、Spice 和 Xoom。</p><p>基本上在如今混乱的专利战之中，包括摩托罗拉这种专利技术雄厚的公司，没有一家厂商能完全保证自身的安全。这也是当下专利战最为人诟病的一点，因为每个厂商都是受害者，没人能保证自家的产品 100% 的专利自有。而不能专注于产品创新，只会在专利战中摸爬滚打的公司也注定不会成为一家伟大的企业。</p><h2 id="苹果专利战面临重大挫折"><a href="#苹果专利战面临重大挫折" class="headerlink" title="苹果专利战面临重大挫折"></a><a href="http://www.ifanr.com/71800" target="_blank" rel="noopener">苹果专利战面临重大挫折</a></h2><p>2012-02-07 00:30</p><p>去年下半年开始关注苹果专利诉讼战后，跟朋友一起讨论专利战的走向，当时得出一个结论：随着专利战的深入，会涉及到基础专利，在这个领域，苹果是不占优势的，毕竟它 2007 年才开始涉足智能手机业务，基础专利可能是苹果专利战的滑铁卢。</p><p>半年后，苹果的专利战争面临着滑铁卢，而且这个巨人是无线通信领域的鼻祖——摩托罗拉。</p><p>摩托罗拉的胃口很大：在德国 Apple Store 禁售 iPhone 4/3GS，向苹果索要 2.25% 的 iPhone 销售收入——价值 20 亿美元！<br>FOSS Patent 的<strong>弗洛里安-穆勒（Florian Mueller）</strong> 长期关注苹果专利诉讼官司。他在加州南区法院1月底不起眼的一份简短的法律文件中发现讳莫如深的行业秘密：关键专利的授权费率。摩托罗拉拥有一个关键专利，苹果需要它，于是摩托罗拉提出向苹果索要 2.25% 的专利授权费。</p><p>根据穆勒的发现，这个“<strong>2.25%</strong>”的基数是目前为止所有 iPhone 的销售收入，包括 iPhone 4。根据苹果的财报，这个“所有收入”的规模是 926.4 亿美元，摩托罗拉索要的金额是 20.8 亿美元！另外，尚不清楚“2.25%”是指单个专利的授权费率，还是所有摩托罗拉所宣称的“基础专利”的授权费率。</p><p>苹果的应对措施？交钱。</p><blockquote><p>但苹果正在努力使交的钱尽可能少一点。采用的办法是发动方案，证明摩托罗拉是否违反 FRAND 条款，是否存在向苹果的竞争对手如诺基亚、HTC、LG、爱立信授权专利时收的钱更少，而向苹果授权同样专利时收取了更多费用的情况。</p></blockquote><p>所谓 <a href="http://deepcreator.com/IPR/FRAND.html">FRAND</a> 条款，是指Fair,Reasonable and Non-Discriminatory terms，即“公平，合理，非歧视条款”。FRAND 由国际标准组织（SSOs）制定，旨在通过 FRAND 条款约束会员公司凭借其垄断地位，利用标准，向其他企业或个人提供不公平、不合理、歧视性的许可，对合理竞争造成伤害。FRAND 在欧洲通用，在美国适用时变成了 RAND，少了“公平”一字。目前三星正在欧洲接受 FRAND 调查，以查清在向欧洲电信标准协会提供专利授权时，是否信守 FRAND 条款，未滥用其市场地位。</p><p>摩托罗拉在上周五要求苹果 Apple Store 在线商店移除 iPhone 4/3GS——这在苹果历史上绝对属于首次，原因是它们侵犯了摩托罗拉的专利。同时摩托罗拉还得到了德国<strong>曼海姆</strong>法院的支持，对苹果 iCloud/MobileMe 邮件推送业务实施禁令。</p><p>对于邮件推送业务的禁令，苹果认为摩托罗拉专利已经失效，并已经提出了上诉。而对于 iPhone 4/3GS 的禁售要求，苹果也未雨绸缪地备足了货，以免假如真正遭遇下线，引起消费者哄抢和不满。“消费者可以在我们的零售店和授权店轻易地买到它们（iPhone 4/3GS）”，苹果发言人对媒体说。</p><p>据加拿大皇家银行（RBC）分析师 Mike Abramsky 备忘录显示，德国 iPhone 3GS/4、iPad 市场在苹果全球市场中占比 4-5%，在线销售占比小于 1%。这意味着，从市场角度，苹果产品受摩托罗拉专利纠纷影响较小。而将来如果 iPad 采用高通芯片，将可能彻底摆脱摩托罗拉纠纷。</p><p>但眼下，20 亿美元的赔偿，真心不低！</p><p>想起一个“旧闻”：去年 12 月，摩托罗拉被 ITC 裁定侵犯苹果 1 项专利，其首席律师却认为是“巨大胜利”，因为另外 6 项专利侵权指控不成立。从现在看来，这个“重大胜利”，也是因为无须交叉授权，“失小钱赚大钱”式的胜利。还是那句广告说得对：要掌握核心科技。</p><h2 id="专利战继续！微软诉摩托罗拉移动专利侵权"><a href="#专利战继续！微软诉摩托罗拉移动专利侵权" class="headerlink" title="专利战继续！微软诉摩托罗拉移动专利侵权"></a><a href="http://www.ifanr.com/50414" target="_blank" rel="noopener">专利战继续！微软诉摩托罗拉移动专利侵权</a></h2><p>2011-08-24 18:40</p><p>消停几日的专利战最近又开始了。<a href="https://deepcreator.com/Company/Microsoft.html">微软</a>近日指控摩托罗拉移动侵犯其 7 项专利，而这部分专利正好和 Android 相关。据悉微软要求美国贸易委员会签发对摩托罗拉部分手机的进口禁令，这些手机包括 Droid 2, Droid X, Cliq XT 等。</p><p>微软声称的专利侵权可能涉及邮件同步、日历应用和名片夹等，并表示这些功能“对智能手机用户体验起至关重要的作用”，同时辩称所有 Android 设备都有用到微软的技术。</p><p>援引彭博社的表述，微软对于 ITC 裁定他们胜诉非常有信心，负责法律事务的集团副总 David Howard 在电邮中说到“我们有责任为我们的雇员、顾客、合作伙伴以及股东保卫我们的知识产权。”；另一头的摩托罗拉则由发言人 Jennifer Erikson 出面表示摩托会强力应对微软此番的专利攻势，并会对微软在美国及欧洲地区侵犯摩托罗拉移动专利的行为采取法律动作。<br>智能手机业界这些你来我往的动作并不鲜见。考虑到 Android 上季占全球智能手机市场 43% 份额，只有不到 2% 份额的微软自然不会眼巴巴的看着竞争对手舒舒服服的扩张。在完善自己软硬件的同时放点冷箭给竞争对手可以被理解为是某种“战略行为”。前进吧微软！在专利战的道路上，前方还有三星、HTC、苹果、Google 等着你！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/motorola20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;motorola20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;智慧演绎，无处不在，2014年1月30日，中国联想集团以29亿美元收购了摩托罗拉公司的手机业务。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Motorola" scheme="http://deepcreator.com/tags/Motorola/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HTC</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/HTC.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/HTC.html</id>
    <published>2018-06-05T06:11:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T09:08:40.553Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/htc-logo.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="htc-logo.jpg"></p><blockquote><p>“quietly brilliant”全球第一款安卓手机HTC G1由HTC在2008年9月推出。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="HTC-与诺基亚达成专利合作，再也不用担心被禁售啦"><a href="#HTC-与诺基亚达成专利合作，再也不用担心被禁售啦" class="headerlink" title="HTC 与诺基亚达成专利合作，再也不用担心被禁售啦"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/400036" target="_blank" rel="noopener">HTC 与诺基亚达成专利合作，再也不用担心被禁售啦</a></h2><p>2014-02-08 18:18</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2013/08/1.-Windows-Phone-8-Image-Courtesy-ii.jpg" alt=""></p><p>诺基亚在日前宣布，HTC 已经与他们签署了专利与技术合作协议，前者将付费使用诺基亚的专利。</p><p>两家的专利纠纷要追溯到 2012 年，诺基亚曾指控 HTC、RIM 等公司侵犯其 45 项专利。国际贸易委员会（ITC）此前曾表示，他们将在 2 月 10 日宣布是否向 HTC 颁布禁售令。眼下随着双方签署合作协议，HTC 不用再担心产品可能遭到禁售了。</p><p>两家公司照例没有公布交易细节。不过根据协议，诺基亚和 HTC 都可以使用对方的专利技术，双方也约定未来将探索更多的技术合作机会。</p><h2 id="躲不过的专利噩梦，HTC-全线-Android-设备恐告别德国"><a href="#躲不过的专利噩梦，HTC-全线-Android-设备恐告别德国" class="headerlink" title="躲不过的专利噩梦，HTC 全线 Android 设备恐告别德国"></a><a href="http://www.ifanr.com/392404" target="_blank" rel="noopener">躲不过的专利噩梦，HTC 全线 Android 设备恐告别德国</a></h2><p>2013-12-31 10:37</p><p>专利困扰再次缠绕 HTC。诺基亚最近在德国斩获一项禁令——可禁止 HTC 旗下所有 Android 设备在德国销售，包括 HTC 旗舰手机 HTC One。</p><p>慕尼黑一区法庭的法官 Matthias Zigann 在当地时间周一作出裁决，HTC 旗下所有 Android 设备侵犯了诺基亚一项非常宽泛的专利——利用 NFC 或蓝牙在设备间进行数据信息传输。</p><p>更糟糕的是，这并非一项临时禁令，诺基亚有权要求永久禁止 HTC Android 设备在德国销售。依照德国法律，HTC 可以提出上诉，但前提是说服上诉法院相信他们是“较有可能”上诉成功。</p><p>目前许多智能手机都支持 Wi-Fi 传输数据，但 NFC 或蓝牙也是被普遍采用的措施，并具备独有的优势。尚不清楚诺基亚会否就此起诉其他的 Android 手机厂商。作为传统的手机巨头，诺基亚掌握着大量的基础专利。目前该公司拥有智能手机通信相关的标准必要专利和非标准必要专利近 7000 件。</p><p>Google 已经意识到，诺基亚对 HTC 的诉讼可能会影响其他手机厂商，进而波及整个 Android 生态。Google 曾提交了无效投诉，但为时已晚，慕尼黑一区法庭决定在 HTC 一案中对这些无效投诉不予考虑。</p><p>诺基亚尚未明确表示会否执行该禁令，但该公司在一份声明中表达了喜悦之情，“即将到来的 2014 年，HTC 首先应该做的就是停止这种搭便车的行为，并在市场上与其他对手公平竞争。”</p><p>本月早些时候，诺基亚还赢得了针对 HTC 的另一起诉讼案，同样涉及禁售 HTC 设备，不过后来 HTC 修改了一些特性从而规避专利侵权。而目前还不清楚 HTC 能否采取类似的做法以防止告别德国市场。</p><p>虽然告别德国市场不会对 HTC 造成致命打击，但对于一家艰难重生的公司来说，士气上的挫伤在所难免，尤其是 HTC 曾因专利问题痛失美国市场进而跌落神坛。</p><p>诺基亚目前正在 7 个国家基于专利问题起诉 HTC ，包括美国、英国、德国、法国、意大利、荷兰和日本。德国法院的裁决是诺基亚的最新胜利，其他地方预计在 2014 年初做出裁决。</p><h2 id="苹果言和-HTC：捭阖为先乃纵横天下"><a href="#苹果言和-HTC：捭阖为先乃纵横天下" class="headerlink" title="苹果言和 HTC：捭阖为先乃纵横天下"></a><a href="http://www.ifanr.com/193642" target="_blank" rel="noopener">苹果言和 HTC：捭阖为先乃纵横天下</a></h2><p>2012-11-12 02:12</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/11/htc_apple.jpg" alt=""></p><p>据 The Verge 的消息，HTC 已经与苹果达成一项全球性和解协议，双方将撤销在全球范围的专利诉讼，并签订十年的专利交叉授权协议，授权范围不仅包括双方现有专利，也涵盖未来获得的专利。</p><p>近两年，苹果在移动领域频频对 Android 阵营竞争对手进行攻讦，影响最大的莫过于不久前与三星的专利战，后者最终向苹果赔付约 10.49 亿美元的赔偿。在此背景下，苹果主动向竞争对手递出橄榄枝之举令外界大为震惊。</p><p>HTC CEO周永明表示：“很高兴能够解决与苹果的纠纷，这样 HTC 就可以专注于创新，而非诉讼。” 苹果 CEO 蒂姆·库克表示：“我们将继续专注于产品创新。”</p><p>创新说辞的背后显然存在更隐秘的力量支配。</p><p>HTC 和苹果专利战最早可以追溯至 2010 年 3 月，当时苹果向 ITC （美国国际贸易委员会）提出 20 项专利侵权诉讼，包括 UI、底层架构以及硬件设计等方面。去年 12 月 19 日，ITC 裁定 HTC 侵犯苹果 647 号专利，并决定从今年 4 月 19 日起对涉及该专利的 HTC 设备实行禁售。</p><p>尽管十余项侵权最终仅被判罚一项，但该禁售令仍对 HTC 造成重创。作为 HTC 的第一大市场，美国市场一度占据 23% 的市场份额， 2011 年第三季度 640 万台的出货量甚至超越了苹果的 460 万和三星的 490 万。然而一年后，HTC 在美国市场的份额已经缩减至 6.2%。</p><p>今昔对比，HTC 已不可与当年同日而语。在三星和苹果的双重挤压下，HTC 在美国市场已经对苹果够不成威胁，相反，三星才是苹果最大的敌人，苹果继续捏这个软柿子的意义不大。而对于 HTC 而言，尽管在某些专利上占据优势，但即便重创苹果也将是两败俱伤，危难之际着眼长久利益则更为实际，若苹果有意和谈，HTC 没有理由拒绝。至于促成和解的条件，The Verge 分析称 HTC 很可能向苹果支付了一定授权费，这显然比两家无休止地支付巨额的诉讼费更符合双方利益。</p><p>当然，凭借苹果雄厚的资本，以一场持久战将 HTC 拖垮并非难事。但当前 Android 市场形势是三星几乎一家独大。倘若将 HTC 赶尽杀绝只会让三星的优势地位更加牢固。苹果放任 HTC 之举与其说是连横抗击三星，倒不如说是一种制衡。</p><p>另外还有一件“小事”不得不提。作为全球首个推出 LTE 设备的厂商，HTC 掌握了两项与 4G LTE 核心技术相关的专利。不久前 HTC 对苹果提起 LTE 专利诉讼，而法官已经认定专利有效，这意味着包括 iPhone 5 在内的几款设备都可能遭遇禁售。因此，和解的主动权可能较多掌握在 HTC 手中，至于此事对双方和解的作用有多大就不可而知了。</p><p>利益至上的商场如风云变幻，没有永恒的敌人。欲纵横天下，捭阖为先。</p><h2 id="苹果-HTC-专利战：HTC-拿下一局"><a href="#苹果-HTC-专利战：HTC-拿下一局" class="headerlink" title="苹果 HTC 专利战：HTC 拿下一局"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/107447" target="_blank" rel="noopener">苹果 HTC 专利战：HTC 拿下一局</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/07/images.jpg" alt=""></p><p>2012-07-05 10:02</p><p>近日，HTC 和苹果的专利战中，HTC 拿下一局。日前，英国高等法院法官 Christopher Floyd 宣布 HTC 智能手机并没有侵犯苹果在欧盟的任何专利。相反，法官裁定苹果提交的四项专利中，有三项被判为无效，分别是<strong>滑动解锁，多点触控以及手机转换多种语言字符</strong>的方式。虽然法官裁定苹果的图像管理专利有效，但是 HTC 并没有造成侵权。</p><p>目前，苹果和 HTC 在欧洲和美国还有多个法律官司要打。尽管 HTC 这次在英国的胜利不能影响双方在其他国家的官司结果，但是对 HTC 会很有利。对于同一组的专利，苹果在德国对 HTC 也发起了诉讼。</p><p>早在 5 月份，苹果的诉讼导致 HTC One X 和 HTC One S 被美国海关扣留。就在几天前，美国国际贸易委员会（ITC）还回绝了苹果要求紧急禁止进口部分 HTC 智能手机的请求。</p><p>时下，苹果与 HTC、三星等公司，在全球十多个国家展开有专利诉讼，包括美国在内。对于英国高等法院的判决，苹果没有透露其是否寻求上诉。</p><h2 id="明显的相似性"><a href="#明显的相似性" class="headerlink" title="明显的相似性"></a><a href="http://www.ifanr.com/106567" target="_blank" rel="noopener">明显的相似性</a></h2><p>2012-07-03 16:20</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/07/2011.09.12_similarities_cn.png" alt=""></p><p>这张漫画也许已经有人看过（是我几个月前画的）。不过最近苹果似乎又开始热闹起来了（和三星之间），我觉得我的这张漫画还是可以描述现状。</p><h2 id="苹果专利诉讼，HTC-受到重大打击"><a href="#苹果专利诉讼，HTC-受到重大打击" class="headerlink" title="苹果专利诉讼，HTC 受到重大打击"></a><a href="http://www.ifanr.com/65234" target="_blank" rel="noopener">苹果专利诉讼，HTC 受到重大打击</a></h2><p>2011-12-20 14:30</p><p>乔布斯用一种叫“专利”的核武器轮番轰炸施密特的 Android 阵营。皮厚肉多的摩托罗拉没有被炸伤，光鲜亮丽的三星有皮外伤（但有创可贴），后起小生 HTC 被伤到了筋骨——一次是 7 月，一次是 11 月，还有一次是刚刚。</p><p>12 月 19 日，美国国际贸易委员会（ITC）裁定 HTC 部分设备侵犯苹果专利，将禁止某些型号 HTC 手机在美国销售，禁令生效日期是 2012 年 4 月 19 日。这是自去年 3 月苹果起诉 HTC 专利侵权以来，法官最明确的判决，也是首次包含市场禁令的判决。意味着 HTC 在与苹果的专利诉讼官司中迎来重大失利。</p><p>苹果 2010 年 3 月开始起诉 HTC 专利侵权（HTC 五月回诉苹果），当时诉讼范围达到 20 项专利，包括手机 UI、底层架构和硬件设计方面。这起案子 2010 年没有宣判，拖到今年 7 月 16 日 ITC 才宣布 HTC 侵犯了苹果 10 项专利中的 2 项。在此之前的 7 月 12 日，苹果起诉 HTC Flyer平板专利侵权，这起案子目前还没有宣判。<br>7 月至 11 月间，在苹果与 HTC 专利战中还有一个重要的角色——S3 图形公司。HTC 本来冀望通过火速收购 S3 来获得翻身，但从 7 月初的判决到 11 月底的判决，S3 被证明只是一个 3 亿美元买来的炮灰。</p><p>炮灰没了，HTC 继续与苹果硬碰硬，与一年前不同的是，苹果专利律师经过与诺基亚（失利）、摩托罗拉（失利）、三星（有失有得）的艰苦拉锯战，“锻炼了队伍”，再来应付小生 HTC，一下子找到了命门。这个时候，施密特也保不了 HTC 了。</p><p>回到禁令本身的影响。HTC 一半以上的机器卖在美国，它在上一季度成为美国最大的智能手机厂商，一共卖出了 640 万台设备（含 70 万台 T-Mobile 贴牌机器），分别超过三星的 490 万和苹果 460 万的出货量。美国市场对 HTC 的重要性不言而喻。此番禁令，如果生效时真的影响到 HTC 部分型号机器，那是真真切切的痛。</p><p>当然，也不是没有余地。ITC 的判决中没有宣布侵权的具体机型，为 HTC 移除相关设备上的侵权专利留有余地。FOSS 的专利专家 Florian Muller 的建议是让 Google 来做这档子事，从基础系统方面来改进 HTC 被告侵权的专利，可以一劳永逸地解决苹果对 Android 阵营的潜在威胁。</p><p>在可行性上，Muller 的建议没有问题，毕竟 Google 后面有一个“专利胖子”摩托罗拉，要知道摩托罗拉是发明移动电话的家伙，要拼基础专利，苹果搞不定 MOTO。但时间是一个问题——我们可以看到每个 Android 版本的改进都是巨大的——Google什么时候完成对 MOTO 专利的吸收，打造出在专利方面比较安全的系统，时间表并不明朗。</p><p>HTC 很务实，它准备“彻底移除”侵犯的专利。这是它给 BGR 的一个回复：</p><p>我们感到欣慰的是 ITC 肯定了法官对 721 和 983 专利的裁定，并改变了对 263 专利和部分 647 专利的判决。我们对这个结果感到满意并尊重 ITC 的判决。实际上，647 专利只是一个很小的 UI 体验，HTC 将从全部手机中彻底移除它。</p><h2 id="HTC-迂回策略失败，回到原点与苹果打硬仗"><a href="#HTC-迂回策略失败，回到原点与苹果打硬仗" class="headerlink" title="HTC 迂回策略失败，回到原点与苹果打硬仗"></a><a href="http://www.ifanr.com/47612" target="_blank" rel="noopener">HTC 迂回策略失败，回到原点与苹果打硬仗</a></h2><p>2011-07-29 07:03</p><p>今年 7 月 6 日，HTC 花 3 亿美元从威盛（VIA）手里买下了 S3 Graphics，获得了 S3 的 235 个专利。HTC 收购 S3 很重要的一个因素，是 7 月 1 日美国国际贸易委员会（ITC）的一个判决：苹果侵犯了归属于 S3 的两个编号为 6658146 和 6683978 的专利。当然，威盛和 HTC 是同一个董事长（王雪红，Cher Wang），收购得以迅速进行。</p><p>7 月 1 日的判决没有公布具体是苹果哪些产品侵权，昨天 ITC 更新了这个信息：</p><p>使用 Intel GPU 的苹果 Mac 电脑侵犯了 S3 的两个专利<br>使用 NVIDIA GPU 的苹果 Mac 电脑没有侵犯 S3 专利<br>iOS 设备没有侵犯 S3 专利</p><p>关键在于第三条：iOS 设备包括 iPhone、iPad、iPod Touch，这个判决直接解除了 iPhone 的专利侵权危险。此前 HTC 与 S3 并购案一直被看成是 HTC 反制苹果自去年以来的专利侵权诉讼的一个手段。</p><p>ITC 判决意味着 HTC 借 S3 迂回牵制 Apple 的策略基本失败，HTC 将要回到原点与苹果进行专利谈判。此前，HTC 刚刚被 ITC 裁定侵犯两项苹果专利，当时 HTC 股价应声下跌 6.5%。本周二 HTC 态度已有所缓和，CFO 容觉生（Winston Yung）在接受彭博社采访时说：<br>“我们需要和苹果坐下来谈，来解决这些纠纷。</p><p>我们对所有的解决方案持开放态度，只要方案和条款公平合理。</p><p>在初步方案出来之前，我们和苹果进行了断断续续的谈判。”</p><p>美国市场约占 HTC 销售额 50%，如果苹果在专利侵权诉讼中获胜，HTC 可能面临在美国市场禁售的危险。容觉生强调 HTC 将坚持上诉，但分析认为，HTC 最终可能会与苹果达成一项类似于与微软之间的专利使用协议。今年 5 月 HTC 和微软达成的一项专利协议中，HTC 每卖一部手机需要向微软支付<strong> 5 美元</strong>专利费。</p><p>由于苹果起诉 HTC 的 10 项侵权专利大部分是 Android 基础性技术，苹果的专利描述比较模糊宽泛，如果苹果取胜，将对 Android 阵营造成巨大冲击，使其他厂商对 Android 系统持观望态度。为了避免这种情况发生，Google 董事会主席埃里克·施密特（Eric Schmidt） 7 月 19 日在东京 Google  移动大会上说，“我们将确保 HTC 不会败诉”。</p><p>不过，7 月 1 日判决对 HTC 有一个“意外的收获”：如果判决得到 ITC 全部六位法官的支持并最终生效，美国将禁止销售采用 Intel GPU 的 Mac，目前不清楚这个数量有多大，但 2010 财年 Mac 电脑销售额是 175 亿美元，占苹果总收入的 20%。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/htc-logo.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;htc-logo.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“quietly brilliant”全球第一款安卓手机HTC G1由HTC在2008年9月推出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="HTC" scheme="http://deepcreator.com/tags/HTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Lawyer</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Lawyer.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Lawyer.html</id>
    <published>2018-06-05T03:00:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T03:36:55.455Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/lawyer20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="lawyer20180605.jpg"></p><blockquote><p><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%BE%8B%E5%B8%88/31691?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">律师</a>（lawyer）不同于古代的讼师、状师，是指通过国家司法考试并依法取得律师执业证书，接受委托或者指定，为当事人提供法律服务的执业人员。按照工作性质划分，律师可分为专职律师与兼职律师，按照业务范围划分，律师可分为民事律师、刑事律师和行政律师，按照服务对象和工作身份，分为社会律师、公司律师和公职律师。律师业务主要分为诉讼业务与非诉讼业务。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/chineselaywer20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="chineselaywer20180605.jpg"></p><h2 id="国家司法考试"><a href="#国家司法考试" class="headerlink" title="国家司法考试"></a><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%8F%B8%E6%B3%95%E8%80%83%E8%AF%95" target="_blank" rel="noopener">国家司法考试</a></h2><p>国家司法考试是中华人民共和国司法部依据《中华人民共和国法官法》、《中华人民共和国检察官法》、《中华人民共和国律师法》、《中华人民共和国公证法》和《国家司法考试实施办法》的有关规定设立的法律类职业证书考试。担任律师、法官、检察官和公证员必须通过国家司法考试。国家司法考试每年的通过率一般在全国考生人数的10%左右。</p><p>考试主要测试内容包括：理论法学、应用法学、现行法律规定、法律实务和法律职业道德。国家司法考试实行全国统一命题和评卷，成绩由中华人民共和国司法部国家司法考试办公室公布。国家司法考试的考试成绩一次有效。通过国家司法考试的人员，由中华人民共和国司法部统一颁发相关证书并可以从事律师、法官、检察官和公证员的工作。</p><p>从2018年开始，国家司法考试将改为国家法律职业资格考试。</p><p>不只是律师、法官、检察官、公证员需要通过该考试，从事行政处罚决定审核、行政复议、行政裁决的工作人员，以及法律顾问、法律类仲裁员也需要参加并通过考试。</p><h2 id="三星和苹果的专利战：律师赚了多少钱？"><a href="#三星和苹果的专利战：律师赚了多少钱？" class="headerlink" title="三星和苹果的专利战：律师赚了多少钱？"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/120979" target="_blank" rel="noopener">三星和苹果的专利战：律师赚了多少钱？</a></h2><p>2012-07-24 23:20</p><p>如果说有人喜欢专利战的话，那一定是律师。苹果和三星的专利之战已经进行了 15 个月之久，在这个过程中，律师们总共赚了多少钱呢？</p><p>根据 Ars Technica 网站从一些法庭记录中推断，三星一方的律师们比苹果一方要价要高。苹果的律师行 Morrison Foerster 平均收费情况是 <strong>526 美元/小时</strong>，而三星的律师行 Quinn Emanuel Urquhart &amp; Sullivan 的平均收费是 <strong>592 美元/小时</strong>。</p><p>在三星一方的律师团队中，<strong>律师合伙人的平均收费是 821 美元/小时</strong>，代理律师是 448 美元/小时，而苹果一方的团队中，律师合伙人平均收费是 582 美元/小时，代理律师是 398 美元/小时。</p><p><strong>Morrison &amp; Foerster</strong> 是苹果在此次案件中主要的律师行，去年，律师合伙人的平均收入是 140 万美元；而三星的律师行 <strong>Quinn Emannel</strong> 中，律师合伙人去年的平均收入是 416 万美元。</p><p>当然，一些著名的律师合伙人挣的钱要超出公司的平均收入。在三星 vs 苹果一案中，苹果一方的明星律师包括 Morrison Foerster 的 Micheal Jacobs，它曾参与过 SCO 和 Novell 的案子，最近在 Orace vs Google 中为 Oracle 辩护。三星一方的明星律师是 Charles Verhoeven，他曾经在德州地方法庭为 Google进行过专利辩护，并在这个对科技公司不太友好的地区取得过两次胜利。</p><h2 id="资源池"><a href="#资源池" class="headerlink" title="资源池"></a>资源池</h2><h3 id="金杜专利团队蝉联《知识产权管理》第一等事务所"><a href="#金杜专利团队蝉联《知识产权管理》第一等事务所" class="headerlink" title="金杜专利团队蝉联《知识产权管理》第一等事务所"></a><a href="http://www.kwm.com/zh/cn/knowledge/news/patent-team-continuously-ranked-top-tier-by-mip-20180516" target="_blank" rel="noopener">金杜专利团队蝉联《知识产权管理》第一等事务所</a></h3><p>2018年5月10日，在《知识产权管理》（Managing Intellectual Property）最新发布的 “世界知识产权调研报告”（World IP Survey）全球榜单中，金杜律师事务所知识产权团队再获<strong>专利申请、专利争议</strong>解决两个领域的第一等事务所排名。与今年3月该媒体公布的商标申请及商标争议解决第一等排名结合，金杜知识产权团队连续三年囊括专利申请、专利争议解决、<strong>商标申请和商标争议</strong> 解决四个领域的第一等排名中国事务所。同时，数位金杜合伙人获“IP之星”称号，他们是：王茂华（专利）、竺农范（专利、商标）、史玉生（专利、商标）和廖飞（商标）。</p><p>《知识产权管理》每年通过对专利、商标等知识产权专业领域进行深度调研，提供各事务所和个人在其市场中的排名。除了排名之外，该媒体每年还评选出全球不同法域的知识产权各细分领域奖项。在今年公布的大奖中，金杜知识产权团队更是获得专利争议解决和商标争议解决领域的 “2018年度最佳中国事务所”双奖。</p><p>金杜专利业务负责合伙人王茂华律师表示，“感谢《知识产权管理》！能够连续多年获评第一等事务所，我们倍感自豪。近年来，随着国家不断加大知识产权保护力度，我们越来越多地感受到了来自跨国公司和国内企业对于知识产权专业服务不断增长的需求和市场机遇。金杜知识产权团队以其在知识产权各个专业领域常年积累的专业功底和丰富经验，协助国内外客户完成了多个‘第一案’。借此机会也向我们的客户表示衷心的感谢！我们还将继续秉持专业服务的理念，为加快建设创新型国家、倡导创新文化、改善知识产权保护环境做出应有的贡献。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/lawyer20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;lawyer20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E5%BE%8B%E5%B8%88/31691?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;律师&lt;/a&gt;（lawyer）不同于古代的讼师、状师，是指通过国家司法考试并依法取得律师执业证书，接受委托或者指定，为当事人提供法律服务的执业人员。按照工作性质划分，律师可分为专职律师与兼职律师，按照业务范围划分，律师可分为民事律师、刑事律师和行政律师，按照服务对象和工作身份，分为社会律师、公司律师和公职律师。律师业务主要分为诉讼业务与非诉讼业务。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Law" scheme="http://deepcreator.com/tags/Law/"/>
    
      <category term="Office" scheme="http://deepcreator.com/tags/Office/"/>
    
      <category term="Lawyer" scheme="http://deepcreator.com/tags/Lawyer/"/>
    
      <category term="Attorney" scheme="http://deepcreator.com/tags/Attorney/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Advertising Law</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Advertising%20Law.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Advertising Law.html</id>
    <published>2018-06-05T01:28:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-05T02:08:51.869Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/advertisinglaw20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="advertisinglaw20180605.jpg"></p><blockquote><p> 2015年9月1日起，新版《广告法》正式实施  ，这也是广告法实施20年来首次修订，与旧法相比，“新法”的一大亮点是完善了广告代言制度，尤其对明星代言和未成年人代言进行了严格限定。明星代言虚假广告的将被禁止代言三年，还将承担连带民事责任。</p></blockquote><a id="more"></a><p>2015年4月24日下午，十二届全国人大常委会表决通过新修订的<a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%B3%95/5028284?fr=aladdin&amp;fromid=8698950&amp;fromtitle=%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%B3%95" target="_blank" rel="noopener">广告法</a>。新法明确，广告不得含有虚假或者引人误解的内容，不得欺骗、误导消费者。禁止在大众传播媒介或公共场所等发布烟草广告;禁止利用其他商品或服务的广告、公益广告，宣传烟草制品名称、商标等内容。</p><h2 id="基本概念"><a href="#基本概念" class="headerlink" title="基本概念"></a>基本概念</h2><h2 id="法律法规"><a href="#法律法规" class="headerlink" title="法律法规"></a>法律法规</h2><h3 id="中华人民共和国广告法"><a href="#中华人民共和国广告法" class="headerlink" title="中华人民共和国广告法"></a><a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%B3%95/5028284?fr=aladdin&amp;fromid=8698950&amp;fromtitle=%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%B3%95" target="_blank" rel="noopener">中华人民共和国广告法</a></h3><p>主席令<br>中华人民共和国主席令<br>第二十二号<br>《中华人民共和国广告法》已由中华人民共和国第十二届全国人民代表大会常务委员会第十四次会议于2015年4月24日修订通过，现将修订后的《中华人民共和国广告法》公布，自2015年9月1日起施行。<br>中华人民共和国主席 习近平<br>2015年4月24日</p><p>法律全文<br>（1994年10月27日第八届全国人民代表大会常务委员会第十次会议通过 2015年4月24日第十二届全国人民代表大会常务委员会第十四次会议修订） [1]</p><h4 id="目-录"><a href="#目-录" class="headerlink" title="目 录"></a>目 录</h4><p>第一章 总则<br>第二章 广告内容准则<br>第三章 广告行为规范<br>第四章 监督管理<br>第五章 法律责任<br>第六章 附则</p><h4 id="第一章-总则"><a href="#第一章-总则" class="headerlink" title="第一章 总则"></a>第一章 总则</h4><p>第一条 为了规范广告活动，保护消费者的合法权益，促进广告业的健康发展，维护社会经济秩序，制定本<br>法。</p><p>第二条在中华人民共和国境内，商品经营者或者服务提供者通过一定媒介和形式直接或者间接地介绍自己所推销的商品或者服务的商业广告活动，适用本法。</p><p>本法所称广告主，是指为推销商品或者服务，自行或者委托他人设计、制作、发布广告的自然人、法人或者其他组织。<br>本法所称广告经营者，是指接受委托提供广告设计、制作、代理服务的自然人、法人或者其他组织。<br>本法所称广告发布者，是指为广告主或者广告主委托的广告经营者发布广告的自然人、法人或者其他组织。<br>本法所称广告代言人，是指广告主以外的，在广告中以自己的名义或者形象对商品、服务作推荐、证明的自然人、法人或者其他组织。</p><p>第三条 广告应当真实、合法，以健康的表现形式表达广告内容，符合社会主义精神文明建设和弘扬中华民族优秀传统文化的要求。</p><p>第四条 广告不得含有虚假或者引人误解的内容，不得欺骗、误导消费者。<br>广告主应当对广告内容的真实性负责。</p><p>第五条 广告主、广告经营者、广告发布者从事广告活动，应当遵守法律、法规，诚实信用，公平竞争。</p><p>第六条 国务院工商行政管理部门主管全国的广告监督管理工作，国务院有关部门在各自的职责范围内负责广告管理相关工作。<br>县级以上地方工商行政管理部门主管本行政区域的广告监督管理工作，县级以上地方人民政府有关部门在各自的职责范围内负责广告管理相关工作。</p><p>第七条广告行业组织依照法律、法规和章程的规定，制定行业规范，加强行业自律，促进行业发展，引导会员依法从事广告活动，推动广告行业诚信建设。</p><h4 id="第二章-广告内容准则"><a href="#第二章-广告内容准则" class="headerlink" title="第二章 广告内容准则"></a>第二章 广告内容准则</h4><p>第八条广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。<br>广告中表明推销的商品或者服务附带赠送的，应当明示所附带赠送商品或者服务的品种、规格、数量、期限和方式。<br>法律、行政法规规定广告中应当明示的内容，应当显著、清晰表示。</p><p>第九条 广告不得有下列情形：<br>（一）使用或者变相使用中华人民共和国的国旗、国歌、国徽，军旗、军歌、军徽；<br>（二）使用或者变相使用国家机关、国家机关工作人员的名义或者形象；<br>（三）使用<strong>“国家级”、“最高级”、“最佳”</strong> 等用语；<br>（四）损害国家的尊严或者利益，泄露国家秘密；<br>（五）妨碍社会安定，损害社会公共利益；<br>（六）危害人身、财产安全，泄露个人隐私；<br>（七）妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚；<br>（八）含有淫秽、色情、赌博、迷信、恐怖、暴力的内容；<br>（九）含有民族、种族、宗教、性别歧视的内容；<br>（十）妨碍环境、自然资源或者文化遗产保护；<br>（十一）法律、行政法规规定禁止的其他情形。</p><p>第十条 广告不得损害未成年人和残疾人的身心健康。</p><p>第十一条 广告内容涉及的事项需要取得行政许可的，应当与许可的内容相符合。<br>广告使用数据、统计资料、调查结果、文摘、引用语等引证内容的，应当真实、准确，并表明出处。引证内容有适用范围和有效期限的，应当明确表示。</p><p>第十二条 广告中涉及<a href="https://deepcreator.com/IPR/Patent.html">专利</a>产品或者专利方法的，应当标明<strong>专利号和专利种类</strong>。<br>未取得专利权的，不得在广告中谎称取得专利权。<br>禁止使用<strong>未授予</strong>专利权的专利申请和已经<strong>终止、撤销、无效</strong>的专利作广告。</p><p>第十三条 广告不得贬低其他生产经营者的商品或者服务。</p><p>第十四条 广告应当具有可识别性，能够使消费者辨明其为广告。<br>大众传播媒介不得以新闻报道形式变相发布广告。通过大众传播媒介发布的广告应当显著标明“广告”，与其他非广告信息相区别，不得使消费者产生误解。<br>广播电台、电视台发布广告，应当遵守国务院有关部门关于时长、方式的规定，并应当对广告时长作出明显提示。</p><p>第十五条麻醉药品、精神药品、医疗用毒性药品、放射性药品等特殊药品，药品类易制毒化学品，以及戒毒治疗的药品、医疗器械和治疗方法，不得作广告。<br>前款规定以外的处方药，只能在国务院卫生行政部门和国务院药品监督管理部门共同指定的医学、药学专业刊物上作广告。</p><p>第十六条 医疗、药品、医疗器械广告不得含有下列内容：<br>（一）表示功效、安全性的断言或者保证；<br>（二）<strong>说明治愈率或者有效率</strong>；<br>（三）与其他药品、医疗器械的功效和安全性或者其他医疗机构比较；<br>（四）<strong>利用广告代言人作推荐、证明</strong>；<br>（五）法律、行政法规规定禁止的其他内容。</p><p>药品广告的内容不得与国务院药品监督管理部门批准的说明书不一致，并应当显著标明禁忌、不良反应。处方药广告应当显著标明“本广告仅供医学药学专业人士阅读”，非处方药广告应当显著标明“请按药品说明书或者在药师指导下购买和使用”。<br>推荐给个人自用的医疗器械的广告，应当显著标明“请仔细阅读产品说明书或者在医务人员的指导下购买和使用”。医疗器械产品注册证明文件中有禁忌内容、注意事项的，广告中应当显著标明“禁忌内容或者注意事项详见说明书”。</p><p>第十七条除医疗、药品、医疗器械广告外，禁止其他任何广告涉及疾病治疗功能，并不得使用医疗用语或者易使推销的商品与药品、医疗器械相混淆的用语。</p><p>第十八条 保健食品广告不得含有下列内容：<br>（一）表示功效、安全性的断言或者保证；<br>（二）涉及疾病预防、治疗功能；<br>（三）声称或者暗示广告商品为保障健康所必需；<br>（四）与药品、其他保健食品进行比较；<br>（五）<strong>利用广告代言人作推荐、证明</strong>；<br>（六）法律、行政法规规定禁止的其他内容。<br>保健食品广告应当显著标明“本品不能代替药物”。</p><p>第十九条广播电台、电视台、报刊音像出版单位、互联网信息服务提供者不得以介绍健康、养生知识等形式变相发布医疗、药品、医疗器械、保健食品广告。</p><p>第二十条 禁止在大众传播媒介或者公共场所发布声称全部或者部分替代母乳的婴儿乳制品、饮料和其他食品广告。</p><p>第二十一条 农药、兽药、饲料和饲料添加剂广告不得含有下列内容：<br>（一）表示功效、安全性的断言或者保证；<br>（二）利用科研单位、学术机构、技术推广机构、行业协会或者专业人士、用户的名义或者形象作推荐、证明；<br>（三）<strong>说明有效率</strong>；<br>（四）违反安全使用规程的文字、语言或者画面；<br>（五）法律、行政法规规定禁止的其他内容。</p><p>第二十二条 禁止在大众传播媒介或者公共场所、公共交通工具、户外发布烟草广告。禁止向未成年人发送任何形式的烟草广告。<br>禁止利用其他商品或者服务的广告、公益广告，宣传烟草制品名称、商标、包装、装潢以及类似内容。<br>烟草制品生产者或者销售者发布的迁址、更名、招聘等启事中，不得含有烟草制品名称、商标、包装、装潢以及类似内容。</p><p>第二十三条 酒类广告不得含有下列内容：<br>（一）诱导、怂恿饮酒或者宣传无节制饮酒；<br>（二）<strong>出现饮酒的动作</strong>；<br>（三）表现驾驶车、船、飞机等活动；<br>（四）明示或者暗示饮酒有消除紧张和焦虑、增加体力等功效。</p><p>第二十四条 教育、培训广告不得含有下列内容：<br>（一）对升学、通过考试、获得学位学历或者合格证书，或者对教育、培训的效果作出明示或者暗示的保证性承诺；<br>（二）明示或者暗示有相关考试机构或者其工作人员、考试命题人员参与教育、培训；<br>（三）利用科研单位、学术机构、教育机构、行业协会、专业人士、受益者的名义或者形象作推荐、证明。</p><p>第二十五条招商等有投资回报预期的商品或者服务广告，应当对可能存在的风险以及风险责任承担有合理提示或者警示，并不得含有下列内容：<br>（一）对未来效果、收益或者与其相关的情况作出保证性承诺，明示或者暗示保本、无风险或者保收益等，国家另有规定的除外；<br>（二）利用学术机构、行业协会、专业人士、受益者的名义或者形象作推荐、证明。</p><p>第二十六条 房地产广告，房源信息应当真实，面积应当表明为建筑面积或者套内建筑面积，并不得含有下列内容：<br>（一）升值或者投资回报的承诺；<br>（二）以项目到达某一具体参照物的所需时间表示项目位置；<br>（三）违反国家有关价格管理的规定；<br>（四）对规划或者建设中的交通、商业、文化教育设施以及其他市政条件作误导宣传。</p><p>第二十七条农作物种子、林木种子、草种子、种畜禽、水产苗种和种养殖广告关于品种名称、生产性能、生长量或者产量、品质、抗性、特殊使用价值、经济价值、适宜种植或者养殖的范围和条件等方面的表述应当真实、清楚、明白，并不得含有下列内容：<br>（一）作科学上无法验证的断言；<br>（二）表示功效的断言或者保证；<br>（三）对经济效益进行分析、预测或者作保证性承诺；<br>（四）利用科研单位、学术机构、技术推广机构、行业协会或者专业人士、用户的名义或者形象作推荐、证明。</p><p>第二十八条 广告以虚假或者引人误解的内容欺骗、误导消费者的，构成虚假广告。<br>广告有下列情形之一的，为虚假广告：</p><p>（一）商品或者服务不存在的；<br>（二）商品的性能、功能、产地、用途、质量、规格、成分、价格、生产者、有效期限、销售状况、曾获荣誉等信息，或者服务的内容、提供者、形式、质量、价格、销售状况、曾获荣誉等信息，以及与商品或者服务有关的允诺等信息与实际情况不符，对购买行为有实质性影响的；<br>（三）使用虚构、伪造或者无法验证的科研成果、统计资料、调查结果、文摘、引用语等信息作证明材料的；<br>（四）虚构使用商品或者接受服务的效果的；<br>（五）以虚假或者引人误解的内容欺骗、误导消费者的其他情形。</p><h4 id="第三章-广告行为规范"><a href="#第三章-广告行为规范" class="headerlink" title="第三章 广告行为规范"></a>第三章 广告行为规范</h4><p>第二十九条　广播电台、电视台、报刊出版单位从事广告发布业务的，应当设有专门从事广告业务的机构，配备必要的人员，具有与发布广告相适应的场所、设备，并向县级以上地方工商行政管理部门办理广告发布登记。</p><p>第三十条 广告主、广告经营者、广告发布者之间在广告活动中应当依法订立书面合同。</p><p>第三十一条 广告主、广告经营者、广告发布者不得在广告活动中进行任何形式的<a href="https://deepcreator.com/IPR/Unfair%20Competition.html">不正当竞争</a>。</p><p>第三十二条 广告主委托设计、制作、发布广告，应当委托具有合法经营资格的广告经营者、广告发布者。</p><p>第三十三条广告主或者广告经营者在广告中使用他人名义或者形象的，应当事先取得其书面同意；使用无民事行为能力人、限制民事行为能力人的名义或者形象的，应当事先取得其监护人的书面同意。</p><p>第三十四条 广告经营者、广告发布者应当按照国家有关规定，建立、健全广告业务的承接登记、审核、档案管理制度。</p><p>广告经营者、广告发布者依据法律、行政法规查验有关证明文件，核对广告内容。对内容不符或者证明文件不全的广告，广告经营者不得提供设计、制作、代理服务，广告发布者不得发布。</p><p>第三十五条 广告经营者、广告发布者应当公布其收费标准和收费办法。</p><p>第三十六条 广告发布者向广告主、广告经营者提供的覆盖率、收视率、点击率、发行量等资料应当真实。</p><p>第三十七条法律、行政法规规定禁止生产、销售的产品或者提供的服务，以及禁止发布广告的商品或者服务，任何单位或者个人不得设计、制作、代理、发布广告。</p><p>第三十八条广告代言人在广告中对商品、服务作推荐、证明，应当依据事实，符合本法和有关法律、行政法规规定，并不得为其未使用过的商品或者未接受过的服务作推荐、证明。<br>不得利用不满十周岁的未成年人作为广告代言人。<br>对在虚假广告中作推荐、证明受到行政处罚未满三年的自然人、法人或者其他组织，不得利用其作为广告代言人。</p><p>第三十九条不得在中小学校、幼儿园内开展广告活动，不得利用中小学生和幼儿的教材、教辅材料、练习册、文具、教具、校服、校车等发布或者变相发布广告，但公益广告除外。</p><p>第四十条在针对未成年人的大众传播媒介上不得发布医疗、药品、保健食品、医疗器械、化妆品、酒类、美容广告，以及不利于未成年人身心健康的网络游戏广告。<br>针对不满十四周岁的未成年人的商品或者服务的广告不得含有下列内容：<br>（一）劝诱其要求家长购买广告商品或者服务；<br>（二）可能引发其模仿不安全行为。</p><p>第四十一条县级以上地方人民政府应当组织有关部门加强对利用户外场所、空间、设施等发布户外广告的监督管理，制定户外广告设置规划和安全要求。<br>户外广告的管理办法，由地方性法规、地方政府规章规定。</p><p>第四十二条 有下列情形之一的，不得设置户外广告：<br>（一）利用交通安全设施、交通标志的；<br>（二）影响市政公共设施、交通安全设施、交通标志、消防设施、消防安全标志使用的；<br>（三）妨碍生产或者人民生活，损害市容市貌的；<br>（四）在国家机关、文物保护单位、风景名胜区等的建筑控制地带，或者县级以上地方人民政府禁止设置户外广告的区域设置的。</p><p>第四十三条 任何单位或者个人未经当事人同意或者请求，不得向其住宅、交通工具等发送广告，也不得以电子信息方式向其发送广告。<br>以电子信息方式发送广告的，应当明示发送者的真实身份和联系方式，并向接收者提供拒绝继续接收的方式。</p><p>第四十四条 利用互联网从事广告活动，适用本法的各项规定。<br>利用互联网发布、发送广告，不得影响用户正常使用网络。在互联网页面以弹出等形式发布的广告，应当显著标明关闭标志，确保一键关闭。</p><p>第四十五条公共场所的管理者或者电信业务经营者、互联网信息服务提供者对其明知或者应知的利用其场所或者信息传输、发布平台发送、发布违法广告的，应当予以制止。</p><h4 id="第四章-监督管理"><a href="#第四章-监督管理" class="headerlink" title="第四章 监督管理"></a>第四章 监督管理</h4><p>第四十六条发布医疗、药品、医疗器械、农药、兽药和保健食品广告，以及法律、行政法规规定应当进行审查的其他广告，应当在发布前由有关部门（以下称广告审查机关）对广告内容进行审查；未经审查，不得发布。</p><p>第四十七条 广告主申请广告审查，应当依照法律、行政法规向广告审查机关提交有关证明文件。<br>广告审查机关应当依照法律、行政法规规定作出审查决定，并应当将审查批准文件抄送同级工商行政管理部门。广告审查机关应当及时向社会公布批准的广告。</p><p>第四十八条 任何单位或者个人不得伪造、变造或者转让广告审查批准文件。</p><p>第四十九条 工商行政管理部门履行广告监督管理职责，可以行使下列职权：<br>（一）对涉嫌从事违法广告活动的场所实施现场检查；<br>（二）询问涉嫌违法当事人或者其法定代表人、主要负责人和其他有关人员，对有关单位或者个人进行调查；<br>（三）要求涉嫌违法当事人限期提供有关证明文件；<br>（四）查阅、复制与涉嫌违法广告有关的合同、票据、账簿、广告作品和其他有关资料；<br>（五）查封、扣押与涉嫌违法广告直接相关的广告物品、经营工具、设备等财物；<br>（六）责令暂停发布可能造成严重后果的涉嫌违法广告；<br>（七）法律、行政法规规定的其他职权。<br>工商行政管理部门应当建立健全广告监测制度，完善监测措施，及时发现和依法查处违法广告行为。</p><p>第五十条 国务院工商行政管理部门会同国务院有关部门，制定大众传播媒介广告发布行为规范。　</p><p>第五十一条 工商行政管理部门依照本法规定行使职权，当事人应当协助、配合，不得拒绝、阻挠。</p><p>第五十二条 工商行政管理部门和有关部门及其工作人员对其在广告监督管理活动中知悉的商业秘密负有保密义务。</p><p>第五十三条任何单位或者个人有权向工商行政管理部门和有关部门投诉、举报违反本法的行为。工商行政管理部门和有关部门应当向社会公开受理投诉、举报的电话、信箱或者电子邮件地址，接到投诉、举报的部门应当自收到投诉之日起七个工作日内，予以处理并告知投诉、举报人。<br>工商行政管理部门和有关部门不依法履行职责的，任何单位或者个人有权向其上级机关或者监察机关举报。接到举报的机关应当依法作出处理，并将处理结果及时告知举报人。<br>有关部门应当为投诉、举报人保密。</p><p>第五十四条消费者协会和其他消费者组织对违反本法规定，发布虚假广告侵害消费者合法权益，以及其他损害社会公共利益的行为，依法进行社会监督。</p><h4 id="第五章-法律责任"><a href="#第五章-法律责任" class="headerlink" title="第五章 法律责任"></a>第五章 法律责任</h4><p>第五十五条　违反本法规定，发布虚假广告的，由工商行政管理部门责令停止发布广告，责令广告主在相应范围内消除影响，处广告费用三倍以上五倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处二十万元以上一百万元以下的罚款；两年内有三次以上违法行为或者有其他严重情节的，处广告费用五倍以上十倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处一百万元以上二百万元以下的罚款，可以吊销营业执照，并由广告审查机关撤销广告审查批准文件、一年内不受理其广告审查申请。<br>医疗机构有前款规定违法行为，情节严重的，除由工商行政管理部门依照本法处罚外，卫生行政部门可以吊销诊疗科目或者吊销医疗机构执业许可证。</p><p>广告经营者、广告发布者明知或者应知广告虚假仍设计、制作、代理、发布的，由工商行政管理部门没收广告费用，并处广告费用三倍以上五倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处二十万元以上一百万元以下的罚款；两年内有三次以上违法行为或者有其他严重情节的，处广告费用五倍以上十倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处一百万元以上二百万元以下的罚款，并可以由有关部门暂停广告发布业务、吊销营业执照、吊销广告发布登记证件。</p><p>广告主、广告经营者、广告发布者有本条第一款、第三款规定行为，构成犯罪的，依法追究刑事责任。</p><p>第五十六条违反本法规定，发布虚假广告，欺骗、误导消费者，使购买商品或者接受服务的消费者的合法权益受到损害的，由广告主依法承担民事责任。广告经营者、广告发布者不能提供广告主的真实名称、地址和有效联系方式的，消费者可以要求广告经营者、广告发布者先行赔偿。</p><p>关系消费者生命健康的商品或者服务的虚假广告，造成消费者损害的，其广告经营者、广告发布者、广告代言人应当与广告主承担连带责任。</p><p>前款规定以外的商品或者服务的虚假广告，造成消费者损害的，其广告经营者、广告发布者、广告代言人，明知或者应知广告虚假仍设计、制作、代理、发布或者作推荐、证明的，应当与广告主承担连带责任。</p><p>第五十七条有下列行为之一的，由工商行政管理部门责令停止发布广告，对广告主处二十万元以上一百万元以下的罚款，情节严重的，并可以吊销营业执照，由广告审查机关撤销广告审查批准文件、一年内不受理其广告审查申请；对广告经营者、广告发布者，由工商行政管理部门没收广告费用，处二十万元以上一百万元以下的罚款，情节严重的，并可以吊销营业执照、吊销广告发布登记证件：</p><p>（一）发布有本法第九条、第十条规定的禁止情形的广告的；<br>（二）违反本法第十五条规定发布处方药广告、药品类易制毒化学品广告、戒毒治疗的医疗器械和治疗方法广告的；<br>（三）违反本法第二十条规定，发布声称全部或者部分替代母乳的婴儿乳制品、饮料和其他食品广告的；<br>（四）违反本法第二十二条规定发布烟草广告的；<br>（五）违反本法第三十七条规定，利用广告推销禁止生产、销售的产品或者提供的服务，或者禁止发布广告的商品或者服务的；<br>（六）违反本法第四十条第一款规定，在针对未成年人的大众传播媒介上发布医疗、药品、保健食品、医疗器械、化妆品、酒类、美容广告，以及不利于未成年人身心健康的网络游戏广告的。</p><p>第五十八条有下列行为之一的，由工商行政管理部门责令停止发布广告，责令广告主在相应范围内消除影响，处广告费用一倍以上三倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处十万元以上二十万元以下的罚款；情节严重的，处广告费用三倍以上五倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处二十万元以上一百万元以下的罚款，可以吊销营业执照，并由广告审查机关撤销广告审查批准文件、一年内不受理其广告审查申请：</p><p>（一）违反本法第十六条规定发布医疗、药品、医疗器械广告的；<br>（二）违反本法第十七条规定，在广告中涉及疾病治疗功能，以及使用医疗用语或者易使推销的商品与药品、医疗器械相混淆的用语的；<br>（三）违反本法第十八条规定发布保健食品广告的；<br>（四）违反本法第二十一条规定发布农药、兽药、饲料和饲料添加剂广告的；<br>（五）违反本法第二十三条规定发布酒类广告的；<br>（六）违反本法第二十四条规定发布教育、培训广告的；<br>（七）违反本法第二十五条规定发布招商等有投资回报预期的商品或者服务广告的；<br>（八）违反本法第二十六条规定发布房地产广告的；<br>（九）违反本法第二十七条规定发布农作物种子、林木种子、草种子、种畜禽、水产苗种和种养殖广告的；<br>（十）违反本法第三十八条第二款规定，利用不满十周岁的未成年人作为广告代言人的；<br>（十一）违反本法第三十八条第三款规定，利用自然人、法人或者其他组织作为广告代言人的；<br>（十二）违反本法第三十九条规定，在中小学校、幼儿园内或者利用与中小学生、幼儿有关的物品发布广告的；<br>（十三）违反本法第四十条第二款规定，发布针对不满十四周岁的未成年人的商品或者服务的广告的；<br>（十四）违反本法第四十六条规定，未经审查发布广告的。</p><p>医疗机构有前款规定违法行为，情节严重的，除由工商行政管理部门依照本法处罚外，卫生行政部门可以吊销诊疗科目或者吊销医疗机构执业许可证。</p><p>广告经营者、广告发布者明知或者应知有本条第一款规定违法行为仍设计、制作、代理、发布的，由工商行政管理部门没收广告费用，并处广告费用一倍以上三倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处十万元以上二十万元以下的罚款；情节严重的，处广告费用三倍以上五倍以下的罚款，广告费用无法计算或者明显偏低的，处二十万元以上一百万元以下的罚款，并可以由有关部门暂停广告发布业务、吊销营业执照、吊销广告发布登记证件。</p><p>第五十九条 有下列行为之一的，由工商行政管理部门责令停止发布广告，<strong>对广告主处十万元以下的罚款</strong>：<br>（一）广告内容违反本法第八条规定的；<br>（二）广告引证内容违反本法第十一条规定的；<br>（三）涉及专利的广告违反本法第十二条规定的；<br>（四）违反本法第十三条规定，广告贬低其他生产经营者的商品或者服务的。</p><p>广告经营者、广告发布者明知或者应知有前款规定违法行为仍设计、制作、代理、发布的，由工商行政管理部门处十万元以下的罚款。</p><p>广告违反本法第十四条规定，不具有可识别性的，或者违反本法第十九条规定，变相发布医疗、药品、医疗器械、保健食品广告的，由工商行政管理部门责令改正，对广告发布者处十万元以下的罚款。</p><p>第六十条违反本法第二十九条规定，广播电台、电视台、报刊出版单位未办理广告发布登记，擅自从事广告发布业务的，由工商行政管理部门责令改正，没收违法所得，违法所得一万元以上的，并处违法所得一倍以上三倍以下的罚款；违法所得不足一万元的，并处五千元以上三万元以下的罚款。</p><p>第六十一条违反本法第三十四条规定，广告经营者、广告发布者未按照国家有关规定建立、健全广告业务管理制度的，或者未对广告内容进行核对的，由工商行政管理部门责令改正，可以处五万元以下的罚款。</p><p>违反本法第三十五条规定，广告经营者、广告发布者未公布其收费标准和收费办法的，由价格主管部门责令改正，可以处五万元以下的罚款。</p><p>第六十二条 广告代言人有下列情形之一的，由工商行政管理部门没收违法所得，并处违法所得一倍以上二倍以下的罚款：<br>（一）违反本法第十六条第一款第四项规定，在医疗、药品、医疗器械广告中作推荐、证明的；<br>（二）违反本法第十八条第一款第五项规定，在保健食品广告中作推荐、证明的；<br>（三）违反本法第三十八条第一款规定，为其未使用过的商品或者未接受过的服务作推荐、证明的；<br>（四）明知或者应知广告虚假仍在广告中对商品、服务作推荐、证明的。</p><p>第六十三条 违反本法第四十三条规定发送广告的，由有关部门责令停止违法行为，对广告主处五千元以上三万元以下的罚款。<br>违反本法第四十四条第二款规定，利用互联网发布广告，未显著标明关闭标志，确保一键关闭的，由工商行政管理部门责令改正，对广告主处五千元以上三万元以下的罚款。</p><p>第六十四条违反本法第四十五条规定，公共场所的管理者和电信业务经营者、互联网信息服务提供者，明知或者应知广告活动违法不予制止的，由工商行政管理部门没收违法所得，违法所得五万元以上的，并处违法所得一倍以上三倍以下的罚款，违法所得不足五万元的，并处一万元以上五万元以下的罚款；情节严重的，由有关部门依法停止相关业务。</p><p>第六十五条违反本法规定，隐瞒真实情况或者提供虚假材料申请广告审查的，广告审查机关不予受理或者不予批准，予以警告，一年内不受理该申请人的广告审查申请；以欺骗、贿赂等不正当手段取得广告审查批准的，广告审查机关予以撤销，处十万元以上二十万元以下的罚款，三年内不受理该申请人的广告审查申请。</p><p>第六十六条违反本法规定，伪造、变造或者转让广告审查批准文件的，由工商行政管理部门没收违法所得，并处一万元以上十万元以下的罚款。</p><p>第六十七条 有本法规定的违法行为的，由工商行政管理部门记入信用档案，并依照有关法律、行政法规规定予以公示。</p><p>第六十八条广播电台、电视台、报刊音像出版单位发布违法广告，或者以新闻报道形式变相发布广告，或者以介绍健康、养生知识等形式变相发布医疗、药品、医疗器械、保健食品广告，工商行政管理部门依照本法给予处罚的，应当通报新闻出版广电部门以及其他有关部门。新闻出版广电部门以及其他有关部门应当依法对负有责任的主管人员和直接责任人员给予处分；情节严重的，并可以暂停媒体的广告发布业务。<br>新闻出版广电部门以及其他有关部门未依照前款规定对广播电台、电视台、报刊音像出版单位进行处理的，对负有责任的主管人员和直接责任人员，依法给予处分。</p><p>第六十九条 广告主、广告经营者、广告发布者违反本法规定，有下列侵权行为之一的，依法承担民事责任：<br>（一）在广告中损害未成年人或者残疾人的身心健康的；<br>（二）假冒他人专利的；<br>（三）贬低其他生产经营者的商品、服务的；<br>（四）在广告中未经同意使用他人名义或者形象的；<br>（五）其他侵犯他人合法民事权益的。</p><p>第七十条因发布虚假广告，或者有其他本法规定的违法行为，被吊销营业执照的公司、企业的法定代表人，对违法行为负有个人责任的，自该公司、企业被吊销营业执照之日起三年内不得担任公司、企业的董事、监事、高级管理人员。</p><p>第七十一条违反本法规定，拒绝、阻挠工商行政管理部门监督检查，或者有其他构成违反治安管理行为的，依法给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。</p><p>第七十二条广告审查机关对违法的广告内容作出审查批准决定的，对负有责任的主管人员和直接责任人员，由任免机关或者监察机关依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。</p><p>第七十三条工商行政管理部门对在履行广告监测职责中发现的违法广告行为或者对经投诉、举报的违法广告行为，不依法予以查处的，对负有责任的主管人员和直接责任人员，依法给予处分。</p><p>工商行政管理部门和负责广告管理相关工作的有关部门的工作人员玩忽职守、滥用职权、徇私舞弊的，依法给予处分。<br>有前两款行为，构成犯罪的，依法追究刑事责任。</p><p>第六章 附则</p><p>第七十四条 国家鼓励、支持开展公益广告宣传活动，传播社会主义核心价值观，倡导文明风尚。<br>大众传播媒介有义务发布公益广告。广播电台、电视台、报刊出版单位应当按照规定的版面、时段、时长发布公益广告。公益广告的管理办法，由国务院工商行政管理部门会同有关部门制定。</p><p>第七十五条 本法自2015年9月1日起施行。</p><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><p>新广告法明确，任何单位或者个人未经当事人同意或者请求，不得向其住宅、交通工具等发送广告，也不得以电子信息方式向其发送广告。在互联网页面以弹出等形式发布的广告，应显著标明关闭标志，确保一键关闭。违者将被处五千元以上三万元以下罚款。</p><h3 id="2015新版内容"><a href="#2015新版内容" class="headerlink" title="2015新版内容"></a><a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%B3%95/5028284?fr=aladdin&amp;fromid=8698950&amp;fromtitle=%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%B3%95" target="_blank" rel="noopener">2015新版内容</a></h3><p>发小广告规定</p><p>新法规：滥发小广告最高罚3万</p><p>新《广告法》规定，任何单位或者个人未经当事人同意或者请求，不得向其住宅、交通工具等发送广告，也不得以电子信息方式向其发送广告。利用互联网发布、发送广告，不得影响用户正常使用网络，确保一键关闭。违反以上两种者，将对广告主处5000元以上3万元以下的罚款。</p><p>儿童代言规定</p><p>新法规：禁10岁以下儿童代言<br>不得利用不满十周岁的未成年人作为广告代言人；针对不满十四周岁的未成年人的商品或服务广告，不得含有劝诱其要求家长购买广告商品或服务的内容等。</p><p>明星代言规定<br>各类明星将告别任性代言，接广告代言需使用过该产品;广告代言人如果代言虚假广告受到行政处罚，三年内不能再代言。明星代言各类生活用品、男星代言女性用品、童星代言药品在新广告法中这些情形将受到限制。</p><p>保健广告规定<br>对于保健食品广告，要求不能表示功效、安全性的断言或者保证；不能涉及疾病预防、治疗功能；不能声称或者暗示广告商品为保障健康所必需；不能与药品、其他保健食品进行比较；不能利用广告代言人作推荐、证明。</p><h2 id="参考资源"><a href="#参考资源" class="headerlink" title="参考资源"></a>参考资源</h2><p><a href="http://www.ju1.cn/" target="_blank" rel="noopener">句易网</a>——敏感词 通用违禁词 美妆违禁词 新闻违禁词</p><p>极限用语：国家级丶世界级丶最高级丶最佳丶最大丶第一丶唯一丶首个丶首选丶最好丶最大丶精确丶顶级丶最高丶最低丶最丶最具丶最便宜丶最新丶最先进丶最大程度丶最新技术丶最先进科学丶国家级产品丶填补国内空白丶绝对丶独家丶首家丶最新丶最先进丶第一品牌丶金牌丶名牌丶优秀丶最先丶顶级丶独家丶全网销量第一丶全球首发丶全国首家丶全网首发丶世界领先丶顶级工艺丶最新科学丶最新技术丶最先进加工工艺丶最时尚丶极品丶顶级丶顶尖丶终极丶最受欢迎丶王牌丶销量冠军丶第一(NO.1\Top1)丶极致丶永久丶王牌丶掌门人丶领袖品牌丶独一无二丶独家丶绝无仅有丶前无古人丶史无前例丶万能等。</p><p><a href="http://www.ju1.cn/news-16.html" target="_blank" rel="noopener">淘宝官方规则中心关于新广告法专题解读01</a>-淘宝网滥发信息规则 2017-11-28<br><img src="http://www.ju1.cn/ueditor/php/upload/image/20171128/1511845073769408.jpg" alt=""></p><p><a href="http://www.ju1.cn/news-17.html" target="_blank" rel="noopener">淘宝官方规则中心关于新广告法专题解读02</a> - 极限词 2017-11-28<br><img src="http://www.ju1.cn/ueditor/php/upload/image/20171128/1511845273927593.jpg" alt=""></p><p><a href="http://www.ju1.cn/news-18.html" target="_blank" rel="noopener">淘宝官方规则中心关于新广告法专题解读03</a> - 关于功效宣传 2017-11-28<br><img src="http://www.ju1.cn/ueditor/php/upload/image/20171128/1511845618124073.jpg" alt=""></p><p><a href="http://www.ju1.cn/news-19.html" target="_blank" rel="noopener">淘宝官方规则中心关于新广告法专题解读04</a> - 实用案例 2017-11-28<br><img src="http://www.ju1.cn/ueditor/php/upload/image/20171128/1511845823369384.jpg" alt=""></p><p><a href="http://www.ju1.cn/news-20.html" target="_blank" rel="noopener">淘宝官方规则中心关于新广告法专题解读05</a> - 投诉处理思路 2017-11-28<br><img src="https://img.alicdn.com/tfs/TB1RfdaqwMPMeJjy1XbXXcwxVXa-1251-5634.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/advertisinglaw20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;advertisinglaw20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 2015年9月1日起，新版《广告法》正式实施  ，这也是广告法实施20年来首次修订，与旧法相比，“新法”的一大亮点是完善了广告代言制度，尤其对明星代言和未成年人代言进行了严格限定。明星代言虚假广告的将被禁止代言三年，还将承担连带民事责任。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Law" scheme="http://deepcreator.com/tags/Law/"/>
    
      <category term="Advertising" scheme="http://deepcreator.com/tags/Advertising/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Civil Law</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Civil%20Law.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Civil Law.html</id>
    <published>2018-06-05T01:28:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-05T02:02:47.039Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/civillaw20180605002.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="civillaw20180605002.jpg"></p><blockquote><p> 在民法慈母般地眼神下，每一个公民就是整个国家。——孟德斯鸠</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="基本概念"><a href="#基本概念" class="headerlink" title="基本概念"></a>基本概念</h2><p><a href="https://zhidao.baidu.com/question/571895995.html" target="_blank" rel="noopener">民法</a>是调整平等民事主体的自然人、法人及其他非法人组织之间人身关系和财产关系的法律规范的总称，是法律体系中的一个独立的法律部门。民法既包括形式上的民法（即民法典），也包括单行的民事法律和其他法律、法规中的民事法律规范。</p><p>在民商分立的国家，民法为商法以外的全部私法；在民商合一的国家，民法为私法的全部；<br>就其内容来说，是规定权利主体有无权利、义务的法律，因此是实体法，而不是程序法；<br>就其适用范围来说，是施行于一国范围内的法律，因此是国内法，而不是国际法；<br>就其效力来说，是全国范围内主体间一般通用的法律，因此是普通法，而不是特别法。</p><p><a href="https://www.zhihu.com/question/39179819/answer/151863787" target="_blank" rel="noopener">民法总则是未来的民法典的总则部分，未来的民法典当然还包括合同、物权、侵权责任、婚姻家事继承等各个部分。民法通则可以看成是民法典的简易版本，虽然是简易版本但是有关分则部分的规定在即将生效的民法总则里并不包含。所以民法总则生效后民法通则依旧有效，直至2020年左右民法典编篡完成生效之后，民法通则的历史使命就圆满的结束了。</a></p><p><a href="http://szb.loulanwang.com/2016-06/28/content_206289.htm" target="_blank" rel="noopener">《民法总则》与《民法通则》有何不同 </a></p><p>“尽管合同法、物权法、侵权责任法等具有支架性的民事法律已经制定出来了，但由于长期缺乏具有统率性的民法总则，我国民法体系化程度不高。”《民法典》编纂项目领导小组副组长、中国人民大学常务副校长王利明说。</p><p>通则和总则是两回事，前者不仅涵盖了民法总则的部分，还规定了物权、合同、侵权责任等大量原本属于民法分则的内容。</p><p>1986年制定的《民法通则》距今已有30年，限于当时的经济社会发展程度和立法技术，其中许多制度已经过时，比如“联营”；而许多勃兴于成熟市场经济条件下的内容又没能规定在《民法通则》中，如环境权、公司股东权等。</p><h2 id="法律法规"><a href="#法律法规" class="headerlink" title="法律法规"></a>法律法规</h2><h3 id="中华人民共和国民法通则"><a href="#中华人民共和国民法通则" class="headerlink" title="中华人民共和国民法通则"></a><a href="http://www.npc.gov.cn/wxzl/wxzl/2000-12/06/content_4470.htm" target="_blank" rel="noopener">中华人民共和国民法通则</a></h3><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/civillaw20180605001.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="civillaw20180605001.jpg"></p><h3 id="中华人民共和国民法总则"><a href="#中华人民共和国民法总则" class="headerlink" title="中华人民共和国民法总则"></a><a href="http://www.npc.gov.cn/npc/xinwen/2017-03/15/content_2018907.htm" target="_blank" rel="noopener">中华人民共和国民法总则</a></h3><h3 id="民法通则与民法总则对照表-最新"><a href="#民法通则与民法总则对照表-最新" class="headerlink" title="民法通则与民法总则对照表(最新)"></a><a href="https://wenku.baidu.com/view/c3e1c8350640be1e650e52ea551810a6f424c849.html" target="_blank" rel="noopener">民法通则与民法总则对照表(最新)</a></h3><h3 id="重要！《民法总则》与《民法通则》的冲突"><a href="#重要！《民法总则》与《民法通则》的冲突" class="headerlink" title="重要！《民法总则》与《民法通则》的冲突"></a><a href="https://www.faniuwenda.com/Paid/News/index/id/9240.html" target="_blank" rel="noopener">重要！《民法总则》与《民法通则》的冲突</a></h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/civillaw20180605002.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;civillaw20180605002.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 在民法慈母般地眼神下，每一个公民就是整个国家。——孟德斯鸠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Law" scheme="http://deepcreator.com/tags/Law/"/>
    
      <category term="Civil" scheme="http://deepcreator.com/tags/Civil/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Unfair Competition</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Unfair%20Competition.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Unfair Competition.html</id>
    <published>2018-06-05T01:03:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-05T01:21:23.386Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/unfaircompetition20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="unfaircompetition20180605.jpg"></p><blockquote></blockquote><a id="more"></a><h2 id="基本概念"><a href="#基本概念" class="headerlink" title="基本概念"></a>基本概念</h2><h2 id="法律法规"><a href="#法律法规" class="headerlink" title="法律法规"></a>法律法规</h2><h3 id="中华人民共和国反不正当竞争法"><a href="#中华人民共和国反不正当竞争法" class="headerlink" title="中华人民共和国反不正当竞争法"></a><a href="http://www.npc.gov.cn/npc/xinwen/2017-11/04/content_2031432.htm" target="_blank" rel="noopener">中华人民共和国反不正当竞争法</a></h3><p>中华人民共和国反不正当竞争法</p><p>（1993年9月2日第八届全国人民代表大会常务委员会第三次会议通过　2017年11月4日第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议修订）</p><p>浏览字号： 大 中 小 来源： 中国人大网　2017年11月4日 19:55:18</p><h4 id="目录"><a href="#目录" class="headerlink" title="目录"></a>目录</h4><p>第一章　总　　则<br>第二章　不正当竞争行为<br>第三章　对涉嫌不正当竞争行为的调查<br>第四章　法律责任<br>第五章　附　　则</p><h4 id="第一章-总-则"><a href="#第一章-总-则" class="headerlink" title="第一章　总　　则"></a>第一章　总　　则</h4><p>　　第一条　为了促进社会主义市场经济健康发展，鼓励和保护公平竞争，制止不正当竞争行为，保护经营者和消费者的合法权益，制定本法。</p><p>　　第二条　经营者在生产经营活动中，应当遵循<strong>自愿、平等、公平、诚信</strong>的原则，遵守<a href="https://deepcreator.com/IPR/Law.html">法律</a>和<a href="https://deepcreator.com/Business/Business.html">商业</a>道德。</p><p>　　本法所称的不正当竞争行为，是指经营者在生产经营活动中，违反本法规定，扰乱市场竞争秩序，损害其他经营者或者消费者的合法权益的行为。</p><p>　　本法所称的经营者，是指从事<a href="https://deepcreator.com/Business/Product.html">商品</a>生产、经营或者提供<a href="https://deepcreator.com/Business/Service.html">服务</a>（以下所称商品包括服务）的自然人、法人和非法人组织。</p><p>　　第三条　各级人民政府应当采取措施，制止不正当竞争行为，为公平竞争创造良好的环境和条件。</p><p>　　<strong>国务院</strong> 建立反不正当竞争工作协调机制，研究决定反不正当竞争重大政策，协调处理维护市场竞争秩序的重大问题。</p><p>　　第四条　县级以上人民政府履行<strong>工商行政管理</strong>职责的部门对不正当竞争行为进行查处；法律、行政法规规定由其他部门查处的，依照其规定。</p><p>　　第五条　国家鼓励、支持和保护一切组织和个人对不正当竞争行为进行社会监督。</p><p>　　国家机关及其工作人员不得支持、包庇不正当竞争行为。</p><p>　　行业组织应当加强行业自律，引导、规范会员依法竞争，维护市场竞争秩序。</p><h4 id="第二章-不正当竞争行为"><a href="#第二章-不正当竞争行为" class="headerlink" title="第二章　不正当竞争行为"></a>第二章　不正当竞争行为</h4><p>　　第六条　经营者不得实施下列混淆行为，引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系：</p><p>　　（一）擅自使用与他人有一定影响的商品名称、包装、装潢等相同或者近似的<strong>标识</strong>；</p><p>　　（二）擅自使用他人有一定影响的企业<strong>名称</strong>（包括简称、字号等）、社会组织名称（包括简称等）、姓名（包括笔名、艺名、译名等）；</p><p>　　（三）擅自使用他人有一定影响的<strong>域名</strong>主体部分、网站名称、网页等；</p><p>　　（四）其他足以引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系的混淆行为。</p><p>　　第七条　经营者不得采用财物或者其他手段贿赂下列单位或者个人，以谋取交易机会或者竞争优势：</p><p>　　（一）交易相对方的工作人员；</p><p>　　（二）受交易相对方委托办理相关事务的单位或者个人；</p><p>　　（三）利用职权或者影响力影响交易的单位或者个人。</p><p>　　经营者在交易活动中，可以以明示方式向交易相对方支付折扣，或者向中间人支付佣金。经营者向交易相对方支付折扣、向中间人支付佣金的，应当如实入账。接受折扣、佣金的经营者也应当如实入账。</p><p>　　经营者的工作人员进行贿赂的，应当认定为经营者的行为；但是，经营者有证据证明该工作人员的行为与为经营者谋取交易机会或者竞争优势无关的除外。</p><p>　　第八条　经营者不得对其商品的<strong>性能、功能、质量、销售状况、用户评价、曾获荣誉</strong>等作<strong>虚假或者引人误解的商业宣传</strong>，欺骗、误导消费者。</p><p>　　经营者不得通过组织<strong>虚假交易</strong>等方式，帮助其他经营者进行虚假或者引人误解的商业宣传。</p><p>　　第九条　经营者不得实施下列侵犯<a href="https://deepcreator.com/IPR/Business%20Secret.html">商业秘密</a>的行为：</p><p>　　（一）以盗窃、贿赂、欺诈、胁迫或者其他不正当手段获取权利人的商业秘密；</p><p>　　（二）披露、使用或者允许他人使用以前项手段获取的权利人的商业秘密；</p><p>　　（三）违反约定或者违反权利人有关保守商业秘密的要求，披露、使用或者允许他人使用其所掌握的商业秘密。</p><p>　　第三人明知或者应知商业秘密权利人的员工、前员工或者其他单位、个人实施前款所列违法行为，仍获取、披露、使用或者允许他人使用该商业秘密的，视为侵犯商业秘密。</p><p>　　本法所称的商业秘密，是指 <strong>不为公众所知悉、具有商业价值并经权利人采取相应保密措施的技术信息和经营信息。</strong></p><p>　　第十条　经营者进行有奖销售不得存在下列情形：</p><p>　　（一）所设奖的种类、兑奖条件、奖金金额或者奖品等有奖销售信息不明确，影响兑奖；</p><p>　　（二）采用谎称有奖或者故意让内定人员中奖的欺骗方式进行有奖销售；</p><p>　　（三）抽奖式的有奖销售，最高奖的金额超过<strong>五万元</strong>。</p><p>　　第十一条　经营者不得编造、传播虚假信息或者误导性信息，损害竞争对手的<strong>商业信誉、商品声誉</strong>。</p><p>　　第十二条　经营者利用网络从事生产经营活动，应当遵守本法的各项规定。</p><p>　　经营者不得利用技术手段，通过影响用户选择或者其他方式，实施下列妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行的行为：</p><p>　　（一）未经其他经营者同意，在其合法提供的网络产品或者服务中，插入链接、<strong>强制</strong> 进行目标跳转；</p><p>　　（二）误导、欺骗、强迫用户<strong>修改、关闭、卸载</strong>其他经营者合法提供的网络产品或者服务；</p><p>　　（三）恶意对其他经营者合法提供的网络产品或者服务实施<strong>不兼容</strong>；</p><p>　　（四）其他妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行的行为。</p><h4 id="第三章-对涉嫌不正当竞争行为的调查"><a href="#第三章-对涉嫌不正当竞争行为的调查" class="headerlink" title="第三章　对涉嫌不正当竞争行为的调查"></a>第三章　对涉嫌不正当竞争行为的调查</h4><p>　　第十三条　监督检查部门调查涉嫌不正当竞争行为，可以采取下列措施：</p><p>　　（一）进入涉嫌不正当竞争行为的经营场所进行检查；</p><p>　　（二）询问被调查的经营者、利害关系人及其他有关单位、个人，要求其说明有关情况或者提供与被调查行为有关的其他资料；</p><p>　　（三）查询、复制与涉嫌不正当竞争行为有关的协议、账簿、单据、文件、记录、业务函电和其他资料；</p><p>　　（四）<strong>查封、扣押</strong> 与涉嫌不正当竞争行为有关的财物；</p><p>　　（五）查询涉嫌不正当竞争行为的经营者的银行账户。</p><p>　　采取前款规定的措施，应当向监督检查部门主要负责人书面报告，并经批准。采取前款第四项、第五项规定的措施，应当向设区的<strong>市级以上人民政府监督检查部门主要负责人</strong>书面报告，并经批准。</p><p>　　监督检查部门调查涉嫌不正当竞争行为，应当遵守<strong>《中华人民共和国行政强制法》</strong> 和其他有关法律、行政法规的规定，并应当将查处结果及时向社会公开。</p><p>　　第十四条　监督检查部门调查涉嫌不正当竞争行为，被调查的经营者、利害关系人及其他有关单位、个人应当如实提供有关资料或者情况。</p><p>　　第十五条　监督检查部门及其工作人员对调查过程中知悉的商业秘密负有保密义务。</p><p>　　第十六条　对涉嫌不正当竞争行为，任何单位和个人有权向监督检查部门举报，监督检查部门接到举报后应当依法及时处理。</p><p>　　监督检查部门应当向社会公开受理举报的电话、信箱或者电子邮件地址，并为举报人保密。对实名举报并提供相关事实和证据的，监督检查部门应当将处理结果告知举报人。</p><h4 id="第四章-法律责任"><a href="#第四章-法律责任" class="headerlink" title="第四章　法律责任"></a>第四章　法律责任</h4><p>　　第十七条　经营者违反本法规定，给他人造成损害的，应当依法承担民事责任。</p><p>　　经营者的合法权益受到不正当竞争行为损害的，可以向人民法院提起诉讼。</p><p>　　因不正当竞争行为受到损害的经营者的赔偿数额，按照其因被侵权所受到的实际损失确定；实际损失难以计算的，按照侵权人因侵权所获得的利益确定。赔偿数额还应当包括经营者为制止侵权行为所支付的合理开支。</p><p>　　经营者违反本法第六条、第九条规定，权利人因被侵权所受到的实际损失、侵权人因侵权所获得的利益难以确定的，由人民法院根据侵权行为的情节判决给予权利人<strong>三百万元以下的赔偿。</strong></p><p>　　第十八条　经营者违反本法第六条规定实施混淆行为的，由监督检查部门责令停止违法行为，没收违法商品。违法经营额五万元以上的，可以并处违法经营额五倍以下的罚款；没有违法经营额或者违法经营额不足五万元的，可以并处二十五万元以下的罚款。情节严重的，吊销营业执照。</p><p>　　经营者登记的企业名称违反本法第六条规定的，应当及时办理名称变更登记；名称变更前，由原企业登记机关以统一社会信用代码代替其名称。</p><p>　　第十九条　经营者违反本法第七条规定贿赂他人的，由监督检查部门没收违法所得，处十万元以上三百万元以下的罚款。情节严重的，吊销营业执照。</p><p>　　第二十条　经营者违反本法第八条规定对其商品作虚假或者引人误解的商业宣传，或者通过组织虚假交易等方式帮助其他经营者进行虚假或者引人误解的商业宣传的，由监督检查部门责令停止违法行为，处二十万元以上一百万元以下的罚款；情节严重的，处一百万元以上二百万元以下的罚款，可以吊销营业执照。</p><p>　　经营者违反本法第八条规定，属于发布虚假广告的，依照<strong>《中华人民共和国广告法》</strong> 的规定处罚。</p><p>　　第二十一条　经营者违反本法第九条规定侵犯商业秘密的，由监督检查部门责令停止违法行为，处十万元以上五十万元以下的罚款；情节严重的，处五十万元以上三百万元以下的罚款。</p><p>　　第二十二条　经营者违反本法第十条规定进行<strong>有奖销售</strong>的，由监督检查部门责令停止违法行为，处五万元以上五十万元以下的罚款。</p><p>　　第二十三条　经营者违反本法第十一条规定损害竞争对手商业信誉、商品声誉的，由监督检查部门责令<strong>停止违法行为、消除影响，处十万元以上五十万元以下的罚款；情节严重的，处五十万元以上三百万元以下的罚款。</strong></p><p>　　第二十四条　经营者违反本法第十二条规定妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行的，由监督检查部门责令停止违法行为，处十万元以上五十万元以下的罚款；情节严重的，处五十万元以上三百万元以下的罚款。</p><p>　　第二十五条　经营者违反本法规定从事不正当竞争，有主动<strong>消除或者减轻</strong>违法行为危害后果等法定情形的，依法从轻或者减轻行政处罚；违法行为轻微并及时纠正，没有造成危害后果的，不予行政处罚。</p><p>　　第二十六条　经营者违反本法规定从事不正当竞争，受到行政处罚的，由监督检查部门记入信用记录，并依照有关法律、行政法规的规定予以公示。</p><p>　　第二十七条　经营者违反本法规定，应当承担<strong>民事责任、行政责任和刑事责任</strong>，其财产不足以支付的，优先用于承担民事责任。</p><p>　　第二十八条　妨害监督检查部门依照本法履行职责，拒绝、阻碍调查的，由监督检查部门责令改正，对个人可以处五千元以下的罚款，对单位可以处五万元以下的罚款，并可以由公安机关依法给予治安管理处罚。</p><p>　　第二十九条　当事人对监督检查部门作出的决定不服的，可以依法申请<strong>行政复议</strong>或者提起<strong>行政诉讼</strong>。</p><p>　　第三十条　监督检查部门的工作人员滥用职权、玩忽职守、徇私舞弊或者泄露调查过程中知悉的商业秘密的，依法给予处分。</p><p>　　第三十一条　违反本法规定，构成犯罪的，依法追究刑事责任。</p><p>第五章　附　　则</p><p>　　第三十二条　本法自2018年1月1日起施行。</p><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/unfaircompetition20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;unfaircompetition20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Law" scheme="http://deepcreator.com/tags/Law/"/>
    
      <category term="Unfair" scheme="http://deepcreator.com/tags/Unfair/"/>
    
      <category term="Competition" scheme="http://deepcreator.com/tags/Competition/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Risk</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Risk.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Risk.html</id>
    <published>2018-06-04T10:05:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T01:11:26.277Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Risk-Assessment.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Risk-Assessment.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E7%AE%A1%E7%90%86/3419129?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">风险管理</a>是社会组织或者个人用以降低风险的消极结果的决策过程，通过风险识别、风险估测、风险评价，并在此基础上选择与优化组合各种风险管理技术，对风险实施有效控制和妥善处理风险所致损失的后果，从而以最小的成本收获最大的安全保障。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/decreaserisk20180604.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="decreaserisk20180604.jpg"></p><h2 id="网易严选被骂得惨，但产品设计的法律风控做得还真是高"><a href="#网易严选被骂得惨，但产品设计的法律风控做得还真是高" class="headerlink" title="网易严选被骂得惨，但产品设计的法律风控做得还真是高"></a><a href="https://www.huxiu.com/article/138949.html?f=member_article" target="_blank" rel="noopener">网易严选被骂得惨，但产品设计的法律风控做得还真是高</a></h2><p>林华  2016-02-06 08:03</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/cover/201602/06/080259519933.jpg?imageView2/1/w/1000/h/750/|imageMogr2/strip/interlace/1/quality/85/format/jpg" alt=""></p><p>丁磊寄以厚望的网易严选不出意外的火了，点燃这把火的却是骤起的争议。从微博大V作业本点名批评网易严选有侵权之嫌开始，对网易严选的各路负面评论迅速跟进，批评者中居然还包括永远政治正确的《环球时报》。网易在舆论压力下很快通过微博官号连续发表《<strong>道歉、说明和承诺</strong>》和《<strong>初衷、反思和未来</strong>》，安抚公众情绪并以ODM作为自己没有侵权的辩解。</p><p>从微博到知乎、虎嗅、百家的所有媒体平台，网易严选是否侵权的争议都成为围观者众的热点。网易严选，产品设计涉及到的法律关系和风险的复杂程度其实超过绝大多数人的想象。网易严选的法律风险分析其实是电商产品风控设计的经典问题，需要对电商行业和法律法规都有深入了解。</p><p>击中痛处的商业模式</p><p>网易严选的本质是一个创新商业模式的电商产品。根据网易官方的介绍，网易严选是网易从产地、制造商、工艺、材料等全环节深度参与的电商平台，使用无印良品、双立人等知名品牌同样制造商和同样材质，而价格却大胆的切入到知名品牌的1/2甚至接近1/10。例如一款2388元的双立人珐琅锅，网易严选一款外观几乎一样且标明同样制造商和同样材质的产品只卖268元。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201602/06/0747382585.jpg?imageMogr2/strip/interlace/1/format/jpg" alt=""></p><p>网易严选之所以引起广泛争议，首先在于产品设计击中商业逻辑中的痛处。网易准确的发现中国消费市场已经从单纯低价的追求升级到同步追求高品质与低价格，对<a href="https://deepcreator.com/Business/Brand.html">品牌</a>、质量和<a href="https://deepcreator.com/Business/Service.html">服务</a>的要求已经成为中产阶级和一般收入公众的基本需求，这就是网易严选宣传所称“<strong>好的生活，没那么贵</strong>”。</p><p>任何一款商品、一个品牌或一个商业模式都不是孤立的，商业价值要依靠和通过大的产业链来体现。一条完整的产业链至少包括原料供应、设计、研发、制造、品牌、渠道。中国企业拥有强大的制造实力，原料供应和渠道（尤其是电商）环节的经验积累也已趋厚实，设计能力虽不领先但正在快速发展甚至开始具有局部优势。中国企业真正欠缺和难以迅速赶上世界级水平的是在研发（务实）和品牌（务虚）两个环节，这两个环节正是中国企业在产业链两端脱节的短板。</p><p>网易严选以居家、厨房等产品为主，选定家具日用产品最有利之处在于回避了产业链当中最困难的研发环节；同时网易严选在宣传中强力主推知名品牌相同制造商和相同材质，直接借势用户对知名品牌既有的认知和信任。</p><p>网易严选商业模式的设计精准分析并利用了中国企业擅长制造而短于研发和品牌的特点。网易严选的核心竞争力并不像网易所称那样在于削减中间商成本和品牌溢价，而是通过自建电商平台对整条产业链进行重组。网易严选商业模式创新之处和破坏之处是同一个点，就是打破居家用品一线品牌高品质和高溢价并行的价值结构，节省新品牌塑造成本并为释放制造环节优势创造直通车。</p><p>ODM挡箭牌</p><p>网易严选的竞争力构筑在对无印良品、双立人等知名品牌传统商业模式的破坏上，这也是为什么冒风险也要和一线品牌直接对标以借光高端品牌的号召力。商业模式之间的竞争在互联网商业环境中是常见的，基础服务免费+增值服务收费模式对直接收费商业模式的冲击就是一例。传统品牌的高溢价+高品质运营模式受到挑战本身并不能说明网易严选商业模式侵权，网易严选的合规性判断不在于寻求商业模式的原罪而需要基于具体运营行为进行判断。</p><p>网易严选系列和知名品牌贴身对比的广告引起山寨和侵权争议后，ODM成了网易严选的主要辩护理由，或者干脆说救命稻草。网易严选官方声明耐心的给大家普及法律知识：“严选是一个ODM模式的电商，ODM（Original Design Manufacturer）的直译是”原始设计制造商”，指制造商设计出其产品后，可能会被一些品牌方选中，要求配上各自的品牌名称或者稍做改良来生产。”经过简单搜索可以发现这段内容原样拷贝自百度百科的ODM词条。</p><p>网易严选举出百度百科词条后有相当多评论意见为之左右，最有代表性的观点是“ODM产权的节点在制造商和设计者之间，他们谈妥了就行。网易从制造商那拿货的成本是包含了设计者的酬劳的，是不侵犯产权的。MUJI也是贴牌卖货，问题的关键在于网易借了MUJI的东风，然而这种广告方式貌似又不违反广告法和商标法。这打擦边球巨赚一笔，丁磊真特么是个牛x的商人。”再次简单搜索，发现这段认为ODM就没有侵权风险且被无数次引用的观点语出知乎，而作者的专业是码农。</p><p><strong>ODM和OEM都是委托加工关系，不同的是ODM的委托内容除了加工还包括研发</strong>。ODM模式中谁研发和谁拥有知识产权是两个不同的问题，研发者并不“必然”享有知识产权，而是要由委托方（金主）和受委托方（设计+制作人）通过合同自行约定。网易严选认为：“若无特殊协议，在ODM模式中，产品的外观、面料、尺寸等权益归属方是制造商而非品牌方。”然而不得不说的是，从法律角度来看不论ODM合同如何约定知识产权归属，委托方都会承担知识产权侵权责任。<strong>通俗解释不管谁设计或制造了侵权商品，商品上打的是委托方的品牌，所以委托方必须对侵权承担责任。至于说委托方被不负责任的制造人坑了，也不得不承担连带责任。</strong></p><p>还是举个例子吧，鸿海/富士康是iPhone最大的ODM合作商，承担了很多工艺研发和整机制造。iPhone制造中如果侵犯了第三方专利，权利人可以直接起诉苹果而不需要考虑富士康的存在。</p><p>知识产权侵权风控</p><p>ODM并不能回避产品侵权责任，而商业模式又要求网易严选必须推出和知名品牌使用同样制造商、同样材质且实际上连款式和设计也几乎相同的产品，网易严选就不得不面对知识产权侵权的风控。由于主打自有品牌，网易严选在侵犯商标权方面的风险并不大；版权法不保护商品设计中的<strong>实用部分</strong>，例如中国司法和执法实践都只用版权保护服装面料的<strong>图文设计</strong>而不用版权保护<strong>款式设计</strong>。商品外观在绝大多数情况下也不是由版权保护而是需要申请外观设计专利。因此网易严选最主要的知识产权侵权风险在于侵犯专利。</p><p>专利权的复杂程度随着产品技术密集程度同步增长。在技术密度很高的移动通讯领域，一部手机所包含的专利数可能高达20万，包括苹果、三星、华为在内没有任何一家手机企业可以在专利丛林中不失手。由于网易严选主打品牌含量和设计要求高于技术密度的家用品，外观设计专利和实用新型的侵犯风险高于发明专利。</p><p>从网易严选一组最受非议的、直接将自己产品和知名品牌竞品拼接比对的广告来看，可以看出几个问题。首先，网易严选的产品和竞品整体非常相似但要部经过修改，不属于直接侵权而属于经过<strong>侵权规避设计</strong>；</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201602/06/0752349942.jpeg?imageMogr2/strip/interlace/1/format/jpg" alt=""></p><p>其次，专利权具有地域性特点，美国或日本专利都不能自动成为中国专利，只有在主张保护的国家申请并获得专利才能获得保护。以下图对比中的京瓷品牌陶瓷刀，在中国专利库中就只能检索到京瓷株式会社申请的一件和网易严选产品不同的刀具设计。发明人如果没有在中国申请专利，那么外观设计也很难得到保护；再次，外观设计专利保护期自申请之日起为10年，相当多优秀设计因为保护期有限都已经进入公有领域，不再有侵权风险。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201602/06/0753270763.jpg?imageMogr2/strip/interlace/1/format/jpg" alt=""><br><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201602/06/0753434445.jpg?imageMogr2/strip/interlace/1/format/jpg" alt=""></p><p>广告合规与合同风控</p><p>网易严选公开承诺使用知名品牌同样制造商，但是根据商业惯例，大品牌对供应链中的主要合作伙伴采取非常严格的契约规范，通常都会限制在合作期内不得接受同行订单以及承担其它附加条件。网易严选如果招徕知名品牌在长三角和珠三角遍地都是的普通代工商，这样的合作和网易的高逼格推广并不相称。如果要拿下知名品牌的主要合作伙伴，对方则不得不考虑长期效益以及违约风险。</p><p>广告合规风险评论是非法律专业观点偏靶最多的。典型意见认为网易严选可能违反《广告法》第69条禁止“贬低其他生产经营者的商品、服务的”以及“在广告中未经同意使用他人名义或者形象”的规定。只要网易严选广告表达真实，就不存在贬低其他生产经营者的事实。在这里存在的风险应该是工商部门及司法部门对比较广告是否构成不正当竞争的意见并不统一，导致比较广告法律后果存在不确定性。从法理上讲，“他人名义或者形象”一般是指广告代言和模特，而不是商业竞争对手的形象。在同行有商标或商号情况下，就应该优先适用属于特别法的商标和商号侵权而不是适用形象权。</p><h2 id="Galaxy-SIII：专利律师设计的智能手机？"><a href="#Galaxy-SIII：专利律师设计的智能手机？" class="headerlink" title="Galaxy SIII：专利律师设计的智能手机？"></a><a href="http://www.ifanr.com/86438" target="_blank" rel="noopener">Galaxy SIII：专利律师设计的智能手机？</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/05/Samsung_Galaxy_S3_thumb.jpg" alt=""></p><p>2012-05-06 09:00</p><p>GSIII 的外形设计让不少人大跌眼镜，它的设计灵感来自“水、风、树叶和鹅卵石”，但给人的感觉却毫无自然风雅之处，缺乏美感，而且有一丝廉价的气息。在 GSIII 的初步印象中，我们已经指出其工业设计上不进则退，而在随后的评价中，再次感叹 GSIII 是一个“设计和成本上的妥协”。这种失望之情，不少人深有共鸣。The Verge 的 Vlad Savov 就在《三星如何伤透了我的心》里，表达了自己的不满。</p><p>尽管硬件变得越来越不重要，工业设计仍然有用，Galaxy SIII 没有达到高质量设备的标准。</p><p>或许，失望总是源于过高的期望。就在 Galaxy SIII 发布之前，三星刚刚超过诺基亚，成为全球最大手机厂商。在智能手机市场上，三星的 Galaxy S 在全球热销，被认为足以和苹果抗衡的智能厂商。因此，对于下一代的 Galaxy S，大家对其工业设计、创新性都充满了希望。可惜，GSIII 的发布让人们对三星的工业设计产生了再次质疑。在我们的论坛上，有读者提出一个问题：赚了这么多钱的三星真的请不起一个好的设计师？相比这也是许多人的一个疑惑。</p><p>AndroidPolice 的 Ron Amadeo 在 GSIII 发布之后，写了一篇有趣的文章，来解释三星的新旗舰设计。他说，这是第一个完全由律师设计的智能手机。三星Galaxy S 系列虽然一直在热销，但一直无法摆脱专利战争。 苹果公司指责三星的外观设计侵犯了专利，就是说三星在设计上要避开下面几个要点：</p><p>一个四方形的产品，其四角弯曲程度一致<br>产品的正面以屏幕为主，有黑色边框<br>涉及到 iPhone 和 iPad touch 产品，屏幕上方和下方的黑色边框要保持大致相同的宽度，而屏幕两侧的黑色边框要保持大致相同的宽度。<br>涉及到 iPad 产品，屏幕四面的黑色边框要保持大致相同的宽度。<br>产品的正面由一圈金属的框架包围<br>屏幕上展示横竖方格排列的彩色方形图标，图标边角的弧度保持一致<br>底排的方形图标与其它图标分开，当浏览用户界面的其它页面时候，这些图标不会改变。<br>Ron 特意做了几个图来说明这一点。</p><p>GSIII 不是标准的方形。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/05/not-a-rectangle_thumb_thumb.jpg" alt=""></p><p>它的四角弧度不一致。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/05/corners_thumb_thumb.gif" alt=""></p><p>它的正面不是黑色的边框。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/05/notblack_thumb_thumb.jpg" alt=""></p><p>它的上边框和下边框宽度不一致。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/05/GSIIImeasurements_thumb_thumb.jpg" alt=""></p><p>图标不再是四角弧度一致的方块。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/05/not-rounded-icons_thumb_thumb.jpg" alt=""></p><p>Ron Amadeo 的解释是否合理呢？在三星设计下一代 Galaxy S 的过程中，可能会有专利的考虑，但是避免专利之战的合理做法，显然应该是自己进行原创，而不是刻意避开竞争对手。其实，GSIII 的设计，更多的考虑应该做出自己的风格，因此不会如同 GSII 一样有模仿的嫌疑。在 GS 的上代中，三星一直无法摆脱模仿苹果设计的影子，这已经不仅是专利的问题，更多的是自身名声的问题。在《三星的设计为何缺乏亮点》中，我们提到三星的设计总监的焦虑，三星太需要摆脱模仿者的影子了。</p><blockquote><p>或许，GSIII 是三星摆脱山寨阴影的愿望遭遇创造力缺乏的后果。</p></blockquote><p>在智能手机功能比量的热潮之后，各大 Android 厂商都意识到，工业设计已经成为了竞争力的一部分。HTC 和三星今年都在大谈手机设计，只是 HTC 拿出了获得普遍认可的 One 系列，而三星备受期望的 GSIII 却没有交出满意的答卷。</p><p>这将是一个有趣的观察点：是 HTC One 帮助 HTC 重振雄风，从而证明工业设计的重要呢，还是 GSIII 继续热销，从而证明工业设计其实是被高估了呢？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Risk-Assessment.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Risk-Assessment.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E7%AE%A1%E7%90%86/3419129?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;风险管理&lt;/a&gt;是社会组织或者个人用以降低风险的消极结果的决策过程，通过风险识别、风险估测、风险评价，并在此基础上选择与优化组合各种风险管理技术，对风险实施有效控制和妥善处理风险所致损失的后果，从而以最小的成本收获最大的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Risk" scheme="http://deepcreator.com/tags/Risk/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>TouTiao</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/TouTiao.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/TouTiao.html</id>
    <published>2018-06-04T09:53:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-05T02:19:05.592Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/8/8e/8e53081d2a35672c07716aab1b0d57eb.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" alt=""></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/4169373?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">今日头条</a>是北京字节跳动科技有限公司开发的一款基于数据挖掘的推荐引擎产品，为用户推荐信息，提供连接人与信息的服务的产品。由张一鸣于2012年3月创建，2012年8月发布第一个版本。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="法律眼中的今日头条"><a href="#法律眼中的今日头条" class="headerlink" title="法律眼中的今日头条"></a><a href="https://www.huxiu.com/article/36355.html?f=member_article" target="_blank" rel="noopener">法律眼中的今日头条</a></h2><p>林华  2014-06-26 10:30</p><p>崛起和苦恼</p><p>说到上头条，汪峰很激动，今日头条很头痛。建议今后给APP取名先请大师算一卦，谁让你自己叫头条呢。成立两年不到即估值5亿美元，今日头条在融资上的巨大成功却把自己推向内容媒体的火力范围。即便今日头条迅速和率先发难的广州日报庭外和解，国家版权局依然宣布对今日头条立案调查。本次立案调查也是6月启动的以保护数字版权、规范网络转载为重点的第10次剑网行动公布的第一枪，今日头条运气好到撞枪口。6月24日下午搜狐多少出人意外的接过传统媒体的诉讼接力棒，揭竿而起，向北京海淀法院起诉今日头条侵犯<a href="https://deepcreator.com/IPR/Copyright.html">著作权</a>和<a href="https://deepcreator.com/IPR/Unfair%20Competition.html">不正当竞争</a>行为提起诉讼并要求赔偿经济损失1100万元。</p><p>今日头条的崛起是信息爆炸时代的必然。传统经济学理论中所有商品都有其稀缺性，但互联网背景下无限膨胀的信息颠覆了传统理论。互联网上稀缺的不是信息而是注意力，越海量的信息越容易稀释有限注意力。借用信号学的话，我们无时不刻在噪音之中。今日头条的基本原理是用数据分析方法在互联网无限的信息中寻找和特定用户的特定偏好匹配的信息，也就是说今日头条的长项是<strong>猜你喜欢和寻找匹配</strong>。</p><p>互联网是解决信息不对称的主要方法，但互联网过载的信息本身也在制造新的信息不对称。在无序的天文级信息中迅速区别噪音并找到需要的信息，没有工具是不可能的。每个用户都有个性化的喜好和倾向，用户追求的往往不是最好的信息，而是最合适自己的信息。信息不对称问题从而成为每个个体都有所区别的独立问题。互联网解决了信息产生的问题，今日头条要解决的是把人和信息相对准确的连接起来的问题。连接本身就是互联网用户最大的需求之一。在信息连接上的努力和成功是今日头条获得市场认可的最根本原因，把盗版和今日头条的商业成功划等号是非常不公平的。</p><p>新闻版权和网络转载</p><p>今日头条主打内容是新闻，新闻是否有版权保护是一个重要的问题。<strong>著作权法确实规定本法不适用于时事新闻报道</strong>，但著作权法实施条例明确解释“时事新闻”仅指“<strong>媒体报道的单纯事实消息</strong>”。从实施条例的限定可以看出，绝大部分有评论、注释的报道都不只是纯粹事实，所以是受版权保护的。新京报在2006年起诉TOM网站转载侵权并索赔300万，最终TOM网就赔礼道歉并赔偿损失。</p><p>最高院在2000年公布的审理网络著作权纠纷案司法解释第三条曾规定已在报刊上刊登或者网络上传播的作品，除权利人声明不得转载、摘编的以外，<strong>网站只要支付稿费和注明出处就可以直接转载</strong>。比较有意思的是最高院在2006年修订这部司法解释时删除了网站可以直接转载的规定，只有报纸杂志等传统媒体才可以直接转载。网站是否可以直接转载包括新闻在内的作品变得非常有争议。没有争议的是即使最终认定网站仍然可以像平媒一样直接转载，至少还要付费才能算合法。</p><p>避风港不能适用</p><p>搜狐在新闻发布会中提到的今日头条侵权模式主要有两种，第一种是直接抓取复制搜狐网站和客户端的内容，并将内容转换成移动设备适用的XML格式后推送至今日头条APP的客户端。自从被传统媒体发难以来今日头条面临最多的指责就是上述的“转码”侵权，今日头条每次都以自己是搜索引擎为理由抗辩。<strong>搜狐认为自己网页上已经有禁止搜索爬虫未经许可抓取信息的提示，今日头条故意不公开自己的外部访问标识(UA)，导致搜狐无法屏蔽，今日头条强行抓取构成侵权。</strong></p><p>这是一个非常有趣的问题。今日头条是不是属于提供搜索服务，直接影响到能不能引用避风港规则免责。著名的避风港规则听上去有点玄，但说到底就是简单的“<strong>通知+删除</strong>”。如果版权人不通知网站屏蔽或删除侵权内容，网站就不承担责任。但避风港规则并不是所有网站或网络服务商都有资格适用。按最基本的划分方法，<strong>网络服务商可分为提供内容服务的CP(Content Provider)和提供技术服务的SP(Service Provider)</strong>。提供内容服务的CP依法应当对内容侵权承担责任，不论自己是否真的意识到侵权发生；而提供技术服务的SP却可以引用避风港规则，除非接到版权人通知而拒绝采取措施，否则不承担侵权责任。如果今日头条向用户提供的是搜索服务，就属于可以适用避风港规则的技术服务。</p><p>今日头条显然必须先在互联网进行搜索才能向用户提供头条，问题在于今日头条并不止于提供搜索，而是属于搜索服务和内容传播的叠加。谷歌前CEO施密特解释过搜索引擎的作用就是帮助用户在海量信息中迅速定位需要的信息，然后通过搜索结果的链接尽快把用户导向目的页面。但今日头条所提供的新闻推荐并不是推荐一条链接，而是直接把目的页面的全部内容和盘托出。直到广州日报起诉前今日头条的页面显示下方都有“点击查看原文”的按钮，更容易推断用户在APP上看到的并不是原文。<strong>显然今日头条是穿搜索的马甲操着媒体的心，搜索只是招牌、提供内容才是实质。</strong></p><p>提供搜索和提供内容行为其实很好区分。<strong>借用大诗人杜牧的两行名句。“借问酒家何处有”，正如用户向搜索引擎发出请求；“牧童遥指杏花村”，则是搜索引擎通知用户定位结果</strong>。真正的搜索服务和指路一样是将用户带到目标页面而不是把用户圈住，更不能未经许可用目标页面的内容把用户圈住。最高院2012年出台的审理侵害信息网络传播权民事纠纷案件的司法解释第五条规定，实质替代其他网络服务提供者向公众提供相关作品的，构成提供行为。依据这条规定，今日头条在自己APP页面上替代第三方向用户提供全部内容，是没有资格以技术服务为理由要求免责的。</p><p>不正当竞争</p><p>搜狐认为今日头条第二种侵权模式是不正当竞争，今日头条APP页面上方显示搜狐的原文链接地址，使用户浏览和评论时误以为自己在搜狐网站。同时今日头条删除了搜狐原页面中的广告，夺走了本属于原文网站应有的流量点击机会和广告利益。由于PC端内容在移动端的小屏幕显示会有页面格式冲突，今日头条对抓取内容根据移动端的特点进行优化转码，所以今日头条显示的内容往往与原网页内容显示明显不一。今日头条对第三方原文网站内容的优化存在两大问题。首先是转码后的内容是否存储在今日头条的服务器。在技术上不经存储直接向移动客户端传送转码后的内容难度很大，如果不是不可能。假如今日头条不能证明能在技术上实现仅通过在线临时复制就完成优化转码，那么在自己服务器上存储属于第三方的原文网站内容构成侵权。这种存储并不满足临时缓存免责的规定。假设今日头条证明自己只是以加框链接方式直接引用第三方的网页内容，这种深度链接也足以误导非专业用户认为自己在原文网站，从而截留用户本应在第三方网站进行的评论和广告点击。按反不正当竞争法第二条对不正当竞争的兜底规定，今日头条依然构成侵权。</p><p>可惜起步迟</p><p>搜狐宣布起诉当天，圈内人士爆料今日头条至今没有自己的<strong>版权法务</strong>。饱受打击的头条正在高薪挖人，为此开出的优厚条件包括薪水随便开！（能不能答应是另一回事），外加股份！（据说），配美女！（前台）。如此诱人的条件真会有人心动，不过我觉得互联网企业招法务这样核心岗位又何必非要等到今天呢？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/8/8e/8e53081d2a35672c07716aab1b0d57eb.jpg?imageView&amp;amp;thumbnail=550x0&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/4169373?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;今日头条&lt;/a&gt;是北京字节跳动科技有限公司开发的一款基于数据挖掘的推荐引擎产品，为用户推荐信息，提供连接人与信息的服务的产品。由张一鸣于2012年3月创建，2012年8月发布第一个版本。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Tencent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Tencent/"/>
    
      <category term="TouTiao" scheme="http://deepcreator.com/tags/TouTiao/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Patent Deployment</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Deployment.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Deployment.html</id>
    <published>2018-06-04T09:53:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T09:17:41.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/patentdeployment20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="patentdeployment20180605.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%93%E5%88%A9%E5%B8%83%E5%B1%80/1004369?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">专利布局</a>是指企业综合产业、市场和法律等因素，对专利进行有机结合，涵盖了企业利害相关的时间、地域、技术和产品等维度，构建严密高效的专利保护网，最终形成对企业有利格局的专利组合。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="基本概念"><a href="#基本概念" class="headerlink" title="基本概念"></a>基本概念</h2><h3 id="专利井喷！OPPO小米乐视华为都在抢！"><a href="#专利井喷！OPPO小米乐视华为都在抢！" class="headerlink" title="专利井喷！OPPO小米乐视华为都在抢！"></a><a href="https://www.huxiu.com/article/140264.html" target="_blank" rel="noopener">专利井喷！OPPO小米乐视华为都在抢！</a></h3><p>林华  2016-02-29 07:52</p><p>一、酝酿中的变盘</p><p>刚刚过去的一年里中国专利大事件此起彼伏，专利正在从研究员和分析师的专有词汇加速变成媒体和产业的高频词。首先来回顾过去一年的重要动态。</p><p>1、专利申请</p><p>在国内专利申请层面，央企国家电网公司和中石化出人意料的以6111件和4372件分别占据前2位。但和两家传统行业的国企发力申请专利相比，民企代表欧珀移动通信（OPPO）的3338件、专利新军小米科技的3183件、以及奇虎科技的2777件申请，所蕴含的意义要大的多。</p><p>乐视集团官方称在2015年12月单月申请即超过1200件专利更堪称惊人。由于乐视专利申请案还未进入公开披露，只能根据已公开的专利信息估计是通过乐视集团下的乐视网信息、乐视致新、乐视体育、乐视云计算等子公司分布式申请。这样史无前例的井喷即使只持续半年，乐视也将拿下2016年专利申请量的桂冠。</p><p>2、专利纠纷</p><p>专利纠纷方面同样在发生变化。包括索赔额1.8亿人民币的搜狗诉百度输入法专利侵权纠纷和中兴子公司努比亚单挑华为手机照相专利，越来越多的中国企业取代外企作为专利诉讼的原告。</p><p>专利内战不仅在国内法庭拉开序幕，而且在海外精彩上演，连主要角色也从华为和中兴之类的传统巨头转向新兴行业和新兴企业。根据雷锋网报道，深圳道通智能航空参展的X-Star型无人机今年春节前在德国纽伦堡国际玩具展上遭专利侵权举报，这款无人机的外观恰和国内无人机企业大疆产品高度近似。最有意思的是报道还提到道通内部员工透露老板从一开始就强制要求做得跟大疆产品一样，以致从APP界面、参数调用方法到螺旋桨细节都是照抄。</p><p>3、专利主体</p><p>专利行业的活跃同样了促进专利主体的多元化。政府开始积极的加入专利运营，北京市成立的重点产业知识产权运营基金，是继日本、韩国和法国之后的第四家主权专利基金，投向以移动互联、生物医药等国家重点产业为主，乐视在首期募资中占最大股份。百度领头的智能语音专利联盟集结中兴通讯、海尔、京东等20多家拥有语音技术的企业，显示了百度合纵连横以图语音输入入口的雄心。</p><p>二、专利如何游戏</p><p>技术发展、产业环境、政策背景都是影响专利游戏格局的重要变量。判断专利游戏演化趋势之所以非常困难，除了游戏变量的变动不居，也因为专利的实质非常复杂。</p><p>专利是技术在法律上的转化，专利也是山寨的法律杀手。专利活跃的根本原因是全球经济发展模式的技术转型，专利保护将技术竞争转化成专利战争，极大推动产业升级并改变竞争格局。专利兼具无形资产和竞争工具的双重属性。专利游戏卷入的玩家越来越多元，专利玩法和规则也变得越来越复杂。</p><p>1、数量很重要但不是全部</p><p>专利数量是绝大多数人用来判断专利实力的首要标准。雷军在2014年感叹专利其实是挖坑，然后也毅然投入到挖坑大军当中，小米的专利申请量迅速以几何级数增长。</p><p>其实专利数量、专利质量以及专利实力之间都是相对而不是绝对的关系，例如中国计量学院统计认为大学生专利成果转化率仅为0.05%，而我见过一份内部报告认为全球专利中只有0.1%是真正有价值的专利，即使是专利界的乐观观点也只是把比例提高到1-5%。</p><p>政策扶持和估值考量也是专利数量增长优先专利质量提高的重要推手。国家知识产权战略的发布和落实使得很多地方政府将政绩和当地专利数量进行绑定，促使各地竞相出台强力专利资助和扶持政策。部分地方的专利补助明显超过专利申请费用，刺激一批企业将大量申请垃圾专利视为有利可图的生意。</p><p>而在盛行炒作的资本圈，专利很容易成为争取高估值的概念和宣传爆点，中小投资者连同部分专业机构怀着对技术的无知和敬畏用钱给专利数字投票。一定程度上专利真正的价值被忽视，而申请专利和专利数量的价值畸形放大。</p><p>2、专利申请数量比较分析</p><p>中国专利申请受理量自2011年起超越美国并稳坐全球第一，但即使从数量分析也不能断定中国的专利实力超过美国。</p><p>引用汤森路透知识产权与科技事业部在去年5月26日发布的《开放的未来：2015全球创新报告》，即使以亚洲作为对比坐标，中国专利优势“……主要集中在食品、饮料、烟草领域和石油与天然气勘探领域，在汽车、半导体材料及工艺（半导体）、移动电话（电信）等领域上的创新活动与日韩相比还有很大的差距，其中移动电话领域亚洲前五全部被日韩占据，中国未能有企业或机构进入”。</p><p>中国知识产权研究会的《中国知识产权发展报告2015》的数据同样具有很高的参考价值：“中国发明专利申请受理量多年始终名列世界第一位，但是非居民申请量仍远落后于美国专利”，发展报告援引的WIPO数据还表明2014年美国居民发明专利申请量为285,096项，非居民申请则高达293,706项；相比之下中国居民发明专利申请量高达801,135项，非居民申请却仅为127,042项（以上数据来源于中国财政经济出版社出版的该报告第6页）。</p><p>通过PCT或在海外直接指定申请的跨国专利申请费用都很高，所以跨国专利质量普遍高于仅在本国申请的专利。WIPO数据说明中国专利申请主要来自本国主体，而美国专利申请中则有大半来自国外，显然国外企业/发明人对美国专利的重视程度远高于对中国专利的重视程度。</p><p>3、专利价值和司法因素</p><p>提升专利价值是专利游戏持续发展的前提之一。其无形资产的特点决定专利难以通过传统的市场定价方式准确估值，专利侵权损害的司法赔偿额就从另一个角度成为全球公认的专利定价方式。专利游戏在中国市场的前景很大程度也和专利侵权赔偿额密切相关。</p><p>中国法庭几乎没有审理过世界级的跨国专利纠纷，尤其是跨国公司之间的专利纠纷。苹果和三星之间围绕移动终端的系列专利在美国、德国、日本、韩国和澳大利亚等国法院开打，但是没有一家向在全球最大手机市场的中国法院向竞争对手提起专利诉讼。跨国公司不愿意在中国开展专利诉讼由很多原因，其中重要的一个就是专利侵权赔偿额低。</p><p>普华永道发布的《2014美国专利诉讼研究报告》统计，2009-2013年美国平均每起专利侵权诉讼的赔偿额为430万美元。根据刚公布的信息Marvell同意为两项专利侵权纠纷的和解向卡内基梅隆大学（CMU）支付高达7.5亿美元（9位数，你没有看错）。这笔巨额和解金只有2014年一审法院判决赔偿金的一半，却已经是美国电子领域专利纠纷赔偿金25年来的新高。</p><p>相比之下在中国，徐聪颖在《我国专利权法定赔偿的实践与反思》一文中统计北京、上海、广东、江苏、浙江、重庆等6个主要地方法院的420份专利侵权纠纷判决书，指出涉及发明专利的法定赔偿均值约为14.33万元人民币，涉及实用新型专利的法定赔偿均值为11.44万元人民币，涉及外观设计专利的法定赔偿均值为6.85万元人民币。中南财经政法大学知识产权研究中心发表的《知识产权侵权损害赔偿案例实证研究报告》认为中国有97%的专利侵权判决采取法定赔偿，自2008年至2013年以来的专利权侵权案件中法定赔偿的平均赔偿额为人民币8万元，非依法定赔偿额平均也只有为人民币15万。</p><p>以上数据一定程度上可以回答中国知识产权研究会2015发展报告中间接提到的一个问题，为什么国外发明人重视申请美国专利远高于重视申请中国专利。专利质量不高影响专利侵权赔偿额，过低的赔偿额又进一步降低企业提高专利质量的意愿，以致形成恶性循环。</p><p>4、数量与质量相对论</p><p>专利数量固然是专利实力的重要指标，但专利实力并不等于专利数量，而产品在市场中的竞争力又不等同专利实力。苹果是全球市值最高的上市公司，但是苹果执IT之牛耳并非全部因为专利。IFI发布的2015美国专利统计表中排名前三的是IBM、三星电子和佳能（见图1）。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201602/28/2009351788.jpg?imageMogr2/strip/interlace/1/quality/85/format/jpg" alt=""><br>图1</p><p>微软专利数量下降到第10位但依然在苹果之前，而紧跟苹果之后的第12位又是一家三星子公司—三星显示。令人惊讶的是苹果甚至没有挤进IEEE发布的2015年度专利实力排名（Patent Power Scorecards）在任何技术领域的榜单（包括技术组合，见图2），不论在互联网通讯、计算机周边还是软件或计算机系统领域。，</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201602/28/2009454440.jpg?imageMogr2/strip/interlace/1/quality/85/format/jpg" alt=""><br>图2</p><p>单向度重视专利数量使政府和企业一厢情愿的把资源投入到无节制的专利申请，结果不是关注提高设计、技术与专利质量，而是专心制造专利泡沫。但是也必须注意到苹果这样以少量专利获得产品优势的企业只是例外，或者说苹果的专利发展模式很大程度上如同乔布斯传奇一样无法效仿。</p><p>通过海量申请专利获取体量优势和积累宝贵经验，既是绝大多数企业必经的专利发展途径，也是充分保护知识产权的经典方法。全球最大的汽车厂商丰田所拥有的专利高达全球汽车行业专利的1/4，谷歌、三星和IBM的专利实力也和市场实力一样强大，国内IT巨头华为、中兴同样也一直是中国和全球专利榜豪强。</p><p>垃圾专利是专利数量和质量可能呈离散状态的重要原因，但全部归责给垃圾专利也有失偏颇。专利申请是一项技巧，重要发明往往需要在基础专利周围严密的申请多个防御或外围专利，防止基础专利的权利要求被他人改进和规避。通俗说这就像传说中金兀术的铁浮屠，一排甲马相接形成庞大连环马，逼迫对手难以突围。</p><p>外围专利策略一般包括对一项新产品申请外观、结构、用途、改进甚至连同材料、生产工艺和生产设备的系列专利，对一项新药物化合物申请用途、制备方法、晶型、针剂、方剂、单方、复方、组合、优选和中间体化合物。这些周边专利未必有多少独立价值，但结合在一起可以对基础专利产生很强的保护作用。</p><p>三、专利凶猛—专利游戏新纪元</p><p>专利数量大幅增加为专利战争和专利运营都提供了足够的变量，产业竞争升级使专利游戏的棋局充满变化，资本涌入则进一步增加了专利游戏的复杂程度。</p><p>1、专利战迫近</p><p>IT制造和互联网行业的专利军备竞赛不仅在专利申请上如火如荼，也在专利收购的赛道上展开角逐。联想对IBM笔记本业务和摩托手机业务两笔收购中都包含大量专利转让和许可，联想并在2014年以1亿美元天价收购Unwired Planet的21项移动互联网专利。奇虎360在2015年通过收购酷派掌握数以千计的移动终端专利，为进入手机市场扫清障碍。小米刚刚宣布从Intel收购332件美国专利，这批专利尽管申请早而剩余有效期较短，也能在未来几年内为小米进入美国市场在半导体和通讯领域建立一堵防火墙。</p><p>专利权是有保护期限的，保护期最长的发明专利从申请日起也只有20年专利有效期。不停创新高的专利申请量意味着日益庞大的专利武器库和高垒的研发投入，在有限的保护期中赚回巨额研发成本成为企业专利部门的普遍压力，而市场竞争的白热化是助推专利诉讼成为攻击武器的另一项强力动因。</p><p>华为、中兴等专利领军企业几年前就在各种场合呼吁推动提高专利侵权诉讼赔偿额，并以实际行动对涉嫌侵权的同行提起诉讼。华为也在2015年明显改变了在国内手机专利市场相对温和的态度，频频向友商发函并在多次半公开场合措辞严厉的喊话。任正非很早就预言会爆发专利世界大战，而当下能看到的是中国企业正在努力成为专利大战的主角。从多渠道反馈的信号都显示国内企业主动发起的专利诉讼正在酝酿质变。</p><p>2、资本搅局与主体多元化</p><p>专利维持费用在专利有效期逐年提高，进入有效期中期的专利面临不能有效运营就可能被放弃。随着资本进入专利运营市场，专利权人和专利运营商的利益碰出火花。</p><p>放弃实体产业专心运营专利的机构，就是经济媒体报道常见的NPE（None Practice Entity）。NPE逐步被接受为不含道德评价的中性词，和专门从事用专利打劫的Patent Troll加以区分。不过NPE和Patent Troll之间并不是泾渭分明，只能说NPE通常倾向使用合理许可方式的达到专利权利人和被许可人各取收益的方式。Patent Troll则基本着眼用专利侵权诉讼索取高额赔偿，全部资产只有25件专利却在2006年通过诉讼迫使黑莓（RIM）支付6.12亿美金天价和解金的NTP公司一般被认为是Patent Troll。</p><p>拥有2万件专利和微软、苹果等公司投资的高智是全球最知名的NPE，诺基亚向微软变卖制造资产后转投入移动专利运营，连麻省理工（MIT）、斯坦福（SU）等知名大学和研究机构也投入专利运营并创下出色战绩。NPE一度发展顺风顺水，昂扬之势在近几年虽有所回落，但前不久Smartflash通过专利诉讼赢得法院判决苹果赔偿超过5.3亿美元的消息，又为专利运营的美好钱景注入一针强心剂。</p><p>中国本土专利运营蓄势已久。如果说小米大量投入专利主要是为了防御，传统诸强ZTE、华为和360等一批新贵都已经把专利运营写入日程。北京市和中关村政府为推动本土专利发展，积极参与推出睿创专利运营基金和乐视操盘的北京市重点产业知识产权运营基金，山东和青岛科协也主办青岛国际专利运营联盟。产业和金融资本的关注是专利游戏棋盘的重要变量，业内普遍认为资本变量正在以不容忽视的速度静悄悄的放大，一旦条件成熟则可能以令人意外的姿势出击。</p><p>3、游戏难度增加</p><p>资本和制造业力量结合大大提高了专利游戏的复杂度，博弈场景更加波诡云谲。中国企业主导的平衡车专利并购和专利攻击就是一个经典案例。</p><p>美国双轮平衡车先驱Segway饱受来自中国同行的低价竞争之苦，在2014年通过337程序向天津纳恩博（Ninebot）等一大批向美国出口平衡车的中国企业提起诉讼并获得排除令。纳恩博深思熟虑后放出妙手，选择和原本是竞争对手的小米合作。纳恩博一面争取到小米注资，一面向Segway发出收购要约。</p><p>2015年3月纳恩博与Segway在337程序中和解，并在4月15日的小米新品发布会上宣布由纳恩博收购Segway公司，获得包括400多项专利在内的核心资产。2015年9月，纳恩博联合子公司Segway在美国法院起诉Inventist等公司专利侵权，当月以一家中国子公司鼎力联合名义在北京法院起诉Airwheel（爱尔威）侵犯专利权，并在当年12月由纳恩博与Segway再度在美国联合起诉美国山寨公司Swagway侵犯商标权及专利权。</p><p>4、进击的专利——从数量积累到质量提高</p><p>数量积累是绝大多数企业启动专利战略的必经之路，但不论是基于防御、竞争还是运营，专利游戏的高阶都脱离单纯的数量积累而走向质量提高。专利的应用价值主要取决技术的基础性和与产品设计的匹配度两个因素，这两个因素都难以通过专利数量堆积自发产生而需要依靠提升专利质量。</p><p>和绝大多数人所认为的不同，苹果并不是一家靠自身研发掌握突破性技术的公司，而发力对现有技术的整合优化，并将技术有效运用在创造全新用户体验上。所以苹果专利数量虽然比不上IBM、三星和诺基亚等同行，却取得了后者无法企及的市场支配力。</p><p>即使从专利数量的单一维度考察，也必须指出尽管一批互联网专利新贵正在专利数量上追赶华为，但没有一家能在研发投入上接近华为，而研发投入是影响专利质量的核心因素之一。有统计称华为研发经费相当于A股400家企业的总和。以上统计未经考证，但华为官方数据显示在2014年研发投入的408亿元人民币，轮值CEO郭平在今年新年致辞也提到2015年研发费用惊人的突破500亿元人民币。希望焰火般耀眼的专利新贵骄傲宣布新抵达的专利数量高峰时，也能披露一下令人振奋的研发投入。</p><h2 id="方法论"><a href="#方法论" class="headerlink" title="方法论"></a>方法论</h2><h3 id="企业应该如何进行专利布局？"><a href="#企业应该如何进行专利布局？" class="headerlink" title="企业应该如何进行专利布局？"></a><a href="https://www.zhihu.com/question/26652203" target="_blank" rel="noopener">企业应该如何进行专利布局？</a></h3><p><a href="https://www.zhihu.com/question/26652203" target="_blank" rel="noopener">企业应该如何进行专利布局</a></p><p>通常来讲，专利申请的价值是通过专利组合(patent portfolio)的方式来体现的，零散的专利申请往往会给后来者的绕道设计(design around)留下空间，这也是那些想通过独家技术来构建专利壁垒，排除后来者的抄袭行为的企业所不愿意看到的。某种程度上，专利申请的组合应该不是简单的1+1=2，而是让专利与专利之间相互连接，互相作用，产生大于2效果，<br>体现在：</p><p>规模性：利用组合中专利的相互关联，形成一个完整的、保护范围更大更全面的“超级专利”；<br>多性化：利用专利之间的差异所带来的多样化来有效地降低创新不确定性带来的风险，即“不确定性保险能力”。(注：关于规模性和多样化的说法是我的一位同事提出来的，我不知道是他原创还是来自典故。)</p><p>形成专利组合的一种方法是从项目全局出发，用一个图表示就是：</p><p><img src="https://pic3.zhimg.com/14d3fb15c75010c12208ecd85d49e894_r.jpg" alt=""></p><p>这种布局的方式关注的是专利布局的全面性，从垂直方向上和布局广度上进行专利申请。例如，在两天前，《时代》评出2014年全球十大科技创新产品，排在第一的是Nest智能家居（Nest Labs是由Tony Fadell创办的智能家居公司，以下简称Nest，可以参考【家话】从Nest看智能家居化进程）。Nest推出的第一款产品是温控器，第二款产品是烟雾探测器。</p><p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/8272326440785a4f6eeab48543161e5a_hd.jpg" alt=""></p><p>从Nest的专利布局可以看出它们所采取的申请策略就是比较典型的项目全局式，具体布局如下：</p><p>最上层的人机交互类专利：包括了智能温控器、探测器的外形设计和图形界面设计。温控器本身具备多种传感功能，这其中包括对住所入住率(occupancy)的监测、对温度和湿度的监测，还包括对红外能量的监测（利用PIR传感器判断是否有人占据空间）和光线的监测（太阳光照射）等。在软件上，设备提供了用户友好的安装引导界面和图形化的用户操作界面；在硬件上，智能温控器包括了环形控制盘(旋转操作)、触摸式显示屏(按压操作)、以及菲涅尔盖板(通过其扩大感测范围)等。</p><p>中间层的数据处理类专利：包括了无线操作、分布式计算、云端管理等。温控器可实现分布式安装并连接至服务器进行注册，每一个温控器都具备一定的计算处理能力，并可分配计算任务。对于探测器而言，云端可进行安全判断并发送危险提醒，探测器与探测器之间可以进行沟通（如房间里的探测器会通知客厅的探测器去提醒主人：房间内感测到危险信号）。</p><p>最底层的后台智能算法类专利：通过各种先进且完善的算法，Nest能在和用户不断的交互中进行自我学习、训练和改进，从而主动地为用户提供最优化的温度调节环境。一方面，系统会对住所的环境进行热力学模拟（这些数据可能来自于入住房间的网络接入、用电量情况、邮政编码位置的天气预报等），从而提供全天24小时的预测；另一方面，系统会主动学习并适应用户的环境需求。例如，用户在星期一、星期二连续两天在早上10点钟出门上班，在星期三系统会自动调节早上10点钟为节能温控模式。由于从最底层到最上层，Nest都作了非常完备的专利布局，因此对于后来者而言，要避开Nest所构建的专利壁垒，就比较困难了。顺便说一句，举Nest这个例子其实非常具有普遍性，想一想身边的其它系统(如现在大热的可穿戴设备)，都可以以类似的思路进行专利布局。</p><p>形成专利组合的另一种方法是从关联因素出发，用一个图表示就是：</p><p><img src="https://pic4.zhimg.com/80/90033b9443e8620371c27c64b4691f44_hd.jpg" alt=""></p><p>这种布局的方式关注的是专利布局的深度，从横向进行专利申请。例如，自从微信的“摇一摇”找好友功能推出后，如果想在“摇一摇”找好友这个创新点上进行深化，就可以考虑与“摇一摇”这个创新点相关联的因素：功能：除了找好友外，还能实现什么功能？后台的算法或推荐逻辑：与功能对应的匹配算法或逻辑有什么不同？在功能上，截图、清理内存，阅读推荐，搜歌等，都是可以通过摇一摇可以实现的其它功能；在后台算法上，对应于这些功能，也可能有不同的做法，例如，阅读类产品的换一批推荐逻辑，等等。事实上，对应于以上两个关联因素，市场也确实出现了类似的不同类产品（我也不知道这些产品有没有申请专利），如下：</p><p><img src="https://pic1.zhimg.com/80/3454509dd6d3f7dcad0a2c01a1235c68_hd.jpg" alt=""></p><p>实际应用中，以上两种方法非常普遍并且常常交叉使用。<br>最后，还是那句话：让专利与专利之间相互连接，互相作用，孕育出更多生命。</p><p><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/22025722" target="_blank" rel="noopener">一年后，再来谈谈专利布局要怎么做</a></p><p>专利布局要么追求完整性，要么追求关联性。</p><p>在这一年里随着自己实践的加深，觉得是时候再来重谈这个话题了。</p><p>首先说明一点：本人非常反感行内很多人在引用的Ove Granstrand教授所讲的6种专利布局模式，就是下面这个看起来很丑的图，就如同我一直非常反感“专利地图”这个工具一样（花10-20万买一套分析系统，把简单的分类概念搞成乱七八槽的地图样式让别人越看越糊涂）。</p><p><img src="https://pic1.zhimg.com/80/2b2b8177e8b4fe927e8698f572f75ddc_hd.jpg" alt=""></p><blockquote><p>（Ove Granstrand的专利布局模式）</p></blockquote><p><img src="https://pic3.zhimg.com/80/b2f88c6b7831d0b5cb3ab1613efbcfc7_hd.jpg" alt=""></p><blockquote><p>（“专利地图”图样）</p></blockquote><p>作为一个正常的研发人员，如果他知道自己做的东西是抄别人的，那就会做绕道设计，相反地，如果他怕别人绕道，那就会多想些招防止抄袭（趋利避害是动物的本能）。这就够了，根据不需要知道那些叫做什么围墙、包绕、组合、策略等牵强附会的概念，它们都是高校里的教授造出来唬人的，反正实际应用他们也不会。</p><p><img src="https://pic4.zhimg.com/80/a00e71e779438d1e743551d3b0661e07_hd.jpg" alt=""></p><blockquote><p>（智能XX项目计划书）</p></blockquote><p>废话少说，在这一年里，我参加了不少冠以专利布局的会议。其实大部分都算不上布局，就是研发人员做了一些初级的设计，概念，规划等，觉得应该多报几个专利申报的项目，于是要求IPR（在这里统称专利从业人员，无论来自公司还是事务所）参加。通常会看见以下几类IPR：</p><p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/ea8e705bdc84d19ea67ab7f1b369e32d_hd.jpg" alt=""><br>茫然型：研发不知道自己的创新是什么（其实他们只是完成，而不是对项目进行创新设计），IＰＲ也一脸愕然，唯一能做的，就是反复问：咦，我们可不可以在这里申请点什么东西?于是研发一脸愕然地反望着IPR，双方互相用渴望的眼神望着对方，似乎在说：你Y赶紧给我答案呀！！！</p><p><img src="https://pic4.zhimg.com/80/03da75f04951120595df581ed641a550_hd.jpg" alt=""><br>附和型：研发觉得自己的设计实在是太牛X，因为这个芯片整合了好几种功能，以前同行都是傻X，他们竟然不知道这个芯片这么好，IPR随声呼和：这个功能太好了，我们把它申请下来吧。</p><p>如果按照这样的节奏去申请专利，那顶多算是炒一盘大杂烩，离真正好的专利布局还隔着十万八千里呢。</p><p>要知道专利布局的出发点是“有目的地申请一系列专利”，而不仅将大盘鸡、红烧肉和小龙虾一股脑炒在一起。</p><p>既然是“有目的”，那就意味着专利布局的起点不是一味强调发散（加个功能，加个特性等，东扯一点，西扯一点），相反地，是先聚焦。</p><p>可以想象两个典型的专利布局会议场景。</p><p>（1）、研发和IPR坐到了一起，研发针对产品提出了很多的新的解决方案，幸运的是，研发也非常懂专利，他们觉得有很多点子可以细化去申请专利。</p><p>（2）、研发和IPR又坐到了一起，研发按照与客户的合作意向进行了初步产品设计，例如筷子公司（随意起的名）是一家厨房智能解决方案公司，他们与皇家(也是随意起的名)房地产开发公司合作，为皇家房地产公司提供厨房智能解决方案，并约定专利归筷子公司所有。</p><p><img src="https://pic3.zhimg.com/80/e9bd4e1e3a0e0258671d2706880eeb0e_hd.jpg" alt=""></p><p>研发开始介绍伟大的构思，包括：</p><p>一、为每个家庭安装一个烟雾报警器；</p><p>二、开发了APP，通过APP可以控制家里的智能设备，如智能电饭煲，豆浆机提前开启；</p><p>三、共享家庭帐号，家庭成员通过APP通知其它成员（吃饭了）；</p><p>四、通过统计菜谱，获取用户健康信息；</p><p>五、家庭成员可以把菜谱分享给其它成员等。</p><p>看起来研发每一项工作单独看并没有太多亮点，IPR也很头痛，觉得里面没有什么特别的技术，不知从何下手。</p><p>针对第一种类型的会议，IPR一定很兴奋，因为可以挖掘的点子很多，可以大干一场了。我们在此暂且按下不表，留待下期再讲。</p><p>而实际情形却反而是第二种更为普遍（比例不会小于50%），这真是一件头痛的事情。毕竟“巧妇难为无米之炊”。但反过来想想这其实也是考验IPR功底的时候，毕竟IPR的角色定位，也是为研发搜集技术资料情报，提供参考，甚至有时候，还能提供一些产品思路的启发。</p><p><img src="https://pic3.zhimg.com/80/3f2d425250514a467fa971f2c114c122_hd.jpg" alt=""></p><p>就算你觉得以下这些都是套路，我还是建议你这么做：</p><p>（1）聚焦产品亮点，再放大亮点效应；</p><p>什么是产品亮点，提供几个角度：</p><p>超出你预期的，觉得特别的，难以想到的，再不济，研发介绍的时候，他自己觉得很有信心的。</p><p>比如上面这个厨房智能解决方案的案例，有可能产品的亮点是引入了菜谱的分享机制，即菜谱中附加了各个流程的烹饪程序，可以让设备（如微波炉、烤箱）按照这些程序自动烹饪食物；</p><p><img src="https://pic1.zhimg.com/80/4096efa1c9c5f513db9c86787fe6a22b_hd.jpg" alt=""></p><p>IPR现在可以做的，就是开足马力打问号了：</p><p>菜谱是怎么产生的；</p><p>怎么分享？分享给谁？</p><p>如何下载，可不可以更新？</p><p>能不能够自适应调整？</p><p>也许你也说，做IPR做得这么辛苦吗？真是凄凉。但是，难道IPR的角色不是提出好的问题，作有意义、建议性的引导吗？如果你心中有些蓝本(做过类似的方案，你会发现万变不离其宗)，就不怕问不出好问题来了。</p><p>一旦有了好问题，那有可能好的答案也在酝酿了。比如：</p><p><img src="https://pic1.zhimg.com/80/71f6a1bf463f43d6524dceb4da9ca641_hd.jpg" alt=""></p><p>（2）调查产品需求，确定产品要解决的核心问题再发散思维。</p><p>比如一套高档公寓的物联解决方案，既开发了APP，也对后台服务器架构进行了改进，灯光、电视可智能开启，林林总总，不一而足。但多数情况，从专利布局角度讲，笼络地做一套高档公寓解决方案申请，还不如解决一个核心问题来得具体和可操纵（也意味着更大的专利授权可能）。</p><p><img src="https://pic1.zhimg.com/80/34c64d0d2d4e963acedaf27d7a5c8eba_hd.jpg" alt=""></p><p>这时，作为IPR可以建议高档公寓物联解决方案从一个角度切进去：</p><p>如果解决私密性的问题-那申请布局的重点应该是数据安全，加解密技术，此时应该将注意力集中在门锁、安全箱上，而不是地上的拖鞋；</p><p>如果想要解决舒适问题-那应该把枕头做更舒服（比如高度可调节）、床垫软硬刚好而不是一味地声控这个设备那个设备；</p><p>如果想要解决智能控制-那应该是从传感技术和互联互通角度入手，相反地，高档公寓入住流程方不方便就变得无关紧要了。</p><p>讲到这里我知道手机屏幕前的朋友会不满地说一句：产品怎么做管我什么事情，我要做的只是申请个专利，再说了，产品的核心需求是我能决定得了的事吗？</p><p>如果这么想，我想部分的原因是IPR把专利工作看得太边缘化了，如果IPR的工作只是简单地做来料加工，并不能主动为研发提供建设性的建议（虽然不一定能做到主导），那这样的IPR工作想必不会得到研发的认可和支持，甚至会做得越来越被动，沦为专利传声筒（事务所对接）和政府项目资助小助手。</p><p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/641002744e233928d7a47971c5491295_hd.jpg" alt=""></p><p>事实上，除了项目和产品经理，研发人员多半也是针对自己所做的工作内容深入做具体的解决方案，比如软件研发专注在APP的功能怎么实现，测试专注于功能模块的调试等，就算是产品经理也未必从一开始就能把项目想得很全面很清楚。</p><p>从另一个侧面上看，在进行专利布局时，IPR对整个项目的技术和需求核心进行梳理并提出建议，优势在于自己的技术面和理解力，如果事先对项目所涉及的技术（尤其是竞争对手）进行深入检索、分析，并对公司的产品足够了解，那提出有用的技术布局建议，不是很自然的事吗？原因在于：基于你的专业背景（看到过大量的专利方案），你比别人看得更多。</p><p>至于研发已经提出了很多新的解决方案，IPR觉得来料已经很足的情况，怎么从中抽出核心，围绕核心进行专利布局，留待下期再说。</p><p><a href="https://www.zhihu.com/question/26652203/answer/33996852" target="_blank" rel="noopener">明锐</a></p><p>企业层面讲专利战略，是影响企业做出判断的一个原则性定位。具体产品或技术层面讲专利布局，是为了获得该产品或技术上的专利垄断。吐槽先，专利是实践性很强的活动，我一直认为脱离了具体案例（此案例不仅指单个的专利，也可以指具体的技术领域，总之要明确讨论的客体），因为个案与个案之间是千差万别的，脱离了具体案例，只能泛泛而谈，起不到实质的作用。so，如果你参加过知识产权局与专利代理人的交流活动，也是培训，就会看到很诡异的事情，诡异一，一群专业的人把基础的东西被翻来覆去的说；诡异二，讨论的双方在举例时，很像在猜谜语，只说个一般性的情况，就是不说具体的细节，一方面是考虑保密的原因，一方面是在讨论中无法把细节一一列明。对于专利布局，如果考察某个具体的企业的具体产品，可能会更适合。问题太大，下面简答。专利布局是对一项产品或技术做出具体的专利申请判断，需要分析：1、对哪些技术方案申请，对哪些技术方案不申请；2、申请什么类型的专利；3、申请哪些国家（地区）的专利。1、涉及问题较多，建议由专利代理人或熟悉专利（而不是技术）的人给出建议，然后由熟悉技术、市场的人根据建议做出判断。技术方案并不等同于实际的产品或技术，一项产品或技术可能涉及多处创新，涉及多项技术方案，需要针对每一项考虑其保护的范围，通过多个专利全面覆盖。这里我们不说部分与整体、结构与方法、以及单个专利内的权利要求布局等很细节的问题，而说一些作为企业工作人员更应该注意的几点：判断每个技术方案可能的市场价值，不仅考虑对自己企业的价值，也考虑对竞争对手、其他行业的价值。分析行业内技术发展的趋势与水平，判断申请专利的时机，今年申请还是明年申请，当然晚点申请也冒有被别人抢先申请的风险。申请专利不是越多越好，数量庞大的专利可能带来财务压力，专利是要交年费的。需要保密的技术考虑不申请专利，专利是要公开的。容易被模仿的专利，应当考虑申请。部分不希望申请专利，但是又不希望别人申请专利拿来妨碍自己的，技术公开。专利申请的一个工作之一是对产品或技术进行延伸，这是知识管理方面的内容。2、以中国为例，是申请发明、还是实用新型、外观设计，不同的类型是有所区别的。3、专利的地域性，需要考虑产品的生产地、销售地等因素，判断在哪些国家、地区申请专利。上述2、3都是在1的基础上进行。而在所有工作之前最重要的是，企业得鼓励员工创新，有了创新成果，找专业的专利代理人就可以解决一般性问题，而有了足够多的创新成果，才需要设置专门的企业专利管理岗位，进而考虑更深层次的问题，个人倾向于专利代理人深入企业，深度参与企业的研发、专利管理，这样才能避免大部分专利申请是隔靴捎痒的问题，但是这是非常难的事情，不仅仅在于专利代理人，更主要的问题在于企业。</p><h3 id="企业如何做好专利布局"><a href="#企业如何做好专利布局" class="headerlink" title="企业如何做好专利布局"></a><a href="https://zhidao.baidu.com/question/1928195292955722507.html" target="_blank" rel="noopener">企业如何做好专利布局</a></h3><p>1．企业产品的市场占有情况</p><p>随着企业产品市场占有率的扩张，技术模仿者会大量出现，同时由于影响竞争者的利益，专利纠纷出现的几率也会随之增加。如果知识产权积累的规划没有跟上，可能会对企业的发展产生不利影响。因此，随着市场占有率的提升，有必要增加专利申请的数量、提高专利的技术覆盖范围并完善保护性专利布局。</p><p>2．公司未来的专利定位</p><p>如果企业的专利定位仅仅是用来防御，保护自己的产品更好地进行市场拓展，那么专利的积累只要和产品紧紧结合即可，不需要太多前瞻性申请和储备性申请；如果公司未来的专利定位是实现专利许可、授权、甚至作为诉讼标的，则需要注重专利挖掘和部署一定数量的具备行业控制力的专利。</p><p>3．企业研发人员的数量和研发投入</p><p>专利的产出源泉是企业研发团队的技术革新，因此专利申请量的规模要与技术人员的数量成一定的比例，过大则会造成专利质量下降，过少则会出现专利保护流失的情况。</p><p>企业在其重点项目上往往会投入较大的研发资源，这些项目的成功与否甚至关乎企业未来的生存。对这些重点项目，在专利布局上要加以侧重，保证专利申请的数量和质量，优化专利组合的结构，形成有效的专利保护和专利对抗能力。</p><p>4．企业的市场扩张情况</p><p>企业需要根据未来几年市场的扩张情况来确定专利的积累量以及部署地域。例如，当需要增加产品种类或准备进入某个地域时，相关的专利布局也需要及时跟上，保证满足基本的保护效果；当企业的产品种类和销售地域相对比较恒定时，企业的专利积累在数量规模也应趋于稳定，而更加关注结构的优化调整，以免不必要地消耗企业成本。</p><p>5．行业专利分布现状和变化情况<br>行业内专利的分布现状在一定程度上反映了该领域所受到的关注度和风险分布状况，而从其变化情况则可以了解到行业的发展动向。企业应根据行业总体情况来调整自己的专利申请量和增长率以及专利部署的结构分布，以维持企业的专利竞争地位。</p><p>6．竞争对手的情况<br>专利布局的目的之一是为了与竞争者在专利上达成一种势力均衡或者保持优势的状态。为此，企业需要参考其主要竞争对手的专利储备现状和变化情况以及其产品和市场扩张情况来制定本企业的专利布局方案，确保企业具备足够的专利对抗筹码。</p><p>7．产业的发展阶段</p><p>在不同的产业发展阶段，专利竞争态势和未来的市场预期不同，相应的专利布局重点也会有所差异。例如，在产业的发展萌芽期时，企业专利布局的重点在于及早对一些基础性技术和共性技术进行专利申请，完成专利圈地。在产业的成长期时，企业专利布局的重点在于在重要的技术应用和改进方向上占据一定的优势地位。在产业的成熟期，企业专利布局的重点在根据市场状况对专利的数量、结构分布进行调整，并对可能的替代性技术和产品进行储备性专利部署。</p><p>上述7个方面为专利布局规划中的重点影响因素。通过上述7个方面，可以通过市场及产业的角度去理解技术发展路线，去制定适合竞争的专利布局思路，这一切的宗旨都是：专利是竞争工具</p><h3 id="手把手教你进行专利布局"><a href="#手把手教你进行专利布局" class="headerlink" title="手把手教你进行专利布局"></a><a href="http://baijiahao.baidu.com/s?id=1588768851320095235&amp;wfr=spider&amp;for=pc" target="_blank" rel="noopener">手把手教你进行专利布局</a></h3><p>第一步：找关键</p><p>擒贼先擒王，首要保护的，最关键的技术、最核心的部件、最傲娇的设计，总之就是浪尖上的技术，先圈出来，哪怕资金和人力的能力有限，这一部分也是要首要占领的。</p><p>第二步：布网络</p><p>在关键技术的周边，哪些必要会使用到的、哪些可替换的途径、哪些未来可能演进的路径，要不拘泥现在，看向未来，量力而为的在关键点周围设点、连线，布网。</p><p>第三步：定方案</p><p>依据上述战略，制定布局方案，包括时间、空间、顺序、需要结合企业经营的大方向、行业发展的大方向来进行。</p><p>第四步：查缺补漏</p><p>核实制定的方案是否有可以规避的设计，是否存在重要空白点，增加布局的合理性，全面性。</p><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><h3 id="苹果专利申请原则：有关产品的一切都要申请"><a href="#苹果专利申请原则：有关产品的一切都要申请" class="headerlink" title="苹果专利申请原则：有关产品的一切都要申请"></a><a href="http://www.ifanr.com/391423" target="_blank" rel="noopener">苹果专利申请原则：有关产品的一切都要申请</a></h3><p>2013-12-25 18:25</p><p>移动设备市场的壮大，让两家原本交情很好的公司反目，苹果和 Google 为了各自的利益相互竞争，苹果虽然是先发者，但被 Google 超越。为了反击，苹果发动了史无前例的专利之战，试图“摧毁”Android，这背后的故事，必定有很多嚼头。</p><p>连线的特约作者 Fred Vogelstein 撰写了一本书“Dogfight: How Apple and Google Went to War and Started a Revolution”（名字很有意思），讲述的就是这两家公司背后不为人知的争斗。其中包括了互相挖角，在对方收购时哄抬价格，当然，专利之争是其中的重点。Business Insider 的作者 Jay Yarow 读完此书，讲述了其中 关于专利的一段。</p><p>日常我们经常会看到苹果的专利曝光，相信看完这本书之后，你不会把这些太当回事。这些专利不一定是拿来做产品，很大程度上，是在广泛“占坑”，哪天看到有公司推出了类似的产品，便可以用专利来起诉对方。</p><p>书中的一节讲述了第一代 iPhone 研发时，公司高层在一次会议上讨论专利的事情，到底哪些应该申请专利？乔布斯的回答简单粗暴：“关于它的一切都申请专利。”</p><p>这里的一切意味着只要和产品搭界，哪怕它用不上，都需要申请专利。为此，苹果的工程师每周都会和律师碰头，把该申请的，不该申请的都变成了专利。比方说，前不久我们报道了苹果为波浪形屏幕申请了专利，显然，这样的产品有些不着调。</p><p>Vogelstein 在采访苹果律师时对方说道，他们基本上为所有东西都申请了专利，变着法的申请，即使很多不会应用到产品中去。</p><p>而这，也为后来的专利“世纪之战”埋下了伏笔。从 2011 年初开始，苹果对多家 Android 厂商发起了连续的专利起诉，其中对三星耗时长达 1 年多的起诉，在 2012 年获得了 10.5 亿美元的赔偿。近日，苹果又通过一系列专利起诉获得了三星 2.9 亿美元的赔偿。最悲惨的要数 HTC，苹果的起诉让 HTC 疲于迎战，产品在多地遭到禁售，加速了公司业绩下滑。</p><p>甚至，Google 对摩托罗拉的“闪电”收购，很大程度上和苹果专利起诉有关。</p><p>不过，苹果的专利战并未摧毁 Android，后者不可阻挡的获得了迅速的发展并超越 iOS，成为最大的移动操作系统。专利战成为这场商业战争之中，最大的一个调味剂。</p><h2 id="参考资料"><a href="#参考资料" class="headerlink" title="参考资料"></a>参考资料</h2><h3 id="时间"><a href="#时间" class="headerlink" title="时间"></a>时间</h3><h3 id="地域"><a href="#地域" class="headerlink" title="地域"></a>地域</h3><h3 id="产品"><a href="#产品" class="headerlink" title="产品"></a>产品</h3><h3 id="技术"><a href="#技术" class="headerlink" title="技术"></a>技术</h3><h3 id="场景-体验"><a href="#场景-体验" class="headerlink" title="场景/体验"></a>场景/体验</h3><h3 id="标准"><a href="#标准" class="headerlink" title="标准"></a>标准</h3><h3 id="类别"><a href="#类别" class="headerlink" title="类别"></a>类别</h3><h3 id="行业"><a href="#行业" class="headerlink" title="行业"></a>行业</h3><h3 id="平台"><a href="#平台" class="headerlink" title="平台"></a>平台</h3><h3 id="对手"><a href="#对手" class="headerlink" title="对手"></a>对手</h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/patentdeployment20180605.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;patentdeployment20180605.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%93%E5%88%A9%E5%B8%83%E5%B1%80/1004369?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;专利布局&lt;/a&gt;是指企业综合产业、市场和法律等因素，对专利进行有机结合，涵盖了企业利害相关的时间、地域、技术和产品等维度，构建严密高效的专利保护网，最终形成对企业有利格局的专利组合。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Deployment" scheme="http://deepcreator.com/tags/Deployment/"/>
    
      <category term="Portfolio" scheme="http://deepcreator.com/tags/Portfolio/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>MeiZu</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/MeiZu.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/MeiZu.html</id>
    <published>2018-06-04T08:17:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T09:37:15.973Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/meizu-logo.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="meizu-logo.png"></p><blockquote><p> 世界因梦想而改变，用梦想改变世界——魅族科技旗下拥有两大主品牌：MEIZU和Flyme。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="https://www3.res.meizu.com/static/cn/index/images/about_1_4fdaece.jpg" alt=""></p><p><a href="https://www.meizu.com/about.html?click=wmz_public_yw_learn" target="_blank" rel="noopener">魅族</a>公司成立于2003年。创始人从小沉迷电子热爱科技，魅族就是电子梦想和共赢理念的结晶。从创立以来的一次次飞跃不仅是魅族人热爱追求的结果，更是梦想力量的体现。人们就好像相近配置的计算机。同为满负荷运转，多任务且不断终止和新启进程的，远不如持续运行单任务的运算量。 而人只有不变的热爱才能排除复杂的干扰，始终如一的为追求不变的热爱而付出，创造更大价值带来更多的财富。那不变的热爱就是梦想。魅族因梦想而立。热爱而极致，专注和长久的追求，必将带来商业产品无与伦比的梦想之作。魅族的一切将超越常规，超乎想象。</p><h2 id="为什么魅族不用高通处理器？"><a href="#为什么魅族不用高通处理器？" class="headerlink" title="为什么魅族不用高通处理器？"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/470809" target="_blank" rel="noopener">为什么魅族不用高通处理器？</a></h2><p>2014-11-21 18:00</p><ol><li>魅族 MX 4 Pro 发布会：一款综合旗舰，N 次经典致敬</li></ol><p>魅族的年度旗舰 MX 4 Pro 已于近日正式发布。</p><p>不错 谈到：</p><p>性能差了点，不过这价格还过得去。我很好奇为什么魅族这么排斥高通……</p><p>魅族越来越会营销了，先传个很高的价格让大家失望，然后本来的价格就成为惊喜了。</p><p>xifans 认为：</p><p>魅族从 M9 开始甚至从 MP3 时代开始都跟三星有合作。个人觉得主要还是利益原因。高通那 5% 专利费，以及采购价钱优势都来不过三星。再加上魅族驾驭三星 U 这么久，可以说基本上没什么问题了。但是用三星 U 问题就是发热还有全网通。估计这次用的基带是 Intel XMM7260。</p><h2 id="高通就-3G-4G-专利，正式起诉魅族"><a href="#高通就-3G-4G-专利，正式起诉魅族" class="headerlink" title="高通就 3G/4G 专利，正式起诉魅族"></a><a href="http://www.ifanr.com/675419" target="_blank" rel="noopener">高通就 3G/4G 专利，正式起诉魅族</a></h2><p>2016-06-24 13:15</p><p>现在的知识产权纠纷不断，先有苹果与国产，现有高通与魅族。</p><p>高通宣布其已向北京知识产权法院提交对魅族的起诉状，<strong>请求法院判决高通向魅族提供的专利许可条件符合《中华人民共和国反垄断法》的规定和高通所承担的公平、合理和非歧视的许可义务。</strong></p><p>该起诉状同时请求法院判决高通向魅族提供的专利许可条件，构成高通与魅族之间针对移动终端中所实施的高通中国基本专利的专利许可协议的基础。前述高通中国基本专利包括与 3G（WCDMA 和 CDMA2000）及 4G（LTE）无线通信标准相关的专利。</p><p>高通称，为了与魅族达成专利许可协议，之前向魅族发起了多轮交涉，试图通过谈判与其达成协议。高通向魅族提供的专利许可协议的内容，与高通在 2015 年向中国国家发展和改革委员会提交，并得到发改委同意的整改方案条款是一致的。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/04/2pro6_hd.jpg" alt=""><br>（采用 Helio X25 的魅族 Pro 6）</p><p>高通方面还称，本无意付诸诉讼，“遗憾的是，魅族始终缺乏通过诚信谈判与高通在前述整改方案条款的基础上达成专利许可协议的意愿”。与此同时，魅族一直在使用高通的相关专利，且没有缴纳专利费用。与此形成鲜明对比的是，目前已有超过 100 家中国公司接受了上述高通的整改方案条款，其中包括最大的几家中国手机厂商。</p><p>高通执行副总裁、总法律顾问唐·罗森博格表示：</p><p>“魅族选择在未获得许可的情况下使用这些技术，不仅违反法律，而且对那些诚信经营、尊重专利权的被许可厂商更是不公平的，最终必将损害移动生态系统和消费者的利益。”</p><p>对于此次高通的诉讼，爱范儿（微信号：ifanr）试图采访魅族相关人士，但截至发稿，并没得到回应。</p><p>更新：魅族相关人士做出了回应：“确认中”。</p><p>梳理一下魅族的历代机型，我们会发现，和现在的绝大部分手机厂家不同，魅族极少使用高通的 SoC——就只有魅蓝 note 电信版用过高通的骁龙 615 处理器。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/06/Meilan-Note.png" alt=""></p><p>然后，魅蓝 note 后续机型魅蓝 note 2 又换成了 MTK 处理器。魅族副总裁李楠曾表示：</p><p>感谢 MTK，给不愿意交高通税的厂商一个做电信手机的新选择。今年 MTK 比高通给力太多，获得 VIA 电信技术授权后，从今年开始 MTK 大多数产品都会支持电信制式。在 MTK 的帮助下，魅族也会出越来越多的电信手机。</p><p>为什么魅族一直对于高通的处理器不是很愿意采用，知乎上一个已经重置账户的用户回答了这个问题：</p><p>采用高通的处理器，需要交纳 3.5%-5% 不等的整机售价给高通。</p><p>高通有个<strong>追溯</strong>的说法，就是但凡采用过 WCDMA/CDMA2000/TD-SCDMA 技术的手机，都要补交，才能继续合作。这就意味着魅族要把从 m8 开始的所有手机的销售额，交 5%。</p><p>那么为什么高通会开始对魅族提起诉讼？</p><p>我们先来看看高通的请求：“法院判决高通向魅族提供的专利许可条件符合《中华人民共和国反垄断法》的规定和高通所承担的公平、合理和非歧视的许可义务。”这里的“公平、合理和非歧视的许可义务”，根据爱范儿主笔 Odin 的介绍，有一个专有法律名词“FRAND”，是标准必要专利的授权方式。</p><p>其实，现在还并没有直接涉及魅族侵权，而是高通希望被判与魅族的专利许可有效。而如果获得法院判决支持的话，高通才会实施第二步，即“起诉魅族侵犯合法专利”。</p><p>当然，标准必要专利是不能躲的。</p><h2 id="高通-VS-魅族的专利官司到底是怎样的一回事？"><a href="#高通-VS-魅族的专利官司到底是怎样的一回事？" class="headerlink" title="高通 VS 魅族的专利官司到底是怎样的一回事？"></a><a href="http://www.ifanr.com/680148" target="_blank" rel="noopener">高通 VS 魅族的专利官司到底是怎样的一回事？</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/07/IMG_8547.jpg" alt=""></p><p>2016-07-12 14:52</p><p>早前，高通 (Qualcomm) 因为魅族侵犯其通信技术专利，将对方告上法庭；而魅族虽然作为被告，亦不甘示弱的召开了媒体沟通会，反过来指责高通。</p><p>媒体对这宗专利官司的解读，大多停留在情绪及道德层面，未能深究，这次，爱范儿（微信公众号：ifanr）就指示展示此案的来龙去脉。</p><p>标准──必要──专利</p><p>让我们先用两句说话，归纳整个公司的要点：</p><p>高通指魅族使用其 3G 及 4G 标准必要专利时，拒绝缴付专利费用；<br>魅族指未能达成协议，是因为高通提供的协议违反了公平、合理、无歧视的原则。</p><p>如果大家对专利制度不太理解，可能已经看得丈二金刚摸不着头脑：高通用来提告的“标准必要专利” （Standard Essential Patent, SEP)，所谓的“标准”是指这种在业内必须遵从的规范技术──故此，魅族即使不用高通的芯片、也很不愿使用高通的技术，但只要想使用 3G/4G 上网，就不可能回避高通的这个专利。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2013/11/4G2.jpg" alt=""></p><p>今天的科技产品往往都不能独立存在，而需要与其它产品一同运作；但如果你的产品，与对方的产品不能兼容，那就会对接不上──所以，产品与产品之间，需要有个统一的标准来确保相互兼容。很多用 iPhone 的人也有这样的经验吧：你的 iPhone 没电了，你要找一根 Lightning 的数据线充电；但你身边的朋友都只有 Micro-USB 的数据线，那怎办？</p><p>USB、Micro-USB 和苹果用的 Lightning，都是一种“标准”。</p><p>大家还记得 2010 年间的 iPhone 4 只能用联通的 3G 上网，插中国移动及中国电信的电话卡，只能用 2.5G 的尴尬体验吗？当年在中国有三种 3G 技术：联通的 WCDMA 标准、移动的 TD-SCDMA 和电信的 EVDO，但早期的 iPhone 只支援联通的 WCDMA。</p><p>高通在通信业的多年技术沉淀，就这三个主流技术上累积了大量的“标准必要专利”。后来，iPhone 也改用了高通的基带，最终支持中国移动和中国电信的 3G/4G。</p><p>公平──合理──无歧视？</p><p>所以通信标准对于一台手机来说，十分十分重要。只要掌握该行业“标准必要专利”技术，任何人要进入该行业，也不能不付授权费，让技术就会变成一只会生金蛋的鹅。这就是为什么有业界把“标准必要专利”视为“专利大杀器”。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/06/AAEAAQAAAAAAAAWuAAAAJGY4YmVjMzgyLTYwOWItNDQxNi05OTVjLTcxZjIyOGE2OTlmMw.jpg" alt=""></p><p>问题是：由于“标准必要专利”不能回避，掌握了大量标准必要专利的公司，可能变成了行业的垄断者，那会否导致抑压了行业的发展？有见及此，行业组织在制定相关的技术标准时，会强制“标准必要专利”拥有者接受“公平、合理、无歧视” （Fair, Reasonable And Non-Discrimination，简称 FRAND) 条款 ，藉此确保任何公司都能进入相关市场，而专利持有者在得到合理的授权费而继续创新。</p><p>然而，怎样算是公平、合理、无歧视？向来不易界定，但一般包括有以下几点：</p><p>专利授权是一种义务，在合理的授权费下，标准必要专利拥有者不能拒绝授权；<br>以同一态度对待被授权者，不会因为对方的出货数量或公司名气而有所不同；<br>如果双方在授权费上谈不拢，可透过第三方仲裁。<br>FRAND 条款，原意是调和标准必要专利持有者、与标准专利使用者的利益；但在实际上并不容易调和，所以我们经常见到有关标准必要专利的官司。</p><p>而引爆这场通信标准必要专利官司的，始于一间公司：<a href="https://deepcreator.com/Company/MTK.html">联发科</a> (MediaTek, MTK)。</p><p>联发科的专利与<a href="https://deepcreator.com/Company/Qualcomm.html">高通</a>的崛起</p><p>众所周知，中国在 2G 时代的繁华，与联发科的崛起有很大的关系。在 2009 年，联发科在中国的 GSM 市场占了 90% 的份额，出货量一举超越高通，成为全球第一大手机芯片厂商。但根据资料显示，联发科后来在 3G/4G 市场上的迟缓反应，使他们在这个版块上的专利大幅落后。</p><p>结果在 2009 年 11 月，联发科与高通达成了一条专利“未授权协议”。</p><p>协议表明联发科“未向”高通专利技术取得授权，所以亦“不需”支付任何授权费，从业界的角度说，“就是把专利授权费让手机厂去承担支付”。因此这个协议，当年就被媒体指“斩断了山寨手机 3G 之路”、“优势只剩下便宜二字”。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/11/Qualcomm-Snapdragon-S4-8x30-5-by-ifanr.jpg" alt=""></p><p>由于联发科不能提供专利保护伞，使不少国产手机公司也需要再付高通的专利费；加上 2010 年骁龙 S1 “Scropion” 的声势，高通在  2010 起快速重新抢占市场，就连三星在美国市场，也要改用高通芯片。</p><p>也许有人会觉得：既然如此，为什么高通早不告、迟不告，等到今天才告魅族？一定是“猪养肥了才杀”吧。其实并不然，因为在 2013 年，中国国家发展改革委员会（后简称发改委）启动了对高通的反垄断调查。</p><p>在华的垄断与<a href="https://deepcreator.com/IPR/Antitrust.html">反垄断</a>官司</p><p>根据知乎上的留言，发改委对高通的反垄断调查，集中于以整机作为计算授权费的基础、将<a href="https://deepcreator.com/IPR/SEP.html">标准必要专利</a>与非标准必要专利捆绑授权、 要求被授权者进行免费的专利反授权 (Anti-authorized Patent)，以及将专利授权与销售芯片进行捆绑等。这种透过标准必要专利来捆绑条款，在法律界称之为“<strong>专利劫持” (Patent Hold-up)</strong>，为高通带来长达两年的反垄断调查。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2015/11/Qualcomm.png" alt=""></p><p>直至 2015 年年初，高通最终与发改委达成协议：由整机计费改为售价的 65% 计费，也不再要求强制的专利反授权。根据资料显示，高通在反垄断调查后，除了取消了相关条款，他们也付出了 60 亿人民币的高额罚金，更迅速启动了一系列的“植根中国”的投资与合作等等。没有捆绑条款，授权费稍为调低了，对中国手机商说来说，至少不是坏事。</p><p>高通做出妥协的背后，是获得发改委对整改方案的确认，从而在行政上重新确保了高通“收取授权费”为核心的商业模式。</p><p>因为在 2011 年开始，坊间开始出现一种恶意拖延标准必要专利授权协议，藉此压低授权费的手段：<strong>“FRAND 劫持” (FRAND Hold-up)</strong>──这就是魅族官司的由来。</p><p>“标准必要专利”受到新挑战</p><p>2011 年，随着<a href="https://deepcreator.com/Company/Apple.html">苹果</a>正式状告<a href="https://deepcreator.com/Company/Samsung.html">三星</a>，世纪手机专利官司正式开始。</p><p>当时，苹果和<a href="https://deepcreator.com/Company/Microsoft.html">微软</a>拿着一堆设计、界面和软件的专利，控告三星和摩托罗拉。但三星和摩托罗拉两者都不是吃素的，他们手上都拥有海量的通信标准必要专利，并藉此反诉苹果和微软；亦由于标准必要专利不可回避的特性，苹果和微软也分别中枪。</p><p>然而，苹果和微软在这次官司里拿出了秘密兵器：FRAND 防御策略 (FRAND Defense)：他们透过反控三星和摩托罗拉“反垄断”、“违反 FRAND 条款”，挑起新一轮的反垄断调查，后来三星和摩托罗拉更因“滥用标准必要专利”而被欧盟严重警告。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2014/01/apple-en-htc-sluiten-patentdeal-over-android-android-vs-ios.jpg" alt=""></p><p>在 FRAND 防御策略下，三星和摩托罗拉变得投鼠忌器，结果摩托罗拉只能收到原来 1/800 的授权金，反而还要赔偿微软约 1400 万美金的损失，而三星最终也输掉官司。然后，台湾瑞昱半导体对抗 LSI Logic Asia、以及华为与 IDC 的官司，也分别透过 FRAND 防御策略取胜。</p><p>法律界注意到这情况，并开始称之为 “FRAND 劫持”，而高通的“反垄断官司”，若干程度上也代表了当时的专利环境的改变。 中国知识产权报资料网文章指：</p><p>笔者注意到，在过分强调 FRAND 原则矫正标准必要专利权对专利实施者的专利“劫持”等不利后果的作用下，事情正向另一个方向转化：标准实施者策略性地利用 FRAND 原则，反向“劫持”标准必要专利权人，事实上已经或者正在形成标准实施者利用 FRAND 原则反过来“劫持”标准必要专利权人的现象。</p><p> “FRAND 劫持”现象与魅族的官司</p><p>作者表示，这种手法具体的表现，在于以 FRAND 条款为借口，在实施标准必要专利的同时，恶意拖延谈判，藉此压低授权费，并对此现象表示担扰。他更特地举出例子：</p><p>在某某国内公司诉某国外公司一案中，从 2007 年开始到某某国内公司在某法院起诉某国外公司为止，该国内公司以要求的专利许可使用费率违反 FRAND 原则为由，前后与某国外公司进行了长达近 5 年时间的谈判，并且迫使某国外公司先后进行了多次许可使用费报价，某国外公司每一次的报价该国内公司都不满意。直到该国内公司提起诉讼之日，双方都没有就许可使用费率达成任何协议。</p><p>魅族向媒体表示，两家公司从2009年开始一直有联系和谈判，在2015年开始进行实质性谈判，上述情况或多或少有点像魅族与高通的授权谈判吧。故此，高通在状告魅族的声明：“魅族一直选择采取拖延战术……在 2016 年 4 月向魅族发出最后要约，魅族对此没有回应”。</p><p>可见在 8 年前，魅族已经被高通要求付费，但中途因反垄断案而被搁下来。但在 2015 年起，高通已按发改委的要求取消了部份条款，授权费也已经略为下调，而发改委也已经承认这个方案。同样地，魅族在媒体沟通会里，至少也没明确提到高通还在捆绑销售。</p><p>魅族拖延的原因是什么？李楠自己也在博客里表示：“真正的问题是应该缴纳多少”。</p><p>魅族是在尝试用 “FRAND 劫持”策略拖延协议，逼使高通把授权费下调吗的“钉子户”吗？不过魅族并不这样想：他们不能与高通达成协议（在高通的角度是拖延）、是因为高通的“黑盒子”──这使他们不能知道高通的授权费是否“合理”。</p><p>“黑盒子”究竟有多重要？</p><p>魅族在媒体沟通会里，把“黑盒子”概念作为迟迟不能达成协议的重要理由：</p><p>所以，这个问题不是高通给魅族要约，符不符合高通对发改委提出的，发改委没有正式承认要求他跟手机品牌制定一个合理价格的内容，即使符合了，<strong>我们也要看一看，这一百多份协议打开之后，它是不是“公平、合理、非歧视”。</strong></p><p>问题是魅族不能看其它手机公司的协议，所以并不知道这协议是否“公平、合理、非歧视”。他们举了一个例子，就是手机存储容量增加了，就需要付出更多的专利费，用来证明“黑盒子”的不合理性。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/07/Meizu.png" alt=""></p><p>无疑，由于“黑盒子”的关系，我们并不知道这个专利费的详情，但是：</p><p>究竟是“手机存储容量增加，导致专利费增加”？</p><p>还是因为“存储容量导致整机费用增加，进而专利费也同时增加”？</p><p>我们真的不知道是哪一种情况。但如果是“整机费用增加，进而专利费也同时增加”，这向来是标准专利授权的常态。摩托罗拉最初也是这样向微软要授权费，而且，摩托罗拉还是整机计算，而高通仅是以整机 65% 计算。</p><p>我们也向有物报告创办人、前美国专利律师周钦华查询有关“黑盒子”的事。他也不能确认“黑盒子”是否合理，但至少这种“黑盒子”在专利谈判里是常见的。他指出：</p><p>谈费率的时候，授权方不会希望告诉对方其他人的价格，因为对方一定会拿来杀价。所以说的时候就要隐藏很多。比如说高通跟苹果可能有互相授权，这样会拉低价格，但中国小厂没有。可是高通并不想公开互相授权的细节，所以一定不会公开所有条约细节。总而言之，<strong>高通无法公开所有过去谈判细节，是常见的；被授权方抱怨资讯不够，无法判断是否 FRAND，也是常见的。</strong></p><p>同样地，“黑盒子”本来也是专利授权评判的常态。</p><p>没有“黑盒子”就能公平？<br>当然，“黑盒子”是专利授权的常态，那并不代表那是合理的。但有一点值得一提的是，高通已经把费率公开了，包括：</p><p>3G 设备（包括 3G/4G 多模设备）收取 5% 的许可费；<br>对包括 3 模 LTE-TDD 在内的 4G 设备如不实施 CDMA 或 WCDMA 则收取3.5%的许可费；<br>在上述每种情况中许可费基数为设备净售价的 65%。</p><p>当然，这费率是否偏高，本身仍有存有各种争议，但既然高通强调整改方案已得发改委承认的话，而发改委也没有反对，况且其它手机公司都以费率缴费；故此，爱范儿先排除发改委的协议费率是否有不合理（这将会是另一案子），而是魅族的争议点“不公平”：</p><p>究竟是高通给魅族的协议高于这个费率？<br>还是魅族认为其他公司（例如使用高通芯片的公司）的费率低于此费率，所以觉得不公平？</p><p>如果是高通的协议高于公布的费率，那魅族应该不怕与高通对簿公堂：毕境就连高通自己也表示这费率是“合理”的，如果违反了自己的“合理”要约，高通自己也不见得能取胜。</p><p>所以我们集中讨论后者，即其他公司（例如使用高通芯片的公司）的费率是否低于高通宣布的费率。至少，魅族在沟通会就强调：“即使符合了，我们也要看一看，这一百多份协议打开之后，它是不是公平、合理、非歧视”，那代表了合理与否的重点，不是高通的费率本身，而是其他公司的费率是否低于公布的费率。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/07/Meizu2-e1467880817946.png" alt=""></p><p>不过，魅族曾指他们要求的是一个平等的谈判对手，因为“魅族可能是绝无仅有的，不依靠高通做大做强的手机企业”；他们也特意拿出华为作例子，指出他们两者都是少数不用高通芯片的。</p><p>那魅族用什么芯片？<strong>用联发科 (MTK) 的。但联发科芯片与高通有“不授权协议”，使用联发科芯片不可能像三星芯片一样，能透过交叉授权来减低授权费</strong>；而且，魅族在媒体沟通会上承认自己在通信上的专利不多，所以自己也没有“交叉授权”的能力。</p><p>当魅族使用联发科芯片的一刻，就注定他们要比其使用它手机芯片的手机公司，要缴交更高的授权费用。</p><p>而且，尽管排除了交叉授权的因素，使用高通芯片能得到折扣，亦是业界的共识。所以不使用高通芯片的魅族，也几乎不可能与使用高通芯片的手机公司同一费率。专利律师周钦华表示：</p><blockquote><p>因为没买我的芯片，授权费较高，也是常见的。其中一个理由是因为买我的芯片，出货量比较好估，所以会有折扣；不买我的晶片，你很有可能少报，我也不知道。事实上，如果自己的出货客户没额外折扣，反而会被骂得更大声。</p></blockquote><p>简单来说，即使魅族真的打开了黑盒子，他们很大可能仍然会发现自己的授权费真的比别人要高，而且，这也是很正常的事。“<strong>公平、合理、无歧视”要求专利拥有者对不同公司一视同仁，但没有要求连费用也一模一样。</strong></p><p>所以真的给魅族打开了黑盒子，魅族也不一定能得到他们心目中的“公平、合理、无歧视”费率。</p><p>为甚么要诉诸讼诉？</p><p>爱范儿不是法庭，也不是律师，我们的意见不能视为正式的法律意见，也不能给大家一个真正的是非判断。但是我们把来龙去脉详细列出，让大家理解：在事非对错后面的各种策略。</p><p>知乎上有律师如是说：</p><p>高通这次起诉，要钱是次要的，主要是想让自己的专利收费标准通过司法确认。诉讼中魅族败诉是必然的，很大可能会庭前和解或法院调解。<strong>按照魅族的一贯风格，利用这次诉讼搞一次弱势营销实在是值得。</strong></p><p>事实上，在近年愈来愈多的 “FRAND 劫持”事件下，高通未来在“标准必要专利”上遇到侵权的情况，将会愈来愈多。故此他们<strong>在 2015 年取得了发改委对授权条款的承认，而这次也需取得一次法庭的案例，来准备面对可能愈来愈多“魅族”的出现。</strong></p><h2 id="高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机"><a href="#高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机" class="headerlink" title="高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机"></a><a href="http://www.ifanr.com/769271" target="_blank" rel="noopener">高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/04/meizu-3.jpg" alt=""></p><p>2016-12-30 16:19</p><p>如果总结今年的智能手机市场，除了国产厂家的高歌猛进，另一个不能不提的就是“专利纠葛”。而这些专利纠葛中，最惹人眼球的当属魅族和高通。</p><p>2016 年 6 月，高通宣布其已向北京知识产权法院提交对魅族的起诉状，指控魅族侵犯了他们多种功能和技术的多项专利，并索赔。而此后，魅族的“黑盒子”回应则把这场专利纠纷更是推向了舆论的风口浪尖。</p><p>就在 2017 年即将到来的今天，高通和魅族宣布：</p><p>双方在平等谈判的基础上达成了专利许可协议，根据协议条款，高通授予魅族在<strong>全球</strong>范围内开发、制造和销售 CDMA2000、WCDMA 和 4G LTE（包括 “三模” GSM、TD-SCDMA 和 LTE-TDD）终端的付费专利许可。魅族在中国应支付的专利费用与高通向中华人民共和国国家发展和改革委员会所提交的整改措施条款相一致。该协议解决了高通和魅族之间在中国、德国、法国和美国的所有专利纠纷。高通和魅族已经同意采取适当步骤终止或撤回专利侵权诉讼及相关专利无效或其他相关诉讼。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2015/11/meizu1.jpg" alt=""></p><p>在新闻稿中，魅族的总裁白永祥和高通的执行副总裁兼技术许可业务总裁亚历克斯·罗杰士都对两者签订专利、扫清障碍的未来表示了信心。在消息发布之后，不少媒体都称，“魅族明年会推出高通芯片的手机。”</p><p>爱范儿（微信号：ifanr）主笔 Odin 此前撰文总结，两者专利官司的要点是：</p><p>高通指魅族使用其 3G 及 4G 标准必要专利时，拒绝缴付专利费用<br>魅族指未能达成协议，是因为高通提供的协议违反了公平、合理、无歧视的原则<br>其中，高通用来提告的“标准必要专利” （Standard Essential Patent, SEP)，所谓的“标准”是指这种在业内必须遵从的规范技术──故此，魅族即使不用高通的芯片、也很不愿使用高通的技术，但只要想使用 3G/4G 上网，就不可能回避高通的这个专利。</p><p>也正是这个原因，“魅族同高通达成和解”与“魅族明年将推出高通芯片的手机”并没有紧密的联系。</p><p>而魅族方面的人员则告诉爱范儿：虽然高通和魅族和解了，但用上高通芯片的魅族手机并不会这么快到来。因为对于魅族来说，高通是一个全新的平台，研发和适配都需要一个过程。采用高通芯片的魅族手机最快也得等到 2017 年底采用问世。</p><p>2016 年的专利纠纷不少</p><p>2016 年 11 月，一家名为“无线未来科技公司”的企业向南京市中级人民法院提起专利侵权诉讼，起诉索尼移动旗下两款 Xperia Z5 手机涉嫌对该公司持有的专利构成侵权。无线未来科技公司索赔损失 800 万元，并要求禁售索尼移动 Xperia Z5 和 Xperia Z5 尊享版两款手机。</p><p>据称，这场诉讼中涉及的专利为“通信网络系统中控制信道”，国内专利号为 ZL200880022707.5（CN101689884B）。根据该技术内容，该专利很可能构成标准必要专利，也就是实施相应标准产品生产和制造无法绕开的专利。而如果该专利被认定为标准必要专利且索尼移动败诉的话，那么需要为此掏钱的手机厂家数量将非常可观。</p><p>这里需要强调的是“无线未来科技公司”的背景。其母公司为加拿大 Wi-LAN 公司，是一家全球知名的 NPE（专利非实施主体）或 PAE（专利主张实体）机构，是指通过专利许可授权获取收益，不从事专利产品的生产和制造的机构或公司。由于这些特性，这类公司也被称为“<a href="https://deepcreator.com/IPR/NPE.html">专利流氓</a>”。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/12/nokia-statement.jpg" alt=""></p><p>2016 年 12 月，<a href="https://deepcreator.com/Company/Nokia.html">诺基亚</a>在官网发布声明，称将在美国和德国对苹果公司提起诉讼，指控后者的产品侵犯了自己的多项专利。</p><p>这笔诉讼涉及显示屏、用户界面、软件、天线、芯片组和视频编码等 32 项专利，目前已递交德国的<strong>杜塞尔多夫</strong>、<strong>曼海姆</strong>、<strong>慕尼黑地方法庭</strong> 以及美国的德克萨斯州东区法庭。</p><p>诺基亚专利部门负责人 Ilkka Rahnasto 在声明中表示：</p><p>经过持续不断的投资、研究和发展，诺基亚已经为手机领域贡献了多项基础性的技术，并被应用到包括苹果在内的大部分移动设备中。多年来，我们一直试图通过谈判与苹果达成一致，但现在，我们要采取行动来维护权益。</p><p>此外，2016 年的专利纠纷还有，杜比与 OPPO、vivo，华为和三星等。</p><p>2017 年即将到来，随着竞争愈发激烈，智能手机行业的专利战火或许会更加旺盛。</p><h2 id="又是印度！魅族如何在印度卖手机？"><a href="#又是印度！魅族如何在印度卖手机？" class="headerlink" title="又是印度！魅族如何在印度卖手机？"></a><a href="http://tech.163.com/15/0827/02/B208BL22000915BE.html" target="_blank" rel="noopener">又是印度！魅族如何在印度卖手机？</a></h2><p>2015-08-27 02:22:56　来源: 第一财经日报(上海)</p><p>刘佳</p><p>1974年，19岁的乔布斯曾义无反顾地远赴<a href="https://deepcreator.com/IPR/India.html">印度</a>朝圣，在这趟精神之旅的两年过后，他和同伴一起创立苹果。而现在，这片“朝圣之地”成了不少乔布斯“中国学徒”竞相争抢的战略高地。</p><p>“魅族对于印度团队的扩张没有限制。”8月26日，魅族科技副总裁李楠在接受《第一财经日报》记者采访时说。</p><p>当天，魅族在印度发布了智能手机魅族MX5，售价19999卢比（折合人民币1922元），并将在印度电商平台Snapdeal正式开售。</p><p>在国内手机市场逐渐饱和的情况下，智能手机普及率约12%的印度成了中国厂商争夺的下一个战场。在魅族之前，包括<a href="https://deepcreator.com/Company/Gionee.html">金立</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/HuaWei.html">华为</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/ZTE.html">中兴</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/XiaoMi.html">小米</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/OnePlus.html">一加</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/OPPO.html">OPPO</a>等国产品牌都已先后进入印度市场，试图争夺这个有着145亿美元潜力的市场。</p><p>但到目前为止，并没有任何一家中国厂商能在印度这一智能手机市场锁定胜局。在押注印度的背后，李楠表示：“如果进入太早，印度智能手机普及率太低，需要大量教育市场的工作；进入太晚的话，面临的是攻坚战。现在印度智能手机市场既有一定的普及率又正处高速增长，还有足够的空间，仅仅凭借性价比锁定市场份额是没有意义的。”</p><p>为什么是印度？</p><p>“为什么是印度？”</p><p>李楠对记者说，最主要的是为魅族产品线的调整。早年魅族只卖2499元的手机，国际化只能做俄罗斯、法国等这类高价手机市场。但现在魅族已把MX系列手机价格挪到1799元，魅蓝系列做到了千元级别，再回过头看整个海外市场时，印度是最好的选择。</p><p>印度的市场规模和增长速度，和以前的中国手机市场很像。但最大的不同之处在于，印度基本上跳过了PC互联网时代而直接进入了移动互联网时代，此外印度作为联邦国家，很多地域的税收等政策完全不同，在这些挑战下，找到熟悉印度市场的人、组建本地化团队是魅族来印度市场做的第一件事。</p><p>李楠透露，魅族从竞争对手三星、华为等那里挖来不少在印度的员工，已经组建了15人的印度团队，主要负责当地渠道建设、品牌推广等。</p><p>目前，魅族在印度的销售仍以线上平台为主；而在营销上，李楠称，此前几家中国手机厂商在印度猛砸线下广告的做法投入产出比并不高，因此魅族短时间不会铺线下广告进行营销，还是从自己擅长的线上和社交网络做起。</p><p>在此之前，今年5月和8月，魅族曾把魅蓝系列手机放到亚马逊印度网站上销售，在两次试水之后，正式在印度发布MX5。</p><p>但和不少手机厂商在印度市场比拼廉价手机的策略不同，魅族首次正式在印度发售的手机MX5卖到了19999卢比（折合人民币1922元）。</p><p>魅族这一做法的考虑是，希望先把高端机型展示给印度用户，树立较为高端的品牌形象，全面展示魅族此后再推出针对不同消费人群的智能手机。特别是对魅蓝而言，印度将成为其重要的市场。</p><p>事实上，这款在印度正式发布的手机，与在8月初就在北京发布的MX5手机，从硬件配置来看并无差别，但在内容方面融入不少印度的当地文化背景，比如开机画面是印度泰姬陵剪影、来电铃声融入印度舞曲，同时加入了印度法定节假日的标注提醒、宗教节日提醒等，并在浏览器应用上与印度本地互联网达成服务合作，同时也针对影音、游戏和应用等进行本地无缝对接。</p><p>而在销售渠道上，这次魅族之所以和Snapdeal达成合作，其中少不了阿里巴巴的作用。今年阿里以2亿美元入股印度电商Snapdeal，在阿里的牵线下，最终魅族选择了对其支持力度最大的Snapdeal达成合作。</p><p>针对魅族手机在印度的售后问题，李楠还宣布，计划在印度20多个城市建立超过40个售后服务中心，提供寄送快修等服务，以保证印度魅族手机用户的利益。</p><p>不着急看销量</p><p>除了把手机卖到印度外，魅族还计划把手机“造”在印度。</p><p>此前，因为受关税政策调整影响，导致不少手机厂商相同硬件配置的手机在印度售价比中国售价还要高。李楠也透露，魅族在布局印度市场的过程中，正好赶上了一次提高关税，这坚定了魅族在印度本地生产的决心。</p><p>伴随着富士康正在印度建设新的工厂，接下来魅族手机将开启印度的本地生产。</p><p>除了关税原因外，从地理位置来看，把印度作为生产中心，也将有利于未来手机厂商们在南亚、东南亚市场的扩张。</p><p>不过，与竞争对手相比，魅族在印度的动作并不算快。</p><p>此前，华为在印度泰米尔纳德邦(TamilNadu)建厂的提案已经获得印度内政部的批准,小米联合富士康在印度本土推出了手机，而联想已通过代工商伟创力开始在印度生产智能机。</p><p>此外，IDC发布的数据显示，中国品牌二季度在印度的智能手机销量同比翻了三倍，比一季度翻了一倍。其中，小米、华为、联想和金立四个品牌总计已经占到了印度12%的市场份额。</p><p>“进入太早却没有踩上点未必是好事。”李楠说，在吸取了先行者的探路经验后，对魅族这样的后入品牌未必是坏事。类似的是，此前外界一度认为“慢跑”的魅族几乎退出了中国主流智能手机的竞争，但魅族很快后来者居上，今年目标出货量实现400%的增长。</p><p>但对于印度市场，李楠称：“魅族并不着急看销量。”“目前魅族在印度要做的，还是把产品做好，和用户紧密沟通，加强渠道，把魅族打造在正确的地基上，仅仅凭借性价比锁定市场份额是没有意义的。”</p><h2 id="专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场"><a href="#专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场" class="headerlink" title="专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场"></a><a href="http://tech.sina.com.cn/mobile/n/n/2015-09-02/doc-ifxhkafi9742988.shtml" target="_blank" rel="noopener">专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场</a></h2><p>2015年09月02日10:14   新浪手机</p><p>8月26日魅族在印度新德里举行品牌发布会，魅族借再次发布MX5之势宣布全面进军印度市场。会后魅族副总裁李楠接受了新浪手机的专访。</p><p>相比之前只是在亚马逊上销售4000台魅蓝note而言，这次魅族印度发布会的规模明显大了许多。发布会上所介绍的MX5也是魅族目前最新的标杆产品，与产品相关的一系列销售渠道售后服务也一应俱全。魅族不止是再次发布MX5，这背后更深一层的布局又是如何？在发布会后新浪手机对魅族副总裁李楠进行了专访，一起探讨印度这块增速暴涨的智能手机蓝海。</p><p><img src="http://n.sinaimg.cn/transform/20150902/4fwG-fxhkafi9749305.jpg" alt=""></p><blockquote><p>魅族副总裁李楠</p></blockquote><p>魅翁之意不在酒</p><p>　　在用魅蓝试水印度市场尝到一小点甜头之后，这次魅族放开手脚在印度德里办了一场像模像样的发布会。并为可爱的印度人民带来了已经在国内发布了的MX5手机。在硬件配置完全一样的情况下，我们从价格的角度入手，去探究一下MX5在印度发布背后的布局。</p><p>　　对于国内具备正常消费力的用户来说花2000块买一部手机并没什么压力，但是对于尚在发展中的印度市场远非如此。据调查印度用户最乐于接受的手机价位是在1000元人民币左右，也就是千元机市场。这也是为何魅蓝会在印度大受欢迎的原因之一。</p><p>　　所以MX5对于印度市场来说已经算是中高端机型了，那么对于一款这样的手机印度人民会不会买账呢？</p><p>　　春秋管子有曰：“仓廪实而知礼节，衣食足而知荣辱。”对于正处在功能机向智能机过渡时期的印度市场，用户最基本的需求是先有一部智能机。而且最好是一款便宜的智能手机，而不是一款功能大而全的智能手机。</p><p>　　也就是说在这个时期，价格便宜的优先级是要高于功能体验的优先级的。就好比国内还处在无稳定收入的大学生一样，他们喜不喜欢高端手机？他们玩得比谁都溜！然而客观经济基础以及女朋友的存在，决定他们会去选择类似魅蓝荣耀红米这样整体售价更易于接受的品牌。这也是为什么这些品牌要标榜自己要做年轻人喜欢的手机，其实哪是年轻人喜欢他们？他们喜欢年轻人才对，稳稳地抓住了学生们的痛点呢。</p><p>　　扯得有点远了，所以说在现阶段(注意是现阶段)让觉得1000块才是一部智能手机应有价格的印度人民如何接受MX5呢？</p><p>　　答案是：不能接受：)</p><p>　　看来魅族是醉翁之意不在酒。</p><p>　　而在萧蔷之内也</p><p>　　这里的萧蔷并非宫廷之中勾心斗角，而是一种“从内部瓦解敌人”的手段。魅族副总裁李楠认为，魅族在印度的第一步并不是蚂蝗式地用高性价比的千元手机侵占市场，而是要找到一小撮的重度互联网用户。这是一个很容易被我们自动过滤掉的客观事实。</p><p>　　说到底，智能手机毕竟是当下移动互联网的终端。如今深入骨髓的互联网服务以及高质量的App应用才是造就智能手机产业繁荣的血液与骨肉。不信？你把你手机断网两天试试。</p><p>　　但是印度的互联网环境远没有中国发达(虽然他们的软件工程师很厉害的样子)，所以让他们直接从功能机跳跃到智能机是缺少必要土壤的。</p><p>　　在这样的前提下，上面我们所说的一小撮用户便成了魅族的第一道突破口，他们才是目前现阶段印度能了解到智能手机优劣并能够深度使用体验的人群。这部分用户在一定程度上代表了印度智能手机市场未来的趋势，或者说是品牌舆论的导向？</p><p>　　那么魅族要做得就是从这部分人群入手，让印度市场逐渐接受整个魅族品牌。魅蓝千元机的体验显然不能满足这部分重度互联网用户的体验需求，功能更全的MX5反而可能是一个更好的选择。也是能够充分整合展示魅族现有技术水平的一款手机产品。</p><p>　　萧蔷之外云常在？</p><p>　　不过就算有了足够好的产品，想在印度市场立足也不是一件容易的事。在进军印度这件事上，魅族已经晚了竞争对手一步。根据机构数据显示，在二季度国内市场销量下滑的情况下印度市场却有着40%的暴增。当然这里面也有着国产厂商的不少功劳，小米、联想、中兴荣耀等厂商都早已算计好这片蓝海市场。目前印度市场安卓手机销量前三位分别是：三星、联想和小米。</p><p>　　然而魅族在这个时间点插入，也就顶多落后半个身位。目前印度智能手机普及率尚不足30%，正处在一个高速发展的关键节点。李楠认为在这个时间点入局刚刚好。不过无论是早是晚反正这场局魅族已经进来了，手里有什么牌怎么出才是重点。入局者毕竟不是布局者，面对萧墙之内的规则，在萧蔷之外魅族需要考虑的事儿也不少。</p><p>　　目前魅族印度“办事处”的人员共计15人，其中大部分是有相关经验的中国人以及三名了解当地市场的印度人。对于招人这件事李楠还是格外重视的，不过这部分人应付魅族前期的的市场宣传是够了。但要在印度树立品牌开疆扩土，这个团队仍需扩张。</p><p>　　除了匹配适合印度人使用的操作系统外，在其他比较重的环节魅族需要投入的精力更多。目前魅族在印度拥有40家服务点覆盖20个城市，并有配套的快递和售后服务。在电商化方面也与印度最大的在线交易平台之一snapdeal合作，并联合当地运营商拓展更多的销售渠道。甚至，在未来实现印度本地化生产也是可能的计划之一。</p><p>　　上述这些事情拿任何一件出来，想要做细做深都需要耗费不少精力。不光是魅族，所有认为印度是下一块智能手机蓝海的厂商，他们的想法都没错，只是低估了这件事的难度而已。对于魅族来说，印度目前是魅蓝最重要的市场，但未来可挖掘的潜力远不止如此。</p><p>　　总结</p><p>　　其实看看三星就知道，国产强大之后走出国门是必然趋势。相比已经被苹果与三星牢牢占据的欧美发达地区市场，选择处于高速发展的新兴市场显然是国内厂商的明智之举。这里不仅仅是由于国内智能手机市场竞争激烈增速放缓，也是由国产向国际转变的必经之路。如果有一天在手机消费领域，一家国产品牌也成了国际品牌，也不失为一件令人欣慰的快事。 (程远)</p><h2 id="魅族在印度持续发力-已开设了印度总部"><a href="#魅族在印度持续发力-已开设了印度总部" class="headerlink" title="魅族在印度持续发力 已开设了印度总部"></a><a href="http://mi.techweb.com.cn/tmt/2015-12-08/2238188.shtml" target="_blank" rel="noopener">魅族在印度持续发力 已开设了印度总部</a></h2><p>2015.12.08 15:22:41来源: 手机中国</p><p>2015年的魅族算的上是顺风顺水，旗下新品魅蓝2/note2、魅族MX5、魅蓝 metal和魅族PRO 5都得到了国内市场的广泛认可。不过，魅族立足国内市场，走出去的的步伐也没有停下。据外媒体报道，最近，魅族在印度持续发力，已开设了印度总部。</p><p><img src="http://upload.techweb.com.cn/s/640/2015/1208/1449559361118.jpg" alt=""></p><p>魅族MX5</p><p>据悉，魅族印度总部位于新德里卫星城古尔冈，目前由两组工作人员组成（分别来自珠海总部和印度），计划在下个财年扩招100名员工。魅族印度负责人David Dong表示，魅族在印度已有46家用户服务中心，遍及33个城市，计划在明年将服务扩展至100个城市。同时，为了更好地服务于印度用户，魅族印度研发中心也正在选址中。</p><p>目前，魅族已经在印度推出了魅族MX5、魅蓝2和魅蓝note2，共三款机机型。就当下情形来看，只要时机到来，魅族很有可能将魅蓝 metal和魅族PRO 5也引入印度市场，让我们拭目以待吧！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/meizu-logo.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;meizu-logo.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 世界因梦想而改变，用梦想改变世界——魅族科技旗下拥有两大主品牌：MEIZU和Flyme。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="MeiZu" scheme="http://deepcreator.com/tags/MeiZu/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>WTO</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/WTO.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/WTO.html</id>
    <published>2018-06-04T05:55:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T06:03:10.382Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/WTO20180604.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="WTO20180604.JPG"></p><blockquote><p> 世界贸易组织（简称世贸组织或世贸；英语：World Trade Organization，缩写：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%B4%B8%E6%98%93%E7%BB%84%E7%BB%87" target="_blank" rel="noopener">WTO</a>，法语：Organisation Mondiale du Commerce，缩写：OMC，西班牙语：Organización Mundial del Comercio，缩写：OMC）是负责监督成员经济体之间各种贸易协议得到执行的一个国际组织，前身是1948年起实施的关税及贸易总协定的秘书处。</p></blockquote><a id="more"></a><p>世贸总部位于瑞士日内瓦，现任总干事是罗伯托·阿泽维多。截至2016年7月29日，世界贸易组织共有164个成员。[5]世界贸易组织的职能是调解纷争，加入WTO不算签订一种多边贸易协议，但其设置的入会门槛可以做为愿意降低关税、法政上配合、参与国际贸易的门票，它是贸易体制的组织基础和法律基础，是众多贸易协定的管理者，是各成员贸易立法的监督者，是就贸易提供解决争端和进行谈判的场所。该机构是当代最重要的国际经济组织之一，其成员间的贸易额占世界贸易额的绝大多数，被称为“经济联合国”。</p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/1280px-WTO_members_and_observers.svg.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="1280px-WTO_members_and_observers.svg.png"></p><h2 id="相关争议和批评"><a href="#相关争议和批评" class="headerlink" title="相关争议和批评"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%B4%B8%E6%98%93%E7%BB%84%E7%BB%87" target="_blank" rel="noopener">相关争议和批评</a></h2><p>轻忽劳工权益</p><p>世贸组织成员国的政经优先考量受到跨国公司主导，边缘化维护基本劳动权益方面的考量。目前只有政府单位能在世贸组织做出正式投诉，工会和人权组织只能鼓励成员国去做相关投诉。由于世贸组织的制裁只及政府不及跨国公司，跨国公司侵犯劳工权益鲜少遇到处罚，并没有具体的财务后果。</p><p>过度全球<br>自1990年代后期，世界贸易组织成为反全球化运动人士的主要反对目标。</p><p>日本农民抗议撤除保护性关税集会，害怕壁垒开放后国产农品失去竞争力<br>世界贸易组织的目标原是为了监督新的全球秩序，确保其合法；然而WTO目前没有任何类似民主机构的特征：世界贸易组织秘密运作，没有义务向成员国或他者解释其行动；世界贸易组织的国家代表多是贸易律师，往往会因为企业需要而为之打通关，而该组织也秉持对市场的信仰，往往向企业利益倾斜，常让地方环境法与劳工法受挫、无以伸张。</p><p>密室会议<br>世界贸易组织最为人诟病之一，即为其不透明的所谓“密室会议”、“绿室会议”或“小型部长会议”（Green Room）。其原文出自起初GATT乌拉圭回合中，少数会员代表于绿色房间内所作出的决议，另一说则为世界贸易组织日内瓦秘书长的办公室颜色。在“密室会议”中，部分对于会议主题有利益关系的少数国家事先就议题做出一致的方案，之后在将此决议公布于所有会员国前决议。此种决议方式在后来于1999年西雅图、2001年多哈及 2003年坎昆部长会议均被采用，甚至成为许多决议失败的原因，因为非洲或其他周边国家在整个会议讨论中，均被排除在“密室会议”之外，故拒绝承认最后的决议。此种决策过程在1990年代常被提出，常为发展中国家或非政府组织对于WTO决策不透明的批判焦点。</p><p>过去数十年中有许多方案尝试解决“密室会议”的问题，如由数个永久核心会员国及由其他成员国以轮值的方式所组成的执行委员会，以管理WTO里的议程，其中的核心会员国可由各国在世界经济体的影响力或其他准则来决定。然至今这方面仍未有明显的进展。许多决策者认为，使到世界贸易组织会议更为透明无疑是有必要且可取的，但同时也有人认为“密室会议”这样的讨论过程在如此一个日益庞大的组织是无可避免的。</p><p>除上述以外，包含了世界贸易组织中最重要的关税限制及其他由所有会员国决议的数据库无法自由地取得，也常是多方批评的一项。</p><h2 id="欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO-商务部回应"><a href="#欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO-商务部回应" class="headerlink" title="欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO 商务部回应"></a><a href="http://finance.people.com.cn/n1/2018/0603/c1004-30032149.html" target="_blank" rel="noopener">欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO 商务部回应</a></h2><p>2018年06月03日 20:08  来源：人民网</p><p>人民网北京6月3日电 据商务部网站消息，商务部条约法律司负责人就欧盟将我技术转让措施诉诸世贸争端解决机制发表谈话，全文如下：</p><p>6月1日，欧盟在世贸组织争端解决机制项下要求与中方进行磋商，启动世贸组织争端解决程序。欧方称中国政府有关技术转让措施不符合<a href="https://deepcreator.com/IPR/TRIPS.html">《与贸易有关的知识产权协定》</a>等世贸组织规则的相关规定。商务部条约法律司负责人就此发表谈话。</p><p>中方已经收到欧方提出的磋商请求。中国政府一向高度重视<a href="https://deepcreator.com/IPR/IPR.html">知识产权</a>保护，采取了众多强有力的措施保护国内外知识产权权利人的合法权益，取得的成绩有目共睹。在知识产权合作方面，中欧双方建立了知识产权工作组机制。通过这一机制，中欧双方一直保持着有效沟通，在诸多领域取得了积极成果。中方对欧方提出起诉表示遗憾，将根据世贸组织争端解决程序进行妥善处理。</p><p><img src="http://finance.people.com.cn/NMediaFile/2018/0603/MAIN201806032007000570287007880.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/WTO20180604.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;WTO20180604.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 世界贸易组织（简称世贸组织或世贸；英语：World Trade Organization，缩写：&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%B4%B8%E6%98%93%E7%BB%84%E7%BB%87&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;WTO&lt;/a&gt;，法语：Organisation Mondiale du Commerce，缩写：OMC，西班牙语：Organización Mundial del Comercio，缩写：OMC）是负责监督成员经济体之间各种贸易协议得到执行的一个国际组织，前身是1948年起实施的关税及贸易总协定的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Trade" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trade/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="WTO" scheme="http://deepcreator.com/tags/WTO/"/>
    
      <category term="World" scheme="http://deepcreator.com/tags/World/"/>
    
      <category term="Organization" scheme="http://deepcreator.com/tags/Organization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Facebook</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Facebook.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Facebook.html</id>
    <published>2018-06-04T05:52:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-06T01:50:17.805Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/facebook.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="facebook.png"></p><blockquote><p><a href="http://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2017-06-23/doc-ifyhmtek7688834.shtml" target="_blank" rel="noopener">美国时间6月22日，Facebook CEO马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）公布新的Facebook十年愿景：“帮助人们建设社群，将世界联系更紧密”（To give people the power to build community and bring the world closer together）。这是Facebook十年来首次更新企业愿景，之前人们熟知的是“赋予人分享的权力，让世界更开放互联” （to give people the power to share and make the world more open and connected）。</a></p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="雅虎和-Facebook-专利诉讼宣告结束"><a href="#雅虎和-Facebook-专利诉讼宣告结束" class="headerlink" title="雅虎和 Facebook 专利诉讼宣告结束"></a><a href="http://www.ifanr.com/108949" target="_blank" rel="noopener">雅虎和 Facebook 专利诉讼宣告结束</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/07/facebook-yahoo1_thumb.jpg" alt=""></p><p>2012-07-07 16:38</p><p>来自 SAI 确认过的官方消息，雅虎和 Facebook 旷日已久的专利诉讼于日前正式宣告结束。两家公司同时还达成了一项合作协议，称将会成立一个广告联盟，用来为消费者和广告商们提供更加优质的广告产品和服务体验。协议中还提到双方计划将 Facebook 的分享按键整合进雅虎网页，从而将后者丰富的新闻资讯带给广大的 Facebook 用户。</p><p>回顾双方此前的纠纷，在今年三月，雅虎向加利福利亚联邦法院递交了一份对 Facebook 的诉讼文件，称 Facebook 侵犯了雅虎包括“网页广告的方法和系统”在内的多项专利，打响了双方专利诉讼的第一枪。尽管在雅虎提起诉讼的第二天就有评论家批评雅虎的这一举动“越过了界限”，但是雅虎仍然没有就此放弃，又在四月底追加了对 Facebook 的诉讼请求，称 Facebook 的广告系统侵犯了雅虎“决定网页有效性和交互性的系统与方法”以及“在支付使用群组分类的搜索系统布局中，允许广告商管理搜索结果列表的系统和方法”这两项专利。</p><p>Facebook 也不甘示弱，在四月提起了对雅虎的反诉讼，称雅虎旗下的图片分享网站 flickr 所使用的照片流以及近期浏览等诸项功能侵犯了 Facebook 提供的用户自定义和个性化功能。</p><p>自此，双方的专利战全面打响。</p><p>不过彼此心知肚明的一点是，长期的诉讼案件向来是一件耗时费力的事情，无论是被告方还是原告方都讨不到好。另外，诉讼期间用于收集证据、整理材料的人力投入以及资金输出也着实不低，或许也正基于这点考虑，雅虎和 Facebook 才宣布了“停火协议”。而从宣告专利案结束后各自的反应来看，无论是雅虎还是 Facebook，都非常拥护这一决定。双方高层还在第一时间表达了对合作协议的欢迎与期待。</p><p>雅虎临时 CEO 罗斯·莱文索恩（Ross Levinsohn） 说道：</p><p>我们很高心能和 Facebook 展开更为深入的合作。对于雪莉及其的团队和我们团队促成此项协议的不懈努力，我倍感欣喜。我们期待各自能在已有成就的基础上，继续通力协作，为消费者和赞助商们提供全新的产品和用户体验。</p><p>Facebook COO 雪莉·桑德伯格（Sheryl Sandberg）说道：</p><p>很开心我们能够通过这种积极的方式来解决问题，我也很期待和罗斯以及其他雅虎领导之间亲密的合作关系。出于对创新的重新定义，以及受此驱使，新的雅虎领导层决定为用户们提供伟大的产品。我们也决定在为用户拓展社交体验的同时，也为市场营销员们创造价值。</p><p>在硝烟四起的专利战场上，雅虎和 Facebook 此举算是为深陷其中，意欲致对方于死地的其他企业描述了另一结果。老实说，起初我并不排斥专利诉讼，毕竟专利是发明人保护其想法、创意以及设计的一种权力，而诉讼无疑是维护这一权利的强硬手段。只不过当专利泛滥，而专利诉讼沦为企业封杀竞争对手的帮闲时，此时的专利是否与其本意相悖呢？</p><h2 id="Facebook-也开始购买专利自卫了"><a href="#Facebook-也开始购买专利自卫了" class="headerlink" title="Facebook 也开始购买专利自卫了"></a><a href="http://www.ifanr.com/84432" target="_blank" rel="noopener">Facebook 也开始购买专利自卫了</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/04/facebook_patent_microsoft_aol.jpg" alt=""></p><p>2012-04-24 15:35</p><p>Facebook 今天更新的 S1 文件中，2012 年一季度增势喜人，多个数据走高。其中最惹眼的，是专利数的变化：从去年年底的 56 个上升到三月底的 774 个。而根据 S1 文件，Facebook 还有 546 个专利在美国专利局处于“申请”状态。</p><p>这里 Facebook 专利数量的暴增，是加进了刚刚购买的 <strong>IBM 专利</strong>。据彭博社报道，Facebook 在 3 月 22 日购买了 750 个 IBM 专利，与它一起竞购的是正在起诉它的雅虎。此前 10 天，3 月 12 日，雅虎起诉 Facebook 侵犯了其广告展示及信息分享方面的专利。</p><p>Facebook 的使命是“让世界更加开放，更加紧密相连”（make the world more open and connected）。但专利战争中，这种美好愿景对于赢得官司没有帮助。Facebook 对于专利的需求开始变大。</p><p>根据 Facebook 官方消息，今天 Facebook 花了 5.5 亿美元从微软那里购买了 <strong>650 个 AOL 的专利</strong>。这样它的专利数量将超过 1300 个。</p><p>这是一批迟来的专利，因为“捣乱分子”微软在其中横插了一杠子。4 月 9 日，Facebook 宣布收购 10 亿美元 Instagram；当天的另一个消息是微软宣布 10.6 亿美元购买 AOL 专利（与微软一起竞购的是 Facebook，由其 COO 桑德伯格领队竞拍）。现在我们知道了微软购买专利的数量（含专利申请）是 925 个，外加大约 300 个非售卖的专利授权。</p><p>今天微软转售给 Facebook 650 个专利，自己留下了 275 个专利。这一结果与此前消息人士告诉彭博的情况一致，上周四有消息人士说微软可能会出售大部分购买来的 AOL 专利。</p><p>微软在倒手的过程中有一些损失（关键在于 275 个核心专利是否值过手 Facebook 后的 5 亿美元），对此其副总裁兼首席大法官 Brad Smith 说“今天与 Facebook 的协议让我们收回了一半的费用，并达到了竞购 AOL 专利的目的”。而这 275 个核心专利，则“可以巩固我们的现有专利组合”。</p><p>而 Facebook 方面的声明，则称这是“为了保护 Facebook 长期利益而开始建设知识产权的重要一步”。根据 eMarketer 的数据，2011 年 Facebook 首次问鼎美国在线展示广告收入榜首，全年收入 17.3 亿美元，排在其后的是 Google（17.1 亿美元）、雅虎（13.5 亿美元）、微软（5600 万美元）、AOL（5300 万美元）。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/04/us_display_ad_revenues_facebook_aol_yahoo.gif" alt=""></p><p>根据《Facebook 效应》的记录，微软与 Facebook 的关系是有渊源的。2007 年微软成功地击败 Google 承揽下来 Facebook 的广告合作协议（代价是 2.4 亿美元换取 1.6% Facebook 股份——这在当时非常高）。其后虽然 Facebook 自己推出所谓的“订制式广告”（精准广告投放），但仍由微软承销其 Banner 广告。此番专利收购中，微软先过手，再留下精华给自己（实际代价 5 亿美元），也是合作中暗存竞争。</p><p>事实上，微软的立场与雅虎也是一致的。2008 年微软 450 亿美元收购雅虎未遂后，2009 年 7 月与雅虎签署了一份合作协议，这个协议中雅虎将放弃自己的搜索技术，转而采用微软的 Bing 技术。这份协议长达 10 年，现在由于雅虎采用了 Bing 搜索技术，Bing 在美国的搜索市场份额达到 30%。在上面 eMarketer 统计数据中，在线广告业务方面微软与雅虎同样是竞争对手，敌人的敌人就是朋友，这是道德上的解释——法理上的解释是它持有 Facebook 的股票。</p><p>对于 Facebook 购买专利自卫的情况，雅虎在给 AllThingsD 的 Kara Swisher 的一份声明中说“这种行为于事无补”：</p><p>今天的行为丝毫没有改变 Facebook 侵犯我们专利的事实。购买专利的公司往往是处于弱势地位，他们期望采取这些行动加强他们的专利组合。我们从今天的公告中看到这恰恰是我们需要起诉 Facebook 的一个佐证。</p><h2 id="Yahoo-的专利经"><a href="#Yahoo-的专利经" class="headerlink" title="Yahoo 的专利经"></a><a href="http://www.ifanr.com/78360" target="_blank" rel="noopener">Yahoo 的专利经</a></h2><p>2012-03-16 14:20</p><p>就在上周雅虎发出对 Facebook 警告的那一刻，一场恶战的帷幕逐渐拉开了。本周开始，雅虎就对 Facebook 发起了攻击，打着专利维权的旗号走到了公众的视野里。</p><p>在雅虎提交的 19 页的诉状中，提到了 10 项具体的专利，其中涉及广告、隐私、私信甚至个人信息页。毫不夸张地说，一个个都戳中了 Facebook 的痛处，没有了这些元素，Facebook 就无从存在。</p><p>Yahoo 的诉状里提到：</p><p>“Facebook 给用户创建个人信息主页，与朋友互相联系等等，无论是个人还是商务范畴，整个网络模式都是建立在 Yahoo 的社交网络技术专利上。”</p><p>而且，Yahoo 还表示已经默许 Facebook 免费使用这些专利很多年。此举无疑是非常“不合时宜”的，当然，这是对于 Facebook 来说。</p><p>一个多月以前，Facebook 刚刚提交了自己的 IPO 申请，CEO 兼创始人扎克伯克在全世界 1000 亿美元的呼声中发表自己钟情于产品而不是赚钱的宣言。但几乎没有谁太在意这些话，因为人人都希望看到科技史上最大的 IPO 顺利诞生，除了 Yahoo。</p><p>根据美国联邦法，准备上市的公司在提交 IPO 之后会有一段考察期，在此期间的任何风吹草动都有可能导致 IPO 失败。而 Yahoo 正是看准了这个机会，给外界上演一场针对社交网络霸主的专利之战。</p><p>你可能会问，Yahoo 要的不就是钱嘛。这个答案对，也不对。说它对是因为，Yahoo 目前的状况的确不容乐观，经过了一连串的人事变动，股价走低，是该来一剂强心针了。其实，跟 Facebook 掐架有三个好处：</p><p>转移公众以及投资者的视线；<br>改善自己的唱衰口碑；<br>如果成功的话就会捞到大笔赔偿。</p><p>而就目前的状况来看，第一点已经成为现实，而第二点却恰恰相反——收盘后 Yahoo 的股票价格缩水了大约一个百分点，到达 14.49 美元。至于第三点还有待观察。</p><p>其实，Facebook 并不是 Yahoo 上市前专利战的首个受害者。早在 2004 年，Google 上市的前夕，Yahoo 就利用自己通过收购 Overture 获得的专利与搜索骄子不和。最后双方在 Google IPO 前的第 10 天达成协议，Yahoo 得到了至少上百万的股票，并在不久后出手。</p><p>有了这个前车之鉴，相信 Facebook 会认真考虑 Yahoo 的起诉。写到这里，想起了 2007 年国内某游戏网站因为受到韩国游戏开发商的起诉而取消上市的老话，暗暗为 Facebook 捏把汗，因为尽管扎克伯格不在乎钱，股东们还是很在意的。</p><h2 id="扎克伯格：为更好的全球化社区"><a href="#扎克伯格：为更好的全球化社区" class="headerlink" title="扎克伯格：为更好的全球化社区"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-7846-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">扎克伯格：为更好的全球化社区</a></h2><p>今天这条音频的内容是，Facebook创始人扎克伯格最近发表的一封公开信。他希望能用Facebook把一切都有序地联系起来，促进人们对社会发展做出积极影响，同时减弱技术和社交媒体造成的社会分化以及隔离。</p><p>扎克伯格在这封公开信里，阐述了Facebook的未来野心，他想要打造一个互动的、安全的、消息灵通的、包容的全球化社区，帮助人们相互理解，拯救日渐分化的世界。扎克伯格说，在过去的十年里，Facebook一直在帮人与人之间建立联系。下一步，Facebook要投入更多的人力和物力，去建设未来社区的基础设施，把世界各地的人们联合起来，组建一个全球性社区。</p><p>扎克伯格在公开信一开始就提出了一个问题：“我们经常会讨论我们正在着力建设的事物，以及如何对其进一步提升。今天，我想跟大家探讨的问题是：我们现在构建的世界真的是我们想要的世界吗？”</p><p>接着，扎克伯格提出了他在未来想要解决的五个问题。在每个问题里，他都表达了自己的期望，以及他下一步的工作方向。</p><blockquote><p>第一个问题是，我们如何建立一个互助的社区？以及如何发挥传统意义上的机构的职能？</p></blockquote><p>扎克伯格说，一个运行良好的社会，需要通过建立一些小团体，来扶持我们个人的发展，满足我们的情感和精神的需求。但是在过去的几十年里，某些地区重要的基础设施数量，有一个明显的下降。20世纪70年代以来，一些地方团体的成员下降了超过25%。所以，扎克伯格的目标，就是建立更多的子社区来改变这种现状。之所以建立子社区，是因为大多数社区都是由很多子社区组成的，就像学校这个团体，班级就是组成学校的子社区，然后宿舍和学生团体又是班级的子社区。扎克伯格打算增加Facebook上团体的数量，从而促进子社区的发展，改善我们的社会结构。</p><blockquote><p>第二个问题是，我们如何建立一个安全的社区？如今我们面临的威胁越来越国际化了，比如一个国家爆发了疾病，很可能就会传染到邻国；一个地区发生污染了，全世界都跟着受影响。而这些问题，肯定是一个国家独自解决不了的，所以就需要全球共同协调。</p></blockquote><p>虽然如今有很多全球性的非盈利组织在做这些事情，但扎克伯格认为，我们现有公共基础设施是远远不够的，Facebook会用独特的方式，来参与危机的处理、解决和预防。他举了几个具体的例子，比如，互联网传递信息又快又方便，可以在寻找丢失的小孩、发布预警等方面发挥作用。再比如，Facebook正在探索，利用人工智能区分和恐怖主义有关的新闻，以及恐怖分子的宣传，这样就能快速删掉恐怖主义的内容，在对抗全球的恐怖主义方面出一份力。</p><blockquote><p>第三个问题是，我们如何建立一个每个人都有着公平发声机会的信息社区？从而让人们可以接触到新的想法？</p></blockquote><p>这是扎克伯格在过去一年考虑最多的一个问题。扎克伯格觉得必须要打击假新闻，但打击的过程要谨慎，因为骗局、讽刺和观点之间，界限不是很明显，而且就算是错的，每个人也有权利表达自己的观点。那怎么办呢？一种做法是对事实进行核查，确保内容的准确性。还有一种做法是，给人们提供几个观点，让他们自己找到正确的结论。扎克伯格关注的另一个问题，是标题党和极端化的内容。为了解决这个问题，Facebook会采取措施，鼓励人们读完文章再分享，这样就会减少标题党。</p><blockquote><p>第四个问题是，我们如何帮助人们建立一个世界范围内公民共同参与的社区？西方国家投票率下降一直是个问题，扎克伯格希望通过社交网络，让更多的人可以方便地参与投票。</p></blockquote><p>同时，扎克伯格还希望，能用社交网络，让政治领导人直接和公众进行沟通。</p><blockquote><p>第五个问题是，我们如何建立全球第一个能反映集体价值观和公序良俗、跨越文化、国家和地区的包容性社区？</p></blockquote><p>扎克伯格说，Facebook不仅是媒体，也是社区。这就需要一个标准，来反映社区的价值观，什么允许，什么不允许，也就是社区治理规范。由于Facebook上有来自世界各地不同的用户，文化差异很大，人们的看法也不一样，所以哪怕你犯了一个很小的错误，也会有人来投诉。扎克伯格给出的解决方案是，建立一套系统，让社区里的所有人，都能为建立这个规范出一份力。原理是这样的，你希望看到什么样的内容？你对各种问题的底线在哪里？你的决定会变成你个人的设定。每个用户都可以通过个人偏好来设置自己想要看的内容。对于那些选择不设置的人，看到的内容将会和他所在地区大多数人的选择一样。</p><p>扎克伯格在公开信的结尾说：“我希望我们能着眼未来，建立新的社会基础设施，为我们的子孙后代创造一个我们理想中的世界。”</p><p>以上就是扎克伯格公开信的主要内容，供你参考。</p><p>本文源自：36氪（扎克伯格万字长文宣言：Facebook 要打造一个全球化社区，拯救日渐分化的世界）<br>稿：泰斯<br>转载:得到</p><h2 id="Facebook-14周年-为什么说它定义了这个时代？"><a href="#Facebook-14周年-为什么说它定义了这个时代？" class="headerlink" title="Facebook 14周年 | 为什么说它定义了这个时代？"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-11104-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">Facebook 14周年 | 为什么说它定义了这个时代？</a></h2><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201802/04/131627g9rfq5adp5nwozzf.jpg" alt=""></p><p>2018-02-04 「得到」 罗辑思维</p><p>引言</p><p>说起伟大的公司，我们能举出很多个，谷歌、苹果、亚马逊……但真正能代表这个时代，代表科技爆发最剧烈这20年的，只有一个——Facebook。为什么这么说？</p><p>在Facebook创立14周年的今天，「得到」专栏作者张潇雨用这篇清单告诉我们，这家公司到底有多伟大。</p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201802/04/131649bk1zfbov3gguupyt.jpg" alt=""></p><ol><li>Facebook定义了当今的创业方法论。</li></ol><p>“小步快跑，快速迭代”，现在几乎所有创业公司都在践行这套思想。虽然不是Facebook首创，但正是由于Facebook的成功，才被第一次系统地总结出来，传播到世界各地。</p><p>因为Facebook，一时间人人都在谈论“<strong>最小可行性产品</strong>”。</p><ol><li>Facebook定义了当今公司领袖的模板。</li></ol><p>如果让你想象一个硅谷科技公司的创始人，很可能是这样：穿着T恤或帽衫，年轻聪明，不善言谈但骨子里有点酷，敢于挑战权威，是个天才程序员，没准还是个名校辍学生。</p><p>而这个形象的流行，正是源于Facebook的CEO扎克伯格。</p><ol><li>Facebook改变了投资界的资本走向。</li></ol><p>Facebook创立之初，很多投资人并不看好。然而如今，它已经是全世界最大的公司之一，所有投资了它的人，都得到了巨额财富。</p><p>“宁可错投一千，不能错过一个”，成为了风投界共识，没人再敢错过所谓的“风口”。谁知道你今天拒绝的青年，会不会打造出下一个Facebook呢？</p><ol><li>Facebook重塑了世界对技术的认识。</li></ol><p>在微软、惠普、谷歌的时代，技术是用来崇拜的，和普通人无关。而Facebook，一个大学生写出来的网页，让整个世界都感叹“<strong>互联网技术，如此简洁又如此有力量</strong>”。</p><p>从它开始，大众突然觉得，坐在电脑前写代码，就能改变世界。技术开始变得“民主化”。用技术改变世界，好像真的离我们很近。</p><ol><li>Facebook塑造了当今互联网信息流的呈现方式。</li></ol><p>刷朋友圈或微博时，我们不会特别注意——信息是按时间线排列、以信息流（News Feed）的形式呈现的。</p><p>这是当今互联网的基本配置，而这种如同空气一样的“信息流”机制，正是Facebook发明的。</p><ol><li>Facebook有任何公司都无法企及的豪华“私董会”。</li></ol><p>巴菲特、乔布斯、肖恩·帕克（硅谷传奇黑客）、马克·安德森（曾任网景公司CEO），这些鼎鼎大名的智者，都是扎克伯格的导师。而且不是只请教一次，而是会定期见面讨教。</p><p>这才是扎克伯格第一次创业，就如此成功的主要原因。Facebook用这种超越时代所有竞争者的方式，改变了世界。</p><ol><li>Facebook和扎克伯格推动了硅谷和华尔街的相互理解。</li></ol><p>在人们印象中：硅谷的代名词是创新、科技、随时准备颠覆一切；而华尔街守旧、精明、秩序井然，两者格格不入。华尔街认为，公司应竭力为股东创造价值，但扎克伯格却很少关注这些东西。</p><p>原本在华尔街眼里扎克伯格是个“异端”，但他的成功让华尔街看到另一种可能。他和Facebook的成功，为未来希望走向华尔街的科技公司，铺平了道路。</p><ol><li>Facebook掀起了广泛的创业热潮。</li></ol><p>一个穿阿迪达斯拖鞋的大学辍学生，创立了改变世界的网站，还成长为卓越的企业家。</p><blockquote><p>如果乔布斯让人觉得“只有天才才能成功”的话，扎克伯格则让人觉得“只要努力我也能有这样的成功”。他激励了一代年轻人，投入到创业潮流之中。</p></blockquote><ol><li>Facebook才是这个时代真正的独角兽。</li></ol><p>“独角兽”这个词被用滥了，但绝大部分的独角兽公司，要么创始人经验丰富，要么创业多次才成功，即使是乔布斯和贝佐斯，达到如此成就时也已50岁了。而扎克伯格第一次创业，从大学辍学生到成功企业家，只用了10年，30岁就打造了自己的商业帝国。</p><p>这才是真正的时代级独角兽。如果要研究这个时代，那一定绕不开Facebook。</p><ol><li>Facebook在干一场改变世界的事业。</li></ol><p>扎克伯格认为，Facebook的使命是帮世界变得更好。曾经Yahoo想出资10亿美元收购它，扎克伯格拒绝了。</p><p>如今，扎克伯格宣布捐出自己99%的Facebook的股票，用在提升人类潜能、促进社会平等这两方面，帮助世界变得更好。这已经超出了人们对一个企业的认知。</p><h2 id="假如Facebook数据丑闻发生在中国"><a href="#假如Facebook数据丑闻发生在中国" class="headerlink" title="假如Facebook数据丑闻发生在中国"></a><a href="http://www.ftchinese.com/story/001076889?full=y" target="_blank" rel="noopener">假如Facebook数据丑闻发生在中国</a></h2><p>许可：如何在保持平台开放的同时强化对数据的治理已成为全球性课题，若Facebook数据丑闻发生在中国，其面临的责任更多样化，也更不确定。</p><p><img src="https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/http%3A%2F%2Fi.ftimg.net%2Fpicture%2F9%2F000061949_piclink.jpg?source=ftchinese&amp;width=1340&amp;height=754&amp;fit=cover&amp;from=next001" alt=""><br>更新于2018年3月27日 06:02 许可 为FT中文网撰稿</p><p>最近，Facebook数据泄露丑闻引爆了舆论。这里不妨先复盘一下整个事件：早在2013年，剑桥大学一名研究人员（同时也“秘密”地是俄罗斯彼得堡大学副教授）亚历山大•科根（Aleksandr Kogan），在Facebook上开发了一款性格测试应用——“this is your digital life”，并通过随机发放2到5美元红包的方式大力推广。当时，安装这款应用的用户约27万，由于用户均授权该应用获取社交关系以及好友信息，科根间接获得了额外近5000万人的数据。随后，他经由其创立的“环球科学研究”（Global Science Research）公司，将上述数据分享给一家名为“剑桥分析”（Cambridge Analytica）的政治咨询公司。该公司由美国总统顾问、白宫首席策略师史蒂夫•班农创立，旨在从海量信息出发，有针对性地向听众投放宣传材料，从而改变听众行为。2015年，Facebook得知这一消息，屏蔽了“this is your digital life”应用，并敦促科根和剑桥分析公司删除所有用户信息。虽然后者对此并无异议，可相关数据的删除与否，Facebook却并未跟踪调查与追究。而在2016年的美国总统大选中，这些数据被用于新闻或观点的精确投放，以帮助特朗普团队。不过，关于剑桥分析公司对特朗普的获胜究竟贡献多大，目前尚存大量争议。大多数政治学家均对这种定向广告的有效性表示出强烈的怀疑，认为所谓用户个性分析与投票之间或者不充分或者不相关，剑桥分析公司只是夸大其词而已。但无论如何，正如扎克伯格在3月22日的书面申明中所坦承的，Facebook在用户数据保护方面犯了错误。</p><p>本来，美国的个人信息保护无需我们操心。但“殷鉴不远，在夏后之世”，这一事件恰如隔空为我们敲响了一次警钟。而在中国阿里巴巴的市值借机超越Facebook的当口，不妨做些未雨绸缪的假想：若Facebook信息泄露事件发生在中国，我们究竟该如何应对呢？</p><p>科根和剑桥分析公司的“恶”</p><p>作为始作俑者，科根第一大“恶”是违反<strong>我国《民法总则》第111条和《网络安全法》第41条</strong>，未经5000万用户的同意，非法收集个人信息。当然，科根并不会坐以待毙，他还可以从如下方面提出抗辩。</p><p>首先，科根可以主张他从事的是学术研究，因此无需获得用户同意。我国<strong>《个人信息安全规范》</strong>第5.4条列出了用户同意的若干例外，其中一种情形是“学术研究机构出于公共利益开展统计或学术研究所必要，且其对外提供学术研究或描述的结果时，对结果中所包含的个人信息进行去标识化处理”。事实上，2013年，科根大规模收集数据的行为就曾触发了Facebook的内部预警机制，而当Facebook得到其“用于学术目的”的回复后，就不再过问了。但问题是科根压根不是在做学术研究。调查发现，科根一开始就获得了剑桥分析公司的资助，更重要的是，他向后者提供的全部是指向特定个人的信息，而非匿名信息。因此，从事研究的抗辩纯属狡辩。</p><p>其次，科根可以主张他已获得了Facebook的同意。因为 “this is your digital life”应用并非无中生有，而在合法嫁接在Facebook的平台上。作为“开放图谱”（Open Graph）计划的一部分，Facebook允许第三方在遵守《开放平台政策》的条件下，使用“开放应用编程接口”（Open API），并调取Facebook用户的数据。在2014年Facebook更新其平台架构之前，Open API不但允许开发者访问登录其应用的用户信息，还能访问用户好友的生日、城市、兴趣、工作经历、宗教信仰等各种信息。然而，不论Facebook的授权得当与否，所谓授权在事实上也因科根超越权限而无效，因为《<strong>开放平台政策</strong>》第3.10条明确规定：“不得将从我方接收的任何数据（包括匿名、汇总或派生数据）转让给任何广告网络、数据代理或其他涉及广告或创收的服务。”</p><p>再次，科根可以主张他从登录用户那里获得了“间接同意”。本次信息泄露规模之所以高达5000万人，全赖社交网络的乘数效应。所以，必须回答的问题是，你能否为你朋友的信息做主？我们直觉的回答是：当然不能，就像我们不能擅自将线下朋友的家庭住址告诉一名陌生人。不过，有些信息并不是那么泾渭分明，比如我们和朋友的交互信息，而它们对于了解朋友意义重大。正如斯坦福大学计算机科学教授米哈尔•科辛斯基（Michal Kosinski）所言：“了解一个人 10 个Facebook的点赞，对这个人的了解足以超越这个人的普通同事；了解 70 个点赞，则对这个人的了解足以超过这个人的朋友；了解 150 个点赞，那么对这个人的了解可以到达这个人家长的程度；如果了解超过 300 个点赞，那么恐怕会比这个人最亲密的伴侣更了解这个人。”在法律上，这种交互信息大多可归入“共同隐私”的范畴。根据中国法学会起草<strong>《民法典人格权编》第63条</strong>，在充分考量信息的性质、公开的方式和涉及的利益后，用户可以自行决定是否披露共同隐私，但不得给好友造成实质性损害。</p><p>最后，科根可以主张他所获取的是用户的公开信息。在“this is your digital life”应用上线时，Facebook的用户隐私的默认设置是“公开”，显而易见，因框架效应的存在，一般人只会全盘接受。直到2014年，Facebook才意识到其中的风险，将用户信息默认的隐私选项由“公开”改为“只为好友所见”。依常理，既然用户已经公开信息，自然无须对科根特别授权。然而，在法律的立场上，信息并不因公开就可以随意使用。针对公开信息，是以人工方式手动拷贝，还是以软件方式大规模抓取，有着迥然不同的法律后果。在2016年“大众点评诉百度不正当竞争案”“新浪微博诉脉脉不正当竞争案”中，法院均对自动抓取进行了限制。在后一起案件中，<strong>北京知识产权法院甚至给出了“三重授权”的标准，即第三方通过0pen API获取用户信息时应坚持“用户向平台授权”+“平台向第三方授权”+“用户向第三方授权”的原则。</strong></p><p>如果说非法收集个人信息还有零星但无力的反驳的话，那么，科根超出学术研究目的使用所收集信息，以及未经用户同意将之提供给剑桥分析公司的“恶行”就确凿无疑了。<strong>根据最高人民法院、最高人民检察院《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》和《刑法》第253条之一的规定，科根将其在提供服务过程中所获得的信息，向剑桥分析公司提供，数量特别巨大，情节特别严重，科根和剑桥分析公司均构成“侵犯公民个人信息罪”。</strong></p><p>Facebook错在何处？</p><p>Facebook信息泄露事发后，Facebook的副总裁兼副总法律顾问Paul Grewal和首席安全官Alex Stamos相继在推特上发文，指摘媒体称这次事件为“数据泄露”（data breach）完全错误，因为Facebook的系统没有被侵入，用户的密码或敏感信息也没有被窃取或攻击。这两位高管的解释在技术上非常精明，但在战略上并不明智。人们所关心的不只是数据安全（data security），更是安全感（safety）。难怪有人嘲讽说，Facebook的意思是你们完全不用担心，剑桥分析公司没有窃取，是Facebook主动交了出去。公允地说，Facebook确实没有“做恶”，但这并不意味着它是无辜的替罪羊，恰恰相反，其至少存在两大过失。</p><p>从事前视角观察，Facebook缺乏数据共享的风险管理。根据《个人信息安全规范》第10.2条的要求，在通过Open API将用户数据和科根共享之前，Facebook至少应开展“个人信息安全影响评估”，分析“this is your digital life”应用场景，评估其索要数据的必要性、数据类型和数据量、数据传输方式以及科根的数据保护能力，从而确定数据是否对外提供、提供的安全量级、提供的安全方式以及操作中的风险控制和发生安全事件后的应急预案。在这一事件中，尽管科根声称进行心理学的学术研究，但却将用户限于美国选民，这理应引起Facebook的警觉，更重要的是，科根获取的信息如此之巨，其保障能力显然无法满足与之相称的数据安全标准。Facebook在2013年发现异常时，就应当机立断，而不该贻误时机。此外，根据《网络安全法》第37条的规定，Facebook属于关键信息基础设施的运营者，当5000万人的信息从境内转移到环球科学研究公司——一家英国企业时，Facebook还要进一步评估国家安全和社会公共利益受影响的等级，并将相关评估结果上报监管机构审核。</p><p>从事后视角观察，Facebook没有履行个人信息安全事件的双通知义务。2015年，Facebook知悉个人信息被非法转移后，就应按照《网络安全法》第42、43条的要求，立即采取补救措施，<strong>按照规定及时通知用户和监管部门</strong>。这里的补救措施包括：要求科根和剑桥分析公司删除所有数据以及由其衍生的相关信息，并保证不留存任何副本；封存证据并启动调查和责任追究程序；为相关用户提供投诉和要求删除个人信息的渠道，等等。事实上，这些措施和扎克伯格的申明内容几无差异，只不过Facebook晚了三年。</p><p>任何错误都要付出代价，Facebook也不例外，问题在于：代价究竟多大？坊间传言，Facebook可能遭至美国贸易委员会（FTC）每名用户4万美元，总额2万亿美元的重罚。但这可能是一个误读，因为根据2016年FTC的罚款上限，4万美元的标准是按天计算，而非按人头计算。此外，这一说法是建立在Facebook违反其与FTC在2010年达成的“协议协定”（consent agreement），特别是第II条关于第三方收集用户信息的约定上。根据该条款，如果科根收集了用户的“非公开信息”，Facebook却没有在隐私政策、数据使用政策等文件之外，明确提示用户并获得明示同意，那么就可能违规。该条同时说明，用户只有在不实质违反其好友隐私设定的范围内，才能共享其好友的信息。截至目前，FTC的调查还未正式启动，因而难以预判其结果，但其关注点明显是事中的收集过程，而非前文所述的事前和事后环节。</p><p>还是让我们再回到中国——如果Facebook此次数据泄露发生在中国，首先可以明确的是，我国在网络安全执法领域，并无“协议协定”——这一处罚和解制度，故而无论Facebook是否违约，监管机构都不可能以此为由施加处罚。不过，假设监管机构在2010年就已经责令其改正，而Facebook拒不改正，拒不履行信息网络安全管理义务，那么有可能构成<strong>《刑法》286条之一“拒不履行信息网络安全管理义务罪”</strong>。此外，根据<strong>《网络安全法》第66条</strong>，Facebook违规对外提供数据，监管机构有权责令改正，给予警告，没收违法所得，处5万元以上50万元以下罚款，并可以责令暂停相关业务、停业整顿、关闭网站、吊销相关业务许可证或吊销营业执照；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员处1万元以上10万元以下罚款。由此可见，较诸美国，Facebook在中国面临的责任更加多样化，也更不确定。</p><p>开放平台数据治理的反思</p><p>这次信息泄露事件绝不是Facebook的第一次，也不可能是它的最后一次。实际上，从2008年将用户的网络活动与其好友进行分享的Beacon系统，到2010年通过消息推送样本对比测试来考察社交网络对投票率的影响，Facebook对其数据的管控一次次面临着人们的质疑。尽管个种缘由难以尽述，但其作为开放平台的定位却始终是症结所在。</p><p>2007年，年仅23岁的扎克伯格在第一届F8大会（Facebook开发者大会）上发出豪言：“到目前为止，社交网站已经成为封闭的平台，我们要做的就是终结这一历史。Facebook将被打造成为一个开放的平台，来自全世界每个角落的开发者都能在Facebook Platform的基础框架下，为这个巨大的社交图谱开发多元化的应用。”这里的“开放”首先就是数据的开放，即Facebook将其拥有的海量社交用户档案和关系数据，通过Open API开放给第三方开发者。对于传统的封闭网络——Myspace而言，这无疑是革命性的。事实证明，Facebook成功了。谷歌热度显示，Facebook和Myspace的搜索频次在2007年下半年形成转折，到了次年5月，Facebook的访问量首次超过Myspace，自此奠定王者地位。</p><p>然而，成也萧何，败也萧何。Facebook的开放性一方面令实时、全样本的数据流动起来，并经由第三方的数据挖掘和分析，重新包装为数据产品推向给客户。但在另一方，它也削弱平台对数据的掌控，以至于Facebook前平台运营经理Sandy Parakilas最近表示：“Facebook无法监控通过其服务器提供给开发者的所有数据，所以我们完全不知道开发者对数据做了什么。”</p><p>如何在保持平台开放的同时，强化对数据的治理？这个问题的答案依然要从平台的性质中寻求。作为应用/服务层、数据层和规则层的复合体，平台的形成和发展是此三者不断聚化和演化的结果。其中，应用/服务层是依托信息技术、集合线上线下资源而开展的交易与合作活动，它是平台运作的驱动力；而在交易和合作过程中，大量信息被记录、存储和利用，数据层由此成为市场价值再发现的核心生产要素；最后，规则层是各主体共同遵循的制度体系，是平台组织赖以成型的基础保障。平台设立之初，规则层发挥着决定性作用，而平台一旦步入正轨，就展现出鲜明的自组织性，制度层必须和应用/服务层、数据层之间相互反馈、同步调适。就此而言，在Facebook的数据层和应用/服务层开放之后，规则层就不能再由Facebook单方垄断，否则就会因逻辑冲突，引发平台功能失调，而这正是Facebook数据失控的根源。</p><p>既然如此，开放平台的制度层到底要怎样开放呢？一方面，要把多元化的利益相关者，特别是普通用户吸纳到数据规则的制定之中。这是因为，在开放性和去中心化的数字治理架构下，所有受规则影响的人都是、且应当是数据规则形成的主体。同时，考虑到用户在时间、能力和信息获取上的欠缺，平台还须积极“赋权”，通过增加透明度保障用户知情权，并在制度架构设计上尽量采取“选择适用”（opt in）模式，以实现真正意义上的审议和决定。另一方面，在数据规则的执行中，要为不同主体提供恰到好处的激励和严格的责任，使之积极、主动地践行规则。3月21日，Facebook宣布将拓展bug奖励计划，如用户发现应用的开发者滥用个人新数据并提出举报，就能获得相应奖励。显然，这是向正确的道路前进了一步。但这还远远不够。平台还应建立更有效的争议解决机制和对违规开发者的惩治机制，采取包括区块链在内的新技术，将平台、用户、开发者、数据处理者紧密相连，保证每次查询、复制、使用、流转的可追溯和不可篡改。</p><p>如今，平台应用/服务的生态化以及数据流动所带来的网络效应，发展出大规模的协作和共享，激发出前所未有的活力，开放性平台由此成为数字经济的关键性支柱。而正如Facebook信息泄露所揭示出的，平台的这种开放性终将迫使我们打破自上而下的“数据管理”迷思，迈向多主体共同参与、各享权利、各负其责的“开放数据治理”。而这，才是在中国语境下思考这一事件的意义所在。</p><p>（本文仅代表作者本人观点，作者系法学博士、中国人民大学金融科技与互联网安全研究中心副主任，责编：闫曼 man.yan@ftchinese.com）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://opb37u589.bkt.clouddn.com/facebook.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;facebook.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2017-06-23/doc-ifyhmtek7688834.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;美国时间6月22日，Facebook CEO马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）公布新的Facebook十年愿景：“帮助人们建设社群，将世界联系更紧密”（To give people the power to build community and bring the world closer together）。这是Facebook十年来首次更新企业愿景，之前人们熟知的是“赋予人分享的权力，让世界更开放互联” （to give people the power to share and make the world more open and connected）。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Facebook" scheme="http://deepcreator.com/tags/Facebook/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Amazon</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Amazon.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Amazon.html</id>
    <published>2018-06-04T05:51:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T05:51:28.344Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/amazon_logo_RGB.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="amazon_logo_RGB.jpg"></p><blockquote><p>多、快、好、省</p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="http://www.wukongshuo.com/news/20161026/86217.html" target="_blank" rel="noopener">亚马逊的使命愿景价值观及商业逻辑</a></p><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/26_fa20d0_44.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt=""></p><p><a href="https://m.sohu.com/a/168922965_99906407?_f=m-article_15_feeds_11" target="_blank" rel="noopener">过去二十年亚马逊创造了零售业市值最大的奇迹。可现实是，亚马逊尚未成为食品业务领域的主要竞争者，而食品是零售行业市场中规模最大的细分门类。未来亚马逊凭借在多项业务领域的先发优势，信息收集数量将远超其他零售商。需要强调的是，数据蕴含巨大的价值，包括了全球消费者食品购买习惯的信息。作为亚马逊供货商的全球食品生产商将愿意斥巨资获取相关信息和分析，各环节的多个“价值释放”汇集形成经济优势，最终确保亚马逊自信地为顾客提供竞争者无法超越的低价优质食品。</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://opb37u589.bkt.clouddn.com/amazon_logo_RGB.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;amazon_logo_RGB.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;多、快、好、省&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Amazon" scheme="http://deepcreator.com/tags/Amazon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Alibaba</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Alibaba.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Alibaba.html</id>
    <published>2018-06-04T05:50:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T05:51:28.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/library_logos_alibaba_large.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="library_logos_alibaba_large.png"></p><blockquote><p>使命：让天下没有难做的生意，To make it easy to do business anywhere.</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/home_banner_1.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="home_banner_1.png"></p><p><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1156877-60b1c05421544d73.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/700" alt=""></p><p><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1156877-60b1c05421544d73.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/700" alt=""></p><p><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1156877-60b1c05421544d73.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/700" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://opb37u589.bkt.clouddn.com/library_logos_alibaba_large.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;library_logos_alibaba_large.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;使命：让天下没有难做的生意，To make it easy to do business anywhere.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Alibaba" scheme="http://deepcreator.com/tags/Alibaba/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hisense</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Hisense.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Hisense.html</id>
    <published>2018-06-04T03:41:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T03:43:50.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Hisense-logo-2012.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Hisense-logo-2012.png"></p><blockquote><p> 海信拥有海信电器和海信科龙两家分别在沪、深、港三地上市的公司，持有海信（Hisense）、科龙（Kelon）和容声（Ronshen）三个中国著名商标。</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Hisense-logo-2012.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Hisense-logo-2012.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 海信拥有海信电器和海信科龙两家分别在沪、深、港三地上市的公司，持有海信（Hisense）、科龙（Kelon）和容声（Ronshen）三个中国著名商标。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Hisense" scheme="http://deepcreator.com/tags/Hisense/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
