<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Ai Lab</title>
  
  <subtitle>Minority, Truth, Value</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://deepcreator.com/"/>
  <updated>2018-06-04T10:09:43.683Z</updated>
  <id>http://deepcreator.com/</id>
  
  <author>
    <name>DeepCreator</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Risk</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Risk.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Risk.html</id>
    <published>2018-06-04T10:05:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T10:09:43.683Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Risk-Assessment.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Risk-Assessment.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E7%AE%A1%E7%90%86/3419129?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">风险管理</a>是社会组织或者个人用以降低风险的消极结果的决策过程，通过风险识别、风险估测、风险评价，并在此基础上选择与优化组合各种风险管理技术，对风险实施有效控制和妥善处理风险所致损失的后果，从而以最小的成本收获最大的安全保障。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/decreaserisk20180604.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="decreaserisk20180604.jpg"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Risk-Assessment.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Risk-Assessment.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E7%AE%A1%E7%90%86/3419129?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;风险管理&lt;/a&gt;是社会组织或者个人用以降低风险的消极结果的决策过程，通过风险识别、风险估测、风险评价，并在此基础上选择与优化组合各种风险管理技术，对风险实施有效控制和妥善处理风险所致损失的后果，从而以最小的成本收获最大的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Risk" scheme="http://deepcreator.com/tags/Risk/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>TouTiao</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/TouTiao.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/TouTiao.html</id>
    <published>2018-06-04T09:53:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T10:09:43.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/8/8e/8e53081d2a35672c07716aab1b0d57eb.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" alt=""></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/4169373?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">今日头条</a>是北京字节跳动科技有限公司开发的一款基于数据挖掘的推荐引擎产品，为用户推荐信息，提供连接人与信息的服务的产品。由张一鸣于2012年3月创建，2012年8月发布第一个版本。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="法律眼中的今日头条"><a href="#法律眼中的今日头条" class="headerlink" title="法律眼中的今日头条"></a><a href="https://www.huxiu.com/article/36355.html?f=member_article" target="_blank" rel="noopener">法律眼中的今日头条</a></h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/8/8e/8e53081d2a35672c07716aab1b0d57eb.jpg?imageView&amp;amp;thumbnail=550x0&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1/4169373?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;今日头条&lt;/a&gt;是北京字节跳动科技有限公司开发的一款基于数据挖掘的推荐引擎产品，为用户推荐信息，提供连接人与信息的服务的产品。由张一鸣于2012年3月创建，2012年8月发布第一个版本。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Tencent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Tencent/"/>
    
      <category term="TouTiao" scheme="http://deepcreator.com/tags/TouTiao/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>MeiZu</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/MeiZu.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/MeiZu.html</id>
    <published>2018-06-04T08:17:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T09:37:15.973Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/meizu-logo.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="meizu-logo.png"></p><blockquote><p> 世界因梦想而改变，用梦想改变世界——魅族科技旗下拥有两大主品牌：MEIZU和Flyme。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="https://www3.res.meizu.com/static/cn/index/images/about_1_4fdaece.jpg" alt=""></p><p><a href="https://www.meizu.com/about.html?click=wmz_public_yw_learn" target="_blank" rel="noopener">魅族</a>公司成立于2003年。创始人从小沉迷电子热爱科技，魅族就是电子梦想和共赢理念的结晶。从创立以来的一次次飞跃不仅是魅族人热爱追求的结果，更是梦想力量的体现。人们就好像相近配置的计算机。同为满负荷运转，多任务且不断终止和新启进程的，远不如持续运行单任务的运算量。 而人只有不变的热爱才能排除复杂的干扰，始终如一的为追求不变的热爱而付出，创造更大价值带来更多的财富。那不变的热爱就是梦想。魅族因梦想而立。热爱而极致，专注和长久的追求，必将带来商业产品无与伦比的梦想之作。魅族的一切将超越常规，超乎想象。</p><h2 id="为什么魅族不用高通处理器？"><a href="#为什么魅族不用高通处理器？" class="headerlink" title="为什么魅族不用高通处理器？"></a><a href="http://www.ifanr.com/news/470809" target="_blank" rel="noopener">为什么魅族不用高通处理器？</a></h2><p>2014-11-21 18:00</p><ol><li>魅族 MX 4 Pro 发布会：一款综合旗舰，N 次经典致敬</li></ol><p>魅族的年度旗舰 MX 4 Pro 已于近日正式发布。</p><p>不错 谈到：</p><p>性能差了点，不过这价格还过得去。我很好奇为什么魅族这么排斥高通……</p><p>魅族越来越会营销了，先传个很高的价格让大家失望，然后本来的价格就成为惊喜了。</p><p>xifans 认为：</p><p>魅族从 M9 开始甚至从 MP3 时代开始都跟三星有合作。个人觉得主要还是利益原因。高通那 5% 专利费，以及采购价钱优势都来不过三星。再加上魅族驾驭三星 U 这么久，可以说基本上没什么问题了。但是用三星 U 问题就是发热还有全网通。估计这次用的基带是 Intel XMM7260。</p><h2 id="高通就-3G-4G-专利，正式起诉魅族"><a href="#高通就-3G-4G-专利，正式起诉魅族" class="headerlink" title="高通就 3G/4G 专利，正式起诉魅族"></a><a href="http://www.ifanr.com/675419" target="_blank" rel="noopener">高通就 3G/4G 专利，正式起诉魅族</a></h2><p>2016-06-24 13:15</p><p>现在的知识产权纠纷不断，先有苹果与国产，现有高通与魅族。</p><p>高通宣布其已向北京知识产权法院提交对魅族的起诉状，<strong>请求法院判决高通向魅族提供的专利许可条件符合《中华人民共和国反垄断法》的规定和高通所承担的公平、合理和非歧视的许可义务。</strong></p><p>该起诉状同时请求法院判决高通向魅族提供的专利许可条件，构成高通与魅族之间针对移动终端中所实施的高通中国基本专利的专利许可协议的基础。前述高通中国基本专利包括与 3G（WCDMA 和 CDMA2000）及 4G（LTE）无线通信标准相关的专利。</p><p>高通称，为了与魅族达成专利许可协议，之前向魅族发起了多轮交涉，试图通过谈判与其达成协议。高通向魅族提供的专利许可协议的内容，与高通在 2015 年向中国国家发展和改革委员会提交，并得到发改委同意的整改方案条款是一致的。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/04/2pro6_hd.jpg" alt=""><br>（采用 Helio X25 的魅族 Pro 6）</p><p>高通方面还称，本无意付诸诉讼，“遗憾的是，魅族始终缺乏通过诚信谈判与高通在前述整改方案条款的基础上达成专利许可协议的意愿”。与此同时，魅族一直在使用高通的相关专利，且没有缴纳专利费用。与此形成鲜明对比的是，目前已有超过 100 家中国公司接受了上述高通的整改方案条款，其中包括最大的几家中国手机厂商。</p><p>高通执行副总裁、总法律顾问唐·罗森博格表示：</p><p>“魅族选择在未获得许可的情况下使用这些技术，不仅违反法律，而且对那些诚信经营、尊重专利权的被许可厂商更是不公平的，最终必将损害移动生态系统和消费者的利益。”</p><p>对于此次高通的诉讼，爱范儿（微信号：ifanr）试图采访魅族相关人士，但截至发稿，并没得到回应。</p><p>更新：魅族相关人士做出了回应：“确认中”。</p><p>梳理一下魅族的历代机型，我们会发现，和现在的绝大部分手机厂家不同，魅族极少使用高通的 SoC——就只有魅蓝 note 电信版用过高通的骁龙 615 处理器。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/06/Meilan-Note.png" alt=""></p><p>然后，魅蓝 note 后续机型魅蓝 note 2 又换成了 MTK 处理器。魅族副总裁李楠曾表示：</p><p>感谢 MTK，给不愿意交高通税的厂商一个做电信手机的新选择。今年 MTK 比高通给力太多，获得 VIA 电信技术授权后，从今年开始 MTK 大多数产品都会支持电信制式。在 MTK 的帮助下，魅族也会出越来越多的电信手机。</p><p>为什么魅族一直对于高通的处理器不是很愿意采用，知乎上一个已经重置账户的用户回答了这个问题：</p><p>采用高通的处理器，需要交纳 3.5%-5% 不等的整机售价给高通。</p><p>高通有个<strong>追溯</strong>的说法，就是但凡采用过 WCDMA/CDMA2000/TD-SCDMA 技术的手机，都要补交，才能继续合作。这就意味着魅族要把从 m8 开始的所有手机的销售额，交 5%。</p><p>那么为什么高通会开始对魅族提起诉讼？</p><p>我们先来看看高通的请求：“法院判决高通向魅族提供的专利许可条件符合《中华人民共和国反垄断法》的规定和高通所承担的公平、合理和非歧视的许可义务。”这里的“公平、合理和非歧视的许可义务”，根据爱范儿主笔 Odin 的介绍，有一个专有法律名词“FRAND”，是标准必要专利的授权方式。</p><p>其实，现在还并没有直接涉及魅族侵权，而是高通希望被判与魅族的专利许可有效。而如果获得法院判决支持的话，高通才会实施第二步，即“起诉魅族侵犯合法专利”。</p><p>当然，标准必要专利是不能躲的。</p><h2 id="高通-VS-魅族的专利官司到底是怎样的一回事？"><a href="#高通-VS-魅族的专利官司到底是怎样的一回事？" class="headerlink" title="高通 VS 魅族的专利官司到底是怎样的一回事？"></a><a href="http://www.ifanr.com/680148" target="_blank" rel="noopener">高通 VS 魅族的专利官司到底是怎样的一回事？</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/07/IMG_8547.jpg" alt=""></p><p>2016-07-12 14:52</p><p>早前，高通 (Qualcomm) 因为魅族侵犯其通信技术专利，将对方告上法庭；而魅族虽然作为被告，亦不甘示弱的召开了媒体沟通会，反过来指责高通。</p><p>媒体对这宗专利官司的解读，大多停留在情绪及道德层面，未能深究，这次，爱范儿（微信公众号：ifanr）就指示展示此案的来龙去脉。</p><p>标准──必要──专利</p><p>让我们先用两句说话，归纳整个公司的要点：</p><p>高通指魅族使用其 3G 及 4G 标准必要专利时，拒绝缴付专利费用；<br>魅族指未能达成协议，是因为高通提供的协议违反了公平、合理、无歧视的原则。</p><p>如果大家对专利制度不太理解，可能已经看得丈二金刚摸不着头脑：高通用来提告的“标准必要专利” （Standard Essential Patent, SEP)，所谓的“标准”是指这种在业内必须遵从的规范技术──故此，魅族即使不用高通的芯片、也很不愿使用高通的技术，但只要想使用 3G/4G 上网，就不可能回避高通的这个专利。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2013/11/4G2.jpg" alt=""></p><p>今天的科技产品往往都不能独立存在，而需要与其它产品一同运作；但如果你的产品，与对方的产品不能兼容，那就会对接不上──所以，产品与产品之间，需要有个统一的标准来确保相互兼容。很多用 iPhone 的人也有这样的经验吧：你的 iPhone 没电了，你要找一根 Lightning 的数据线充电；但你身边的朋友都只有 Micro-USB 的数据线，那怎办？</p><p>USB、Micro-USB 和苹果用的 Lightning，都是一种“标准”。</p><p>大家还记得 2010 年间的 iPhone 4 只能用联通的 3G 上网，插中国移动及中国电信的电话卡，只能用 2.5G 的尴尬体验吗？当年在中国有三种 3G 技术：联通的 WCDMA 标准、移动的 TD-SCDMA 和电信的 EVDO，但早期的 iPhone 只支援联通的 WCDMA。</p><p>高通在通信业的多年技术沉淀，就这三个主流技术上累积了大量的“标准必要专利”。后来，iPhone 也改用了高通的基带，最终支持中国移动和中国电信的 3G/4G。</p><p>公平──合理──无歧视？</p><p>所以通信标准对于一台手机来说，十分十分重要。只要掌握该行业“标准必要专利”技术，任何人要进入该行业，也不能不付授权费，让技术就会变成一只会生金蛋的鹅。这就是为什么有业界把“标准必要专利”视为“专利大杀器”。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/06/AAEAAQAAAAAAAAWuAAAAJGY4YmVjMzgyLTYwOWItNDQxNi05OTVjLTcxZjIyOGE2OTlmMw.jpg" alt=""></p><p>问题是：由于“标准必要专利”不能回避，掌握了大量标准必要专利的公司，可能变成了行业的垄断者，那会否导致抑压了行业的发展？有见及此，行业组织在制定相关的技术标准时，会强制“标准必要专利”拥有者接受“公平、合理、无歧视” （Fair, Reasonable And Non-Discrimination，简称 FRAND) 条款 ，藉此确保任何公司都能进入相关市场，而专利持有者在得到合理的授权费而继续创新。</p><p>然而，怎样算是公平、合理、无歧视？向来不易界定，但一般包括有以下几点：</p><p>专利授权是一种义务，在合理的授权费下，标准必要专利拥有者不能拒绝授权；<br>以同一态度对待被授权者，不会因为对方的出货数量或公司名气而有所不同；<br>如果双方在授权费上谈不拢，可透过第三方仲裁。<br>FRAND 条款，原意是调和标准必要专利持有者、与标准专利使用者的利益；但在实际上并不容易调和，所以我们经常见到有关标准必要专利的官司。</p><p>而引爆这场通信标准必要专利官司的，始于一间公司：<a href="https://deepcreator.com/Company/MTK.html">联发科</a> (MediaTek, MTK)。</p><p>联发科的专利与<a href="https://deepcreator.com/Company/Qualcomm.html">高通</a>的崛起</p><p>众所周知，中国在 2G 时代的繁华，与联发科的崛起有很大的关系。在 2009 年，联发科在中国的 GSM 市场占了 90% 的份额，出货量一举超越高通，成为全球第一大手机芯片厂商。但根据资料显示，联发科后来在 3G/4G 市场上的迟缓反应，使他们在这个版块上的专利大幅落后。</p><p>结果在 2009 年 11 月，联发科与高通达成了一条专利“未授权协议”。</p><p>协议表明联发科“未向”高通专利技术取得授权，所以亦“不需”支付任何授权费，从业界的角度说，“就是把专利授权费让手机厂去承担支付”。因此这个协议，当年就被媒体指“斩断了山寨手机 3G 之路”、“优势只剩下便宜二字”。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2012/11/Qualcomm-Snapdragon-S4-8x30-5-by-ifanr.jpg" alt=""></p><p>由于联发科不能提供专利保护伞，使不少国产手机公司也需要再付高通的专利费；加上 2010 年骁龙 S1 “Scropion” 的声势，高通在  2010 起快速重新抢占市场，就连三星在美国市场，也要改用高通芯片。</p><p>也许有人会觉得：既然如此，为什么高通早不告、迟不告，等到今天才告魅族？一定是“猪养肥了才杀”吧。其实并不然，因为在 2013 年，中国国家发展改革委员会（后简称发改委）启动了对高通的反垄断调查。</p><p>在华的垄断与<a href="https://deepcreator.com/IPR/Antitrust.html">反垄断</a>官司</p><p>根据知乎上的留言，发改委对高通的反垄断调查，集中于以整机作为计算授权费的基础、将<a href="https://deepcreator.com/IPR/SEP.html">标准必要专利</a>与非标准必要专利捆绑授权、 要求被授权者进行免费的专利反授权 (Anti-authorized Patent)，以及将专利授权与销售芯片进行捆绑等。这种透过标准必要专利来捆绑条款，在法律界称之为“<strong>专利劫持” (Patent Hold-up)</strong>，为高通带来长达两年的反垄断调查。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2015/11/Qualcomm.png" alt=""></p><p>直至 2015 年年初，高通最终与发改委达成协议：由整机计费改为售价的 65% 计费，也不再要求强制的专利反授权。根据资料显示，高通在反垄断调查后，除了取消了相关条款，他们也付出了 60 亿人民币的高额罚金，更迅速启动了一系列的“植根中国”的投资与合作等等。没有捆绑条款，授权费稍为调低了，对中国手机商说来说，至少不是坏事。</p><p>高通做出妥协的背后，是获得发改委对整改方案的确认，从而在行政上重新确保了高通“收取授权费”为核心的商业模式。</p><p>因为在 2011 年开始，坊间开始出现一种恶意拖延标准必要专利授权协议，藉此压低授权费的手段：<strong>“FRAND 劫持” (FRAND Hold-up)</strong>──这就是魅族官司的由来。</p><p>“标准必要专利”受到新挑战</p><p>2011 年，随着<a href="https://deepcreator.com/Company/Apple.html">苹果</a>正式状告<a href="https://deepcreator.com/Company/Samsung.html">三星</a>，世纪手机专利官司正式开始。</p><p>当时，苹果和<a href="https://deepcreator.com/Company/Microsoft.html">微软</a>拿着一堆设计、界面和软件的专利，控告三星和摩托罗拉。但三星和摩托罗拉两者都不是吃素的，他们手上都拥有海量的通信标准必要专利，并藉此反诉苹果和微软；亦由于标准必要专利不可回避的特性，苹果和微软也分别中枪。</p><p>然而，苹果和微软在这次官司里拿出了秘密兵器：FRAND 防御策略 (FRAND Defense)：他们透过反控三星和摩托罗拉“反垄断”、“违反 FRAND 条款”，挑起新一轮的反垄断调查，后来三星和摩托罗拉更因“滥用标准必要专利”而被欧盟严重警告。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2014/01/apple-en-htc-sluiten-patentdeal-over-android-android-vs-ios.jpg" alt=""></p><p>在 FRAND 防御策略下，三星和摩托罗拉变得投鼠忌器，结果摩托罗拉只能收到原来 1/800 的授权金，反而还要赔偿微软约 1400 万美金的损失，而三星最终也输掉官司。然后，台湾瑞昱半导体对抗 LSI Logic Asia、以及华为与 IDC 的官司，也分别透过 FRAND 防御策略取胜。</p><p>法律界注意到这情况，并开始称之为 “FRAND 劫持”，而高通的“反垄断官司”，若干程度上也代表了当时的专利环境的改变。 中国知识产权报资料网文章指：</p><p>笔者注意到，在过分强调 FRAND 原则矫正标准必要专利权对专利实施者的专利“劫持”等不利后果的作用下，事情正向另一个方向转化：标准实施者策略性地利用 FRAND 原则，反向“劫持”标准必要专利权人，事实上已经或者正在形成标准实施者利用 FRAND 原则反过来“劫持”标准必要专利权人的现象。</p><p> “FRAND 劫持”现象与魅族的官司</p><p>作者表示，这种手法具体的表现，在于以 FRAND 条款为借口，在实施标准必要专利的同时，恶意拖延谈判，藉此压低授权费，并对此现象表示担扰。他更特地举出例子：</p><p>在某某国内公司诉某国外公司一案中，从 2007 年开始到某某国内公司在某法院起诉某国外公司为止，该国内公司以要求的专利许可使用费率违反 FRAND 原则为由，前后与某国外公司进行了长达近 5 年时间的谈判，并且迫使某国外公司先后进行了多次许可使用费报价，某国外公司每一次的报价该国内公司都不满意。直到该国内公司提起诉讼之日，双方都没有就许可使用费率达成任何协议。</p><p>魅族向媒体表示，两家公司从2009年开始一直有联系和谈判，在2015年开始进行实质性谈判，上述情况或多或少有点像魅族与高通的授权谈判吧。故此，高通在状告魅族的声明：“魅族一直选择采取拖延战术……在 2016 年 4 月向魅族发出最后要约，魅族对此没有回应”。</p><p>可见在 8 年前，魅族已经被高通要求付费，但中途因反垄断案而被搁下来。但在 2015 年起，高通已按发改委的要求取消了部份条款，授权费也已经略为下调，而发改委也已经承认这个方案。同样地，魅族在媒体沟通会里，至少也没明确提到高通还在捆绑销售。</p><p>魅族拖延的原因是什么？李楠自己也在博客里表示：“真正的问题是应该缴纳多少”。</p><p>魅族是在尝试用 “FRAND 劫持”策略拖延协议，逼使高通把授权费下调吗的“钉子户”吗？不过魅族并不这样想：他们不能与高通达成协议（在高通的角度是拖延）、是因为高通的“黑盒子”──这使他们不能知道高通的授权费是否“合理”。</p><p>“黑盒子”究竟有多重要？</p><p>魅族在媒体沟通会里，把“黑盒子”概念作为迟迟不能达成协议的重要理由：</p><p>所以，这个问题不是高通给魅族要约，符不符合高通对发改委提出的，发改委没有正式承认要求他跟手机品牌制定一个合理价格的内容，即使符合了，<strong>我们也要看一看，这一百多份协议打开之后，它是不是“公平、合理、非歧视”。</strong></p><p>问题是魅族不能看其它手机公司的协议，所以并不知道这协议是否“公平、合理、非歧视”。他们举了一个例子，就是手机存储容量增加了，就需要付出更多的专利费，用来证明“黑盒子”的不合理性。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/07/Meizu.png" alt=""></p><p>无疑，由于“黑盒子”的关系，我们并不知道这个专利费的详情，但是：</p><p>究竟是“手机存储容量增加，导致专利费增加”？</p><p>还是因为“存储容量导致整机费用增加，进而专利费也同时增加”？</p><p>我们真的不知道是哪一种情况。但如果是“整机费用增加，进而专利费也同时增加”，这向来是标准专利授权的常态。摩托罗拉最初也是这样向微软要授权费，而且，摩托罗拉还是整机计算，而高通仅是以整机 65% 计算。</p><p>我们也向有物报告创办人、前美国专利律师周钦华查询有关“黑盒子”的事。他也不能确认“黑盒子”是否合理，但至少这种“黑盒子”在专利谈判里是常见的。他指出：</p><p>谈费率的时候，授权方不会希望告诉对方其他人的价格，因为对方一定会拿来杀价。所以说的时候就要隐藏很多。比如说高通跟苹果可能有互相授权，这样会拉低价格，但中国小厂没有。可是高通并不想公开互相授权的细节，所以一定不会公开所有条约细节。总而言之，<strong>高通无法公开所有过去谈判细节，是常见的；被授权方抱怨资讯不够，无法判断是否 FRAND，也是常见的。</strong></p><p>同样地，“黑盒子”本来也是专利授权评判的常态。</p><p>没有“黑盒子”就能公平？<br>当然，“黑盒子”是专利授权的常态，那并不代表那是合理的。但有一点值得一提的是，高通已经把费率公开了，包括：</p><p>3G 设备（包括 3G/4G 多模设备）收取 5% 的许可费；<br>对包括 3 模 LTE-TDD 在内的 4G 设备如不实施 CDMA 或 WCDMA 则收取3.5%的许可费；<br>在上述每种情况中许可费基数为设备净售价的 65%。</p><p>当然，这费率是否偏高，本身仍有存有各种争议，但既然高通强调整改方案已得发改委承认的话，而发改委也没有反对，况且其它手机公司都以费率缴费；故此，爱范儿先排除发改委的协议费率是否有不合理（这将会是另一案子），而是魅族的争议点“不公平”：</p><p>究竟是高通给魅族的协议高于这个费率？<br>还是魅族认为其他公司（例如使用高通芯片的公司）的费率低于此费率，所以觉得不公平？</p><p>如果是高通的协议高于公布的费率，那魅族应该不怕与高通对簿公堂：毕境就连高通自己也表示这费率是“合理”的，如果违反了自己的“合理”要约，高通自己也不见得能取胜。</p><p>所以我们集中讨论后者，即其他公司（例如使用高通芯片的公司）的费率是否低于高通宣布的费率。至少，魅族在沟通会就强调：“即使符合了，我们也要看一看，这一百多份协议打开之后，它是不是公平、合理、非歧视”，那代表了合理与否的重点，不是高通的费率本身，而是其他公司的费率是否低于公布的费率。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/07/Meizu2-e1467880817946.png" alt=""></p><p>不过，魅族曾指他们要求的是一个平等的谈判对手，因为“魅族可能是绝无仅有的，不依靠高通做大做强的手机企业”；他们也特意拿出华为作例子，指出他们两者都是少数不用高通芯片的。</p><p>那魅族用什么芯片？<strong>用联发科 (MTK) 的。但联发科芯片与高通有“不授权协议”，使用联发科芯片不可能像三星芯片一样，能透过交叉授权来减低授权费</strong>；而且，魅族在媒体沟通会上承认自己在通信上的专利不多，所以自己也没有“交叉授权”的能力。</p><p>当魅族使用联发科芯片的一刻，就注定他们要比其使用它手机芯片的手机公司，要缴交更高的授权费用。</p><p>而且，尽管排除了交叉授权的因素，使用高通芯片能得到折扣，亦是业界的共识。所以不使用高通芯片的魅族，也几乎不可能与使用高通芯片的手机公司同一费率。专利律师周钦华表示：</p><blockquote><p>因为没买我的芯片，授权费较高，也是常见的。其中一个理由是因为买我的芯片，出货量比较好估，所以会有折扣；不买我的晶片，你很有可能少报，我也不知道。事实上，如果自己的出货客户没额外折扣，反而会被骂得更大声。</p></blockquote><p>简单来说，即使魅族真的打开了黑盒子，他们很大可能仍然会发现自己的授权费真的比别人要高，而且，这也是很正常的事。“<strong>公平、合理、无歧视”要求专利拥有者对不同公司一视同仁，但没有要求连费用也一模一样。</strong></p><p>所以真的给魅族打开了黑盒子，魅族也不一定能得到他们心目中的“公平、合理、无歧视”费率。</p><p>为甚么要诉诸讼诉？</p><p>爱范儿不是法庭，也不是律师，我们的意见不能视为正式的法律意见，也不能给大家一个真正的是非判断。但是我们把来龙去脉详细列出，让大家理解：在事非对错后面的各种策略。</p><p>知乎上有律师如是说：</p><p>高通这次起诉，要钱是次要的，主要是想让自己的专利收费标准通过司法确认。诉讼中魅族败诉是必然的，很大可能会庭前和解或法院调解。<strong>按照魅族的一贯风格，利用这次诉讼搞一次弱势营销实在是值得。</strong></p><p>事实上，在近年愈来愈多的 “FRAND 劫持”事件下，高通未来在“标准必要专利”上遇到侵权的情况，将会愈来愈多。故此他们<strong>在 2015 年取得了发改委对授权条款的承认，而这次也需取得一次法庭的案例，来准备面对可能愈来愈多“魅族”的出现。</strong></p><h2 id="高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机"><a href="#高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机" class="headerlink" title="高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机"></a><a href="http://www.ifanr.com/769271" target="_blank" rel="noopener">高通与魅族和解了，但你不会那么快看到高通芯片的魅族手机</a></h2><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/04/meizu-3.jpg" alt=""></p><p>2016-12-30 16:19</p><p>如果总结今年的智能手机市场，除了国产厂家的高歌猛进，另一个不能不提的就是“专利纠葛”。而这些专利纠葛中，最惹人眼球的当属魅族和高通。</p><p>2016 年 6 月，高通宣布其已向北京知识产权法院提交对魅族的起诉状，指控魅族侵犯了他们多种功能和技术的多项专利，并索赔。而此后，魅族的“黑盒子”回应则把这场专利纠纷更是推向了舆论的风口浪尖。</p><p>就在 2017 年即将到来的今天，高通和魅族宣布：</p><p>双方在平等谈判的基础上达成了专利许可协议，根据协议条款，高通授予魅族在<strong>全球</strong>范围内开发、制造和销售 CDMA2000、WCDMA 和 4G LTE（包括 “三模” GSM、TD-SCDMA 和 LTE-TDD）终端的付费专利许可。魅族在中国应支付的专利费用与高通向中华人民共和国国家发展和改革委员会所提交的整改措施条款相一致。该协议解决了高通和魅族之间在中国、德国、法国和美国的所有专利纠纷。高通和魅族已经同意采取适当步骤终止或撤回专利侵权诉讼及相关专利无效或其他相关诉讼。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2015/11/meizu1.jpg" alt=""></p><p>在新闻稿中，魅族的总裁白永祥和高通的执行副总裁兼技术许可业务总裁亚历克斯·罗杰士都对两者签订专利、扫清障碍的未来表示了信心。在消息发布之后，不少媒体都称，“魅族明年会推出高通芯片的手机。”</p><p>爱范儿（微信号：ifanr）主笔 Odin 此前撰文总结，两者专利官司的要点是：</p><p>高通指魅族使用其 3G 及 4G 标准必要专利时，拒绝缴付专利费用<br>魅族指未能达成协议，是因为高通提供的协议违反了公平、合理、无歧视的原则<br>其中，高通用来提告的“标准必要专利” （Standard Essential Patent, SEP)，所谓的“标准”是指这种在业内必须遵从的规范技术──故此，魅族即使不用高通的芯片、也很不愿使用高通的技术，但只要想使用 3G/4G 上网，就不可能回避高通的这个专利。</p><p>也正是这个原因，“魅族同高通达成和解”与“魅族明年将推出高通芯片的手机”并没有紧密的联系。</p><p>而魅族方面的人员则告诉爱范儿：虽然高通和魅族和解了，但用上高通芯片的魅族手机并不会这么快到来。因为对于魅族来说，高通是一个全新的平台，研发和适配都需要一个过程。采用高通芯片的魅族手机最快也得等到 2017 年底采用问世。</p><p>2016 年的专利纠纷不少</p><p>2016 年 11 月，一家名为“无线未来科技公司”的企业向南京市中级人民法院提起专利侵权诉讼，起诉索尼移动旗下两款 Xperia Z5 手机涉嫌对该公司持有的专利构成侵权。无线未来科技公司索赔损失 800 万元，并要求禁售索尼移动 Xperia Z5 和 Xperia Z5 尊享版两款手机。</p><p>据称，这场诉讼中涉及的专利为“通信网络系统中控制信道”，国内专利号为 ZL200880022707.5（CN101689884B）。根据该技术内容，该专利很可能构成标准必要专利，也就是实施相应标准产品生产和制造无法绕开的专利。而如果该专利被认定为标准必要专利且索尼移动败诉的话，那么需要为此掏钱的手机厂家数量将非常可观。</p><p>这里需要强调的是“无线未来科技公司”的背景。其母公司为加拿大 Wi-LAN 公司，是一家全球知名的 NPE（专利非实施主体）或 PAE（专利主张实体）机构，是指通过专利许可授权获取收益，不从事专利产品的生产和制造的机构或公司。由于这些特性，这类公司也被称为“<a href="https://deepcreator.com/IPR/NPE.html">专利流氓</a>”。</p><p><img src="https://images.ifanr.cn/wp-content/uploads/2016/12/nokia-statement.jpg" alt=""></p><p>2016 年 12 月，<a href="https://deepcreator.com/Company/Nokia.html">诺基亚</a>在官网发布声明，称将在美国和德国对苹果公司提起诉讼，指控后者的产品侵犯了自己的多项专利。</p><p>这笔诉讼涉及显示屏、用户界面、软件、天线、芯片组和视频编码等 32 项专利，目前已递交德国的<strong>杜塞尔多夫</strong>、<strong>曼海姆</strong>、<strong>慕尼黑地方法庭</strong> 以及美国的德克萨斯州东区法庭。</p><p>诺基亚专利部门负责人 Ilkka Rahnasto 在声明中表示：</p><p>经过持续不断的投资、研究和发展，诺基亚已经为手机领域贡献了多项基础性的技术，并被应用到包括苹果在内的大部分移动设备中。多年来，我们一直试图通过谈判与苹果达成一致，但现在，我们要采取行动来维护权益。</p><p>此外，2016 年的专利纠纷还有，杜比与 OPPO、vivo，华为和三星等。</p><p>2017 年即将到来，随着竞争愈发激烈，智能手机行业的专利战火或许会更加旺盛。</p><h2 id="又是印度！魅族如何在印度卖手机？"><a href="#又是印度！魅族如何在印度卖手机？" class="headerlink" title="又是印度！魅族如何在印度卖手机？"></a><a href="http://tech.163.com/15/0827/02/B208BL22000915BE.html" target="_blank" rel="noopener">又是印度！魅族如何在印度卖手机？</a></h2><p>2015-08-27 02:22:56　来源: 第一财经日报(上海)</p><p>刘佳</p><p>1974年，19岁的乔布斯曾义无反顾地远赴<a href="https://deepcreator.com/IPR/India.html">印度</a>朝圣，在这趟精神之旅的两年过后，他和同伴一起创立苹果。而现在，这片“朝圣之地”成了不少乔布斯“中国学徒”竞相争抢的战略高地。</p><p>“魅族对于印度团队的扩张没有限制。”8月26日，魅族科技副总裁李楠在接受《第一财经日报》记者采访时说。</p><p>当天，魅族在印度发布了智能手机魅族MX5，售价19999卢比（折合人民币1922元），并将在印度电商平台Snapdeal正式开售。</p><p>在国内手机市场逐渐饱和的情况下，智能手机普及率约12%的印度成了中国厂商争夺的下一个战场。在魅族之前，包括<a href="https://deepcreator.com/Company/Gionee.html">金立</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/HuaWei.html">华为</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/ZTE.html">中兴</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/XiaoMi.html">小米</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/OnePlus.html">一加</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/OPPO.html">OPPO</a>等国产品牌都已先后进入印度市场，试图争夺这个有着145亿美元潜力的市场。</p><p>但到目前为止，并没有任何一家中国厂商能在印度这一智能手机市场锁定胜局。在押注印度的背后，李楠表示：“如果进入太早，印度智能手机普及率太低，需要大量教育市场的工作；进入太晚的话，面临的是攻坚战。现在印度智能手机市场既有一定的普及率又正处高速增长，还有足够的空间，仅仅凭借性价比锁定市场份额是没有意义的。”</p><p>为什么是印度？</p><p>“为什么是印度？”</p><p>李楠对记者说，最主要的是为魅族产品线的调整。早年魅族只卖2499元的手机，国际化只能做俄罗斯、法国等这类高价手机市场。但现在魅族已把MX系列手机价格挪到1799元，魅蓝系列做到了千元级别，再回过头看整个海外市场时，印度是最好的选择。</p><p>印度的市场规模和增长速度，和以前的中国手机市场很像。但最大的不同之处在于，印度基本上跳过了PC互联网时代而直接进入了移动互联网时代，此外印度作为联邦国家，很多地域的税收等政策完全不同，在这些挑战下，找到熟悉印度市场的人、组建本地化团队是魅族来印度市场做的第一件事。</p><p>李楠透露，魅族从竞争对手三星、华为等那里挖来不少在印度的员工，已经组建了15人的印度团队，主要负责当地渠道建设、品牌推广等。</p><p>目前，魅族在印度的销售仍以线上平台为主；而在营销上，李楠称，此前几家中国手机厂商在印度猛砸线下广告的做法投入产出比并不高，因此魅族短时间不会铺线下广告进行营销，还是从自己擅长的线上和社交网络做起。</p><p>在此之前，今年5月和8月，魅族曾把魅蓝系列手机放到亚马逊印度网站上销售，在两次试水之后，正式在印度发布MX5。</p><p>但和不少手机厂商在印度市场比拼廉价手机的策略不同，魅族首次正式在印度发售的手机MX5卖到了19999卢比（折合人民币1922元）。</p><p>魅族这一做法的考虑是，希望先把高端机型展示给印度用户，树立较为高端的品牌形象，全面展示魅族此后再推出针对不同消费人群的智能手机。特别是对魅蓝而言，印度将成为其重要的市场。</p><p>事实上，这款在印度正式发布的手机，与在8月初就在北京发布的MX5手机，从硬件配置来看并无差别，但在内容方面融入不少印度的当地文化背景，比如开机画面是印度泰姬陵剪影、来电铃声融入印度舞曲，同时加入了印度法定节假日的标注提醒、宗教节日提醒等，并在浏览器应用上与印度本地互联网达成服务合作，同时也针对影音、游戏和应用等进行本地无缝对接。</p><p>而在销售渠道上，这次魅族之所以和Snapdeal达成合作，其中少不了阿里巴巴的作用。今年阿里以2亿美元入股印度电商Snapdeal，在阿里的牵线下，最终魅族选择了对其支持力度最大的Snapdeal达成合作。</p><p>针对魅族手机在印度的售后问题，李楠还宣布，计划在印度20多个城市建立超过40个售后服务中心，提供寄送快修等服务，以保证印度魅族手机用户的利益。</p><p>不着急看销量</p><p>除了把手机卖到印度外，魅族还计划把手机“造”在印度。</p><p>此前，因为受关税政策调整影响，导致不少手机厂商相同硬件配置的手机在印度售价比中国售价还要高。李楠也透露，魅族在布局印度市场的过程中，正好赶上了一次提高关税，这坚定了魅族在印度本地生产的决心。</p><p>伴随着富士康正在印度建设新的工厂，接下来魅族手机将开启印度的本地生产。</p><p>除了关税原因外，从地理位置来看，把印度作为生产中心，也将有利于未来手机厂商们在南亚、东南亚市场的扩张。</p><p>不过，与竞争对手相比，魅族在印度的动作并不算快。</p><p>此前，华为在印度泰米尔纳德邦(TamilNadu)建厂的提案已经获得印度内政部的批准,小米联合富士康在印度本土推出了手机，而联想已通过代工商伟创力开始在印度生产智能机。</p><p>此外，IDC发布的数据显示，中国品牌二季度在印度的智能手机销量同比翻了三倍，比一季度翻了一倍。其中，小米、华为、联想和金立四个品牌总计已经占到了印度12%的市场份额。</p><p>“进入太早却没有踩上点未必是好事。”李楠说，在吸取了先行者的探路经验后，对魅族这样的后入品牌未必是坏事。类似的是，此前外界一度认为“慢跑”的魅族几乎退出了中国主流智能手机的竞争，但魅族很快后来者居上，今年目标出货量实现400%的增长。</p><p>但对于印度市场，李楠称：“魅族并不着急看销量。”“目前魅族在印度要做的，还是把产品做好，和用户紧密沟通，加强渠道，把魅族打造在正确的地基上，仅仅凭借性价比锁定市场份额是没有意义的。”</p><h2 id="专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场"><a href="#专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场" class="headerlink" title="专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场"></a><a href="http://tech.sina.com.cn/mobile/n/n/2015-09-02/doc-ifxhkafi9742988.shtml" target="_blank" rel="noopener">专访魅族李楠：印度是魅蓝最主要的海外市场</a></h2><p>2015年09月02日10:14   新浪手机</p><p>8月26日魅族在印度新德里举行品牌发布会，魅族借再次发布MX5之势宣布全面进军印度市场。会后魅族副总裁李楠接受了新浪手机的专访。</p><p>相比之前只是在亚马逊上销售4000台魅蓝note而言，这次魅族印度发布会的规模明显大了许多。发布会上所介绍的MX5也是魅族目前最新的标杆产品，与产品相关的一系列销售渠道售后服务也一应俱全。魅族不止是再次发布MX5，这背后更深一层的布局又是如何？在发布会后新浪手机对魅族副总裁李楠进行了专访，一起探讨印度这块增速暴涨的智能手机蓝海。</p><p><img src="http://n.sinaimg.cn/transform/20150902/4fwG-fxhkafi9749305.jpg" alt=""></p><blockquote><p>魅族副总裁李楠</p></blockquote><p>魅翁之意不在酒</p><p>　　在用魅蓝试水印度市场尝到一小点甜头之后，这次魅族放开手脚在印度德里办了一场像模像样的发布会。并为可爱的印度人民带来了已经在国内发布了的MX5手机。在硬件配置完全一样的情况下，我们从价格的角度入手，去探究一下MX5在印度发布背后的布局。</p><p>　　对于国内具备正常消费力的用户来说花2000块买一部手机并没什么压力，但是对于尚在发展中的印度市场远非如此。据调查印度用户最乐于接受的手机价位是在1000元人民币左右，也就是千元机市场。这也是为何魅蓝会在印度大受欢迎的原因之一。</p><p>　　所以MX5对于印度市场来说已经算是中高端机型了，那么对于一款这样的手机印度人民会不会买账呢？</p><p>　　春秋管子有曰：“仓廪实而知礼节，衣食足而知荣辱。”对于正处在功能机向智能机过渡时期的印度市场，用户最基本的需求是先有一部智能机。而且最好是一款便宜的智能手机，而不是一款功能大而全的智能手机。</p><p>　　也就是说在这个时期，价格便宜的优先级是要高于功能体验的优先级的。就好比国内还处在无稳定收入的大学生一样，他们喜不喜欢高端手机？他们玩得比谁都溜！然而客观经济基础以及女朋友的存在，决定他们会去选择类似魅蓝荣耀红米这样整体售价更易于接受的品牌。这也是为什么这些品牌要标榜自己要做年轻人喜欢的手机，其实哪是年轻人喜欢他们？他们喜欢年轻人才对，稳稳地抓住了学生们的痛点呢。</p><p>　　扯得有点远了，所以说在现阶段(注意是现阶段)让觉得1000块才是一部智能手机应有价格的印度人民如何接受MX5呢？</p><p>　　答案是：不能接受：)</p><p>　　看来魅族是醉翁之意不在酒。</p><p>　　而在萧蔷之内也</p><p>　　这里的萧蔷并非宫廷之中勾心斗角，而是一种“从内部瓦解敌人”的手段。魅族副总裁李楠认为，魅族在印度的第一步并不是蚂蝗式地用高性价比的千元手机侵占市场，而是要找到一小撮的重度互联网用户。这是一个很容易被我们自动过滤掉的客观事实。</p><p>　　说到底，智能手机毕竟是当下移动互联网的终端。如今深入骨髓的互联网服务以及高质量的App应用才是造就智能手机产业繁荣的血液与骨肉。不信？你把你手机断网两天试试。</p><p>　　但是印度的互联网环境远没有中国发达(虽然他们的软件工程师很厉害的样子)，所以让他们直接从功能机跳跃到智能机是缺少必要土壤的。</p><p>　　在这样的前提下，上面我们所说的一小撮用户便成了魅族的第一道突破口，他们才是目前现阶段印度能了解到智能手机优劣并能够深度使用体验的人群。这部分用户在一定程度上代表了印度智能手机市场未来的趋势，或者说是品牌舆论的导向？</p><p>　　那么魅族要做得就是从这部分人群入手，让印度市场逐渐接受整个魅族品牌。魅蓝千元机的体验显然不能满足这部分重度互联网用户的体验需求，功能更全的MX5反而可能是一个更好的选择。也是能够充分整合展示魅族现有技术水平的一款手机产品。</p><p>　　萧蔷之外云常在？</p><p>　　不过就算有了足够好的产品，想在印度市场立足也不是一件容易的事。在进军印度这件事上，魅族已经晚了竞争对手一步。根据机构数据显示，在二季度国内市场销量下滑的情况下印度市场却有着40%的暴增。当然这里面也有着国产厂商的不少功劳，小米、联想、中兴荣耀等厂商都早已算计好这片蓝海市场。目前印度市场安卓手机销量前三位分别是：三星、联想和小米。</p><p>　　然而魅族在这个时间点插入，也就顶多落后半个身位。目前印度智能手机普及率尚不足30%，正处在一个高速发展的关键节点。李楠认为在这个时间点入局刚刚好。不过无论是早是晚反正这场局魅族已经进来了，手里有什么牌怎么出才是重点。入局者毕竟不是布局者，面对萧墙之内的规则，在萧蔷之外魅族需要考虑的事儿也不少。</p><p>　　目前魅族印度“办事处”的人员共计15人，其中大部分是有相关经验的中国人以及三名了解当地市场的印度人。对于招人这件事李楠还是格外重视的，不过这部分人应付魅族前期的的市场宣传是够了。但要在印度树立品牌开疆扩土，这个团队仍需扩张。</p><p>　　除了匹配适合印度人使用的操作系统外，在其他比较重的环节魅族需要投入的精力更多。目前魅族在印度拥有40家服务点覆盖20个城市，并有配套的快递和售后服务。在电商化方面也与印度最大的在线交易平台之一snapdeal合作，并联合当地运营商拓展更多的销售渠道。甚至，在未来实现印度本地化生产也是可能的计划之一。</p><p>　　上述这些事情拿任何一件出来，想要做细做深都需要耗费不少精力。不光是魅族，所有认为印度是下一块智能手机蓝海的厂商，他们的想法都没错，只是低估了这件事的难度而已。对于魅族来说，印度目前是魅蓝最重要的市场，但未来可挖掘的潜力远不止如此。</p><p>　　总结</p><p>　　其实看看三星就知道，国产强大之后走出国门是必然趋势。相比已经被苹果与三星牢牢占据的欧美发达地区市场，选择处于高速发展的新兴市场显然是国内厂商的明智之举。这里不仅仅是由于国内智能手机市场竞争激烈增速放缓，也是由国产向国际转变的必经之路。如果有一天在手机消费领域，一家国产品牌也成了国际品牌，也不失为一件令人欣慰的快事。 (程远)</p><h2 id="魅族在印度持续发力-已开设了印度总部"><a href="#魅族在印度持续发力-已开设了印度总部" class="headerlink" title="魅族在印度持续发力 已开设了印度总部"></a><a href="http://mi.techweb.com.cn/tmt/2015-12-08/2238188.shtml" target="_blank" rel="noopener">魅族在印度持续发力 已开设了印度总部</a></h2><p>2015.12.08 15:22:41来源: 手机中国</p><p>2015年的魅族算的上是顺风顺水，旗下新品魅蓝2/note2、魅族MX5、魅蓝 metal和魅族PRO 5都得到了国内市场的广泛认可。不过，魅族立足国内市场，走出去的的步伐也没有停下。据外媒体报道，最近，魅族在印度持续发力，已开设了印度总部。</p><p><img src="http://upload.techweb.com.cn/s/640/2015/1208/1449559361118.jpg" alt=""></p><p>魅族MX5</p><p>据悉，魅族印度总部位于新德里卫星城古尔冈，目前由两组工作人员组成（分别来自珠海总部和印度），计划在下个财年扩招100名员工。魅族印度负责人David Dong表示，魅族在印度已有46家用户服务中心，遍及33个城市，计划在明年将服务扩展至100个城市。同时，为了更好地服务于印度用户，魅族印度研发中心也正在选址中。</p><p>目前，魅族已经在印度推出了魅族MX5、魅蓝2和魅蓝note2，共三款机机型。就当下情形来看，只要时机到来，魅族很有可能将魅蓝 metal和魅族PRO 5也引入印度市场，让我们拭目以待吧！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/meizu-logo.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;meizu-logo.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 世界因梦想而改变，用梦想改变世界——魅族科技旗下拥有两大主品牌：MEIZU和Flyme。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="MeiZu" scheme="http://deepcreator.com/tags/MeiZu/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>WTO</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/WTO.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/WTO.html</id>
    <published>2018-06-04T05:55:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T06:03:10.382Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/WTO20180604.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="WTO20180604.JPG"></p><blockquote><p> 世界贸易组织（简称世贸组织或世贸；英语：World Trade Organization，缩写：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%B4%B8%E6%98%93%E7%BB%84%E7%BB%87" target="_blank" rel="noopener">WTO</a>，法语：Organisation Mondiale du Commerce，缩写：OMC，西班牙语：Organización Mundial del Comercio，缩写：OMC）是负责监督成员经济体之间各种贸易协议得到执行的一个国际组织，前身是1948年起实施的关税及贸易总协定的秘书处。</p></blockquote><a id="more"></a><p>世贸总部位于瑞士日内瓦，现任总干事是罗伯托·阿泽维多。截至2016年7月29日，世界贸易组织共有164个成员。[5]世界贸易组织的职能是调解纷争，加入WTO不算签订一种多边贸易协议，但其设置的入会门槛可以做为愿意降低关税、法政上配合、参与国际贸易的门票，它是贸易体制的组织基础和法律基础，是众多贸易协定的管理者，是各成员贸易立法的监督者，是就贸易提供解决争端和进行谈判的场所。该机构是当代最重要的国际经济组织之一，其成员间的贸易额占世界贸易额的绝大多数，被称为“经济联合国”。</p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/1280px-WTO_members_and_observers.svg.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="1280px-WTO_members_and_observers.svg.png"></p><h2 id="相关争议和批评"><a href="#相关争议和批评" class="headerlink" title="相关争议和批评"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%B4%B8%E6%98%93%E7%BB%84%E7%BB%87" target="_blank" rel="noopener">相关争议和批评</a></h2><p>轻忽劳工权益</p><p>世贸组织成员国的政经优先考量受到跨国公司主导，边缘化维护基本劳动权益方面的考量。目前只有政府单位能在世贸组织做出正式投诉，工会和人权组织只能鼓励成员国去做相关投诉。由于世贸组织的制裁只及政府不及跨国公司，跨国公司侵犯劳工权益鲜少遇到处罚，并没有具体的财务后果。</p><p>过度全球<br>自1990年代后期，世界贸易组织成为反全球化运动人士的主要反对目标。</p><p>日本农民抗议撤除保护性关税集会，害怕壁垒开放后国产农品失去竞争力<br>世界贸易组织的目标原是为了监督新的全球秩序，确保其合法；然而WTO目前没有任何类似民主机构的特征：世界贸易组织秘密运作，没有义务向成员国或他者解释其行动；世界贸易组织的国家代表多是贸易律师，往往会因为企业需要而为之打通关，而该组织也秉持对市场的信仰，往往向企业利益倾斜，常让地方环境法与劳工法受挫、无以伸张。</p><p>密室会议<br>世界贸易组织最为人诟病之一，即为其不透明的所谓“密室会议”、“绿室会议”或“小型部长会议”（Green Room）。其原文出自起初GATT乌拉圭回合中，少数会员代表于绿色房间内所作出的决议，另一说则为世界贸易组织日内瓦秘书长的办公室颜色。在“密室会议”中，部分对于会议主题有利益关系的少数国家事先就议题做出一致的方案，之后在将此决议公布于所有会员国前决议。此种决议方式在后来于1999年西雅图、2001年多哈及 2003年坎昆部长会议均被采用，甚至成为许多决议失败的原因，因为非洲或其他周边国家在整个会议讨论中，均被排除在“密室会议”之外，故拒绝承认最后的决议。此种决策过程在1990年代常被提出，常为发展中国家或非政府组织对于WTO决策不透明的批判焦点。</p><p>过去数十年中有许多方案尝试解决“密室会议”的问题，如由数个永久核心会员国及由其他成员国以轮值的方式所组成的执行委员会，以管理WTO里的议程，其中的核心会员国可由各国在世界经济体的影响力或其他准则来决定。然至今这方面仍未有明显的进展。许多决策者认为，使到世界贸易组织会议更为透明无疑是有必要且可取的，但同时也有人认为“密室会议”这样的讨论过程在如此一个日益庞大的组织是无可避免的。</p><p>除上述以外，包含了世界贸易组织中最重要的关税限制及其他由所有会员国决议的数据库无法自由地取得，也常是多方批评的一项。</p><h2 id="欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO-商务部回应"><a href="#欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO-商务部回应" class="headerlink" title="欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO 商务部回应"></a><a href="http://finance.people.com.cn/n1/2018/0603/c1004-30032149.html" target="_blank" rel="noopener">欧盟将中国技术转让措施诉诸WTO 商务部回应</a></h2><p>2018年06月03日 20:08  来源：人民网</p><p>人民网北京6月3日电 据商务部网站消息，商务部条约法律司负责人就欧盟将我技术转让措施诉诸世贸争端解决机制发表谈话，全文如下：</p><p>6月1日，欧盟在世贸组织争端解决机制项下要求与中方进行磋商，启动世贸组织争端解决程序。欧方称中国政府有关技术转让措施不符合<a href="https://deepcreator.com/IPR/TRIPS.html">《与贸易有关的知识产权协定》</a>等世贸组织规则的相关规定。商务部条约法律司负责人就此发表谈话。</p><p>中方已经收到欧方提出的磋商请求。中国政府一向高度重视<a href="https://deepcreator.com/IPR/IPR.html">知识产权</a>保护，采取了众多强有力的措施保护国内外知识产权权利人的合法权益，取得的成绩有目共睹。在知识产权合作方面，中欧双方建立了知识产权工作组机制。通过这一机制，中欧双方一直保持着有效沟通，在诸多领域取得了积极成果。中方对欧方提出起诉表示遗憾，将根据世贸组织争端解决程序进行妥善处理。</p><p><img src="http://finance.people.com.cn/NMediaFile/2018/0603/MAIN201806032007000570287007880.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/WTO20180604.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;WTO20180604.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 世界贸易组织（简称世贸组织或世贸；英语：World Trade Organization，缩写：&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%B4%B8%E6%98%93%E7%BB%84%E7%BB%87&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;WTO&lt;/a&gt;，法语：Organisation Mondiale du Commerce，缩写：OMC，西班牙语：Organización Mundial del Comercio，缩写：OMC）是负责监督成员经济体之间各种贸易协议得到执行的一个国际组织，前身是1948年起实施的关税及贸易总协定的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Trade" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trade/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="WTO" scheme="http://deepcreator.com/tags/WTO/"/>
    
      <category term="World" scheme="http://deepcreator.com/tags/World/"/>
    
      <category term="Organization" scheme="http://deepcreator.com/tags/Organization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Facebook</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Facebook.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Facebook.html</id>
    <published>2018-06-04T05:52:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T05:52:05.370Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/facebook.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="facebook.png"></p><blockquote><p><a href="http://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2017-06-23/doc-ifyhmtek7688834.shtml" target="_blank" rel="noopener">美国时间6月22日，Facebook CEO马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）公布新的Facebook十年愿景：“帮助人们建设社群，将世界联系更紧密”（To give people the power to build community and bring the world closer together）。这是Facebook十年来首次更新企业愿景，之前人们熟知的是“赋予人分享的权力，让世界更开放互联” （to give people the power to share and make the world more open and connected）。</a></p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="扎克伯格：为更好的全球化社区"><a href="#扎克伯格：为更好的全球化社区" class="headerlink" title="扎克伯格：为更好的全球化社区"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-7846-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">扎克伯格：为更好的全球化社区</a></h2><p>今天这条音频的内容是，Facebook创始人扎克伯格最近发表的一封公开信。他希望能用Facebook把一切都有序地联系起来，促进人们对社会发展做出积极影响，同时减弱技术和社交媒体造成的社会分化以及隔离。</p><p>扎克伯格在这封公开信里，阐述了Facebook的未来野心，他想要打造一个互动的、安全的、消息灵通的、包容的全球化社区，帮助人们相互理解，拯救日渐分化的世界。扎克伯格说，在过去的十年里，Facebook一直在帮人与人之间建立联系。下一步，Facebook要投入更多的人力和物力，去建设未来社区的基础设施，把世界各地的人们联合起来，组建一个全球性社区。</p><p>扎克伯格在公开信一开始就提出了一个问题：“我们经常会讨论我们正在着力建设的事物，以及如何对其进一步提升。今天，我想跟大家探讨的问题是：我们现在构建的世界真的是我们想要的世界吗？”</p><p>接着，扎克伯格提出了他在未来想要解决的五个问题。在每个问题里，他都表达了自己的期望，以及他下一步的工作方向。</p><blockquote><p>第一个问题是，我们如何建立一个互助的社区？以及如何发挥传统意义上的机构的职能？</p></blockquote><p>扎克伯格说，一个运行良好的社会，需要通过建立一些小团体，来扶持我们个人的发展，满足我们的情感和精神的需求。但是在过去的几十年里，某些地区重要的基础设施数量，有一个明显的下降。20世纪70年代以来，一些地方团体的成员下降了超过25%。所以，扎克伯格的目标，就是建立更多的子社区来改变这种现状。之所以建立子社区，是因为大多数社区都是由很多子社区组成的，就像学校这个团体，班级就是组成学校的子社区，然后宿舍和学生团体又是班级的子社区。扎克伯格打算增加Facebook上团体的数量，从而促进子社区的发展，改善我们的社会结构。</p><blockquote><p>第二个问题是，我们如何建立一个安全的社区？如今我们面临的威胁越来越国际化了，比如一个国家爆发了疾病，很可能就会传染到邻国；一个地区发生污染了，全世界都跟着受影响。而这些问题，肯定是一个国家独自解决不了的，所以就需要全球共同协调。</p></blockquote><p>虽然如今有很多全球性的非盈利组织在做这些事情，但扎克伯格认为，我们现有公共基础设施是远远不够的，Facebook会用独特的方式，来参与危机的处理、解决和预防。他举了几个具体的例子，比如，互联网传递信息又快又方便，可以在寻找丢失的小孩、发布预警等方面发挥作用。再比如，Facebook正在探索，利用人工智能区分和恐怖主义有关的新闻，以及恐怖分子的宣传，这样就能快速删掉恐怖主义的内容，在对抗全球的恐怖主义方面出一份力。</p><blockquote><p>第三个问题是，我们如何建立一个每个人都有着公平发声机会的信息社区？从而让人们可以接触到新的想法？</p></blockquote><p>这是扎克伯格在过去一年考虑最多的一个问题。扎克伯格觉得必须要打击假新闻，但打击的过程要谨慎，因为骗局、讽刺和观点之间，界限不是很明显，而且就算是错的，每个人也有权利表达自己的观点。那怎么办呢？一种做法是对事实进行核查，确保内容的准确性。还有一种做法是，给人们提供几个观点，让他们自己找到正确的结论。扎克伯格关注的另一个问题，是标题党和极端化的内容。为了解决这个问题，Facebook会采取措施，鼓励人们读完文章再分享，这样就会减少标题党。</p><blockquote><p>第四个问题是，我们如何帮助人们建立一个世界范围内公民共同参与的社区？西方国家投票率下降一直是个问题，扎克伯格希望通过社交网络，让更多的人可以方便地参与投票。</p></blockquote><p>同时，扎克伯格还希望，能用社交网络，让政治领导人直接和公众进行沟通。</p><blockquote><p>第五个问题是，我们如何建立全球第一个能反映集体价值观和公序良俗、跨越文化、国家和地区的包容性社区？</p></blockquote><p>扎克伯格说，Facebook不仅是媒体，也是社区。这就需要一个标准，来反映社区的价值观，什么允许，什么不允许，也就是社区治理规范。由于Facebook上有来自世界各地不同的用户，文化差异很大，人们的看法也不一样，所以哪怕你犯了一个很小的错误，也会有人来投诉。扎克伯格给出的解决方案是，建立一套系统，让社区里的所有人，都能为建立这个规范出一份力。原理是这样的，你希望看到什么样的内容？你对各种问题的底线在哪里？你的决定会变成你个人的设定。每个用户都可以通过个人偏好来设置自己想要看的内容。对于那些选择不设置的人，看到的内容将会和他所在地区大多数人的选择一样。</p><p>扎克伯格在公开信的结尾说：“我希望我们能着眼未来，建立新的社会基础设施，为我们的子孙后代创造一个我们理想中的世界。”</p><p>以上就是扎克伯格公开信的主要内容，供你参考。</p><p>本文源自：36氪（扎克伯格万字长文宣言：Facebook 要打造一个全球化社区，拯救日渐分化的世界）<br>稿：泰斯<br>转载:得到</p><h2 id="Facebook-14周年-为什么说它定义了这个时代？"><a href="#Facebook-14周年-为什么说它定义了这个时代？" class="headerlink" title="Facebook 14周年 | 为什么说它定义了这个时代？"></a><a href="http://www.luojiji.com/thread-11104-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">Facebook 14周年 | 为什么说它定义了这个时代？</a></h2><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201802/04/131627g9rfq5adp5nwozzf.jpg" alt=""></p><p>2018-02-04 「得到」 罗辑思维</p><p>引言</p><p>说起伟大的公司，我们能举出很多个，谷歌、苹果、亚马逊……但真正能代表这个时代，代表科技爆发最剧烈这20年的，只有一个——Facebook。为什么这么说？</p><p>在Facebook创立14周年的今天，「得到」专栏作者张潇雨用这篇清单告诉我们，这家公司到底有多伟大。</p><p><img src="http://www.luojiji.com/data/attachment/forum/201802/04/131649bk1zfbov3gguupyt.jpg" alt=""></p><ol><li>Facebook定义了当今的创业方法论。</li></ol><p>“小步快跑，快速迭代”，现在几乎所有创业公司都在践行这套思想。虽然不是Facebook首创，但正是由于Facebook的成功，才被第一次系统地总结出来，传播到世界各地。</p><p>因为Facebook，一时间人人都在谈论“<strong>最小可行性产品</strong>”。</p><ol><li>Facebook定义了当今公司领袖的模板。</li></ol><p>如果让你想象一个硅谷科技公司的创始人，很可能是这样：穿着T恤或帽衫，年轻聪明，不善言谈但骨子里有点酷，敢于挑战权威，是个天才程序员，没准还是个名校辍学生。</p><p>而这个形象的流行，正是源于Facebook的CEO扎克伯格。</p><ol><li>Facebook改变了投资界的资本走向。</li></ol><p>Facebook创立之初，很多投资人并不看好。然而如今，它已经是全世界最大的公司之一，所有投资了它的人，都得到了巨额财富。</p><p>“宁可错投一千，不能错过一个”，成为了风投界共识，没人再敢错过所谓的“风口”。谁知道你今天拒绝的青年，会不会打造出下一个Facebook呢？</p><ol><li>Facebook重塑了世界对技术的认识。</li></ol><p>在微软、惠普、谷歌的时代，技术是用来崇拜的，和普通人无关。而Facebook，一个大学生写出来的网页，让整个世界都感叹“<strong>互联网技术，如此简洁又如此有力量</strong>”。</p><p>从它开始，大众突然觉得，坐在电脑前写代码，就能改变世界。技术开始变得“民主化”。用技术改变世界，好像真的离我们很近。</p><ol><li>Facebook塑造了当今互联网信息流的呈现方式。</li></ol><p>刷朋友圈或微博时，我们不会特别注意——信息是按时间线排列、以信息流（News Feed）的形式呈现的。</p><p>这是当今互联网的基本配置，而这种如同空气一样的“信息流”机制，正是Facebook发明的。</p><ol><li>Facebook有任何公司都无法企及的豪华“私董会”。</li></ol><p>巴菲特、乔布斯、肖恩·帕克（硅谷传奇黑客）、马克·安德森（曾任网景公司CEO），这些鼎鼎大名的智者，都是扎克伯格的导师。而且不是只请教一次，而是会定期见面讨教。</p><p>这才是扎克伯格第一次创业，就如此成功的主要原因。Facebook用这种超越时代所有竞争者的方式，改变了世界。</p><ol><li>Facebook和扎克伯格推动了硅谷和华尔街的相互理解。</li></ol><p>在人们印象中：硅谷的代名词是创新、科技、随时准备颠覆一切；而华尔街守旧、精明、秩序井然，两者格格不入。华尔街认为，公司应竭力为股东创造价值，但扎克伯格却很少关注这些东西。</p><p>原本在华尔街眼里扎克伯格是个“异端”，但他的成功让华尔街看到另一种可能。他和Facebook的成功，为未来希望走向华尔街的科技公司，铺平了道路。</p><ol><li>Facebook掀起了广泛的创业热潮。</li></ol><p>一个穿阿迪达斯拖鞋的大学辍学生，创立了改变世界的网站，还成长为卓越的企业家。</p><blockquote><p>如果乔布斯让人觉得“只有天才才能成功”的话，扎克伯格则让人觉得“只要努力我也能有这样的成功”。他激励了一代年轻人，投入到创业潮流之中。</p></blockquote><ol><li>Facebook才是这个时代真正的独角兽。</li></ol><p>“独角兽”这个词被用滥了，但绝大部分的独角兽公司，要么创始人经验丰富，要么创业多次才成功，即使是乔布斯和贝佐斯，达到如此成就时也已50岁了。而扎克伯格第一次创业，从大学辍学生到成功企业家，只用了10年，30岁就打造了自己的商业帝国。</p><p>这才是真正的时代级独角兽。如果要研究这个时代，那一定绕不开Facebook。</p><ol><li>Facebook在干一场改变世界的事业。</li></ol><p>扎克伯格认为，Facebook的使命是帮世界变得更好。曾经Yahoo想出资10亿美元收购它，扎克伯格拒绝了。</p><p>如今，扎克伯格宣布捐出自己99%的Facebook的股票，用在提升人类潜能、促进社会平等这两方面，帮助世界变得更好。这已经超出了人们对一个企业的认知。</p><h2 id="假如Facebook数据丑闻发生在中国"><a href="#假如Facebook数据丑闻发生在中国" class="headerlink" title="假如Facebook数据丑闻发生在中国"></a><a href="http://www.ftchinese.com/story/001076889?full=y" target="_blank" rel="noopener">假如Facebook数据丑闻发生在中国</a></h2><p>许可：如何在保持平台开放的同时强化对数据的治理已成为全球性课题，若Facebook数据丑闻发生在中国，其面临的责任更多样化，也更不确定。</p><p><img src="https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/http%3A%2F%2Fi.ftimg.net%2Fpicture%2F9%2F000061949_piclink.jpg?source=ftchinese&amp;width=1340&amp;height=754&amp;fit=cover&amp;from=next001" alt=""><br>更新于2018年3月27日 06:02 许可 为FT中文网撰稿</p><p>最近，Facebook数据泄露丑闻引爆了舆论。这里不妨先复盘一下整个事件：早在2013年，剑桥大学一名研究人员（同时也“秘密”地是俄罗斯彼得堡大学副教授）亚历山大•科根（Aleksandr Kogan），在Facebook上开发了一款性格测试应用——“this is your digital life”，并通过随机发放2到5美元红包的方式大力推广。当时，安装这款应用的用户约27万，由于用户均授权该应用获取社交关系以及好友信息，科根间接获得了额外近5000万人的数据。随后，他经由其创立的“环球科学研究”（Global Science Research）公司，将上述数据分享给一家名为“剑桥分析”（Cambridge Analytica）的政治咨询公司。该公司由美国总统顾问、白宫首席策略师史蒂夫•班农创立，旨在从海量信息出发，有针对性地向听众投放宣传材料，从而改变听众行为。2015年，Facebook得知这一消息，屏蔽了“this is your digital life”应用，并敦促科根和剑桥分析公司删除所有用户信息。虽然后者对此并无异议，可相关数据的删除与否，Facebook却并未跟踪调查与追究。而在2016年的美国总统大选中，这些数据被用于新闻或观点的精确投放，以帮助特朗普团队。不过，关于剑桥分析公司对特朗普的获胜究竟贡献多大，目前尚存大量争议。大多数政治学家均对这种定向广告的有效性表示出强烈的怀疑，认为所谓用户个性分析与投票之间或者不充分或者不相关，剑桥分析公司只是夸大其词而已。但无论如何，正如扎克伯格在3月22日的书面申明中所坦承的，Facebook在用户数据保护方面犯了错误。</p><p>本来，美国的个人信息保护无需我们操心。但“殷鉴不远，在夏后之世”，这一事件恰如隔空为我们敲响了一次警钟。而在中国阿里巴巴的市值借机超越Facebook的当口，不妨做些未雨绸缪的假想：若Facebook信息泄露事件发生在中国，我们究竟该如何应对呢？</p><p>科根和剑桥分析公司的“恶”</p><p>作为始作俑者，科根第一大“恶”是违反<strong>我国《民法总则》第111条和《网络安全法》第41条</strong>，未经5000万用户的同意，非法收集个人信息。当然，科根并不会坐以待毙，他还可以从如下方面提出抗辩。</p><p>首先，科根可以主张他从事的是学术研究，因此无需获得用户同意。我国<strong>《个人信息安全规范》</strong>第5.4条列出了用户同意的若干例外，其中一种情形是“学术研究机构出于公共利益开展统计或学术研究所必要，且其对外提供学术研究或描述的结果时，对结果中所包含的个人信息进行去标识化处理”。事实上，2013年，科根大规模收集数据的行为就曾触发了Facebook的内部预警机制，而当Facebook得到其“用于学术目的”的回复后，就不再过问了。但问题是科根压根不是在做学术研究。调查发现，科根一开始就获得了剑桥分析公司的资助，更重要的是，他向后者提供的全部是指向特定个人的信息，而非匿名信息。因此，从事研究的抗辩纯属狡辩。</p><p>其次，科根可以主张他已获得了Facebook的同意。因为 “this is your digital life”应用并非无中生有，而在合法嫁接在Facebook的平台上。作为“开放图谱”（Open Graph）计划的一部分，Facebook允许第三方在遵守《开放平台政策》的条件下，使用“开放应用编程接口”（Open API），并调取Facebook用户的数据。在2014年Facebook更新其平台架构之前，Open API不但允许开发者访问登录其应用的用户信息，还能访问用户好友的生日、城市、兴趣、工作经历、宗教信仰等各种信息。然而，不论Facebook的授权得当与否，所谓授权在事实上也因科根超越权限而无效，因为《<strong>开放平台政策</strong>》第3.10条明确规定：“不得将从我方接收的任何数据（包括匿名、汇总或派生数据）转让给任何广告网络、数据代理或其他涉及广告或创收的服务。”</p><p>再次，科根可以主张他从登录用户那里获得了“间接同意”。本次信息泄露规模之所以高达5000万人，全赖社交网络的乘数效应。所以，必须回答的问题是，你能否为你朋友的信息做主？我们直觉的回答是：当然不能，就像我们不能擅自将线下朋友的家庭住址告诉一名陌生人。不过，有些信息并不是那么泾渭分明，比如我们和朋友的交互信息，而它们对于了解朋友意义重大。正如斯坦福大学计算机科学教授米哈尔•科辛斯基（Michal Kosinski）所言：“了解一个人 10 个Facebook的点赞，对这个人的了解足以超越这个人的普通同事；了解 70 个点赞，则对这个人的了解足以超过这个人的朋友；了解 150 个点赞，那么对这个人的了解可以到达这个人家长的程度；如果了解超过 300 个点赞，那么恐怕会比这个人最亲密的伴侣更了解这个人。”在法律上，这种交互信息大多可归入“共同隐私”的范畴。根据中国法学会起草<strong>《民法典人格权编》第63条</strong>，在充分考量信息的性质、公开的方式和涉及的利益后，用户可以自行决定是否披露共同隐私，但不得给好友造成实质性损害。</p><p>最后，科根可以主张他所获取的是用户的公开信息。在“this is your digital life”应用上线时，Facebook的用户隐私的默认设置是“公开”，显而易见，因框架效应的存在，一般人只会全盘接受。直到2014年，Facebook才意识到其中的风险，将用户信息默认的隐私选项由“公开”改为“只为好友所见”。依常理，既然用户已经公开信息，自然无须对科根特别授权。然而，在法律的立场上，信息并不因公开就可以随意使用。针对公开信息，是以人工方式手动拷贝，还是以软件方式大规模抓取，有着迥然不同的法律后果。在2016年“大众点评诉百度不正当竞争案”“新浪微博诉脉脉不正当竞争案”中，法院均对自动抓取进行了限制。在后一起案件中，<strong>北京知识产权法院甚至给出了“三重授权”的标准，即第三方通过0pen API获取用户信息时应坚持“用户向平台授权”+“平台向第三方授权”+“用户向第三方授权”的原则。</strong></p><p>如果说非法收集个人信息还有零星但无力的反驳的话，那么，科根超出学术研究目的使用所收集信息，以及未经用户同意将之提供给剑桥分析公司的“恶行”就确凿无疑了。<strong>根据最高人民法院、最高人民检察院《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》和《刑法》第253条之一的规定，科根将其在提供服务过程中所获得的信息，向剑桥分析公司提供，数量特别巨大，情节特别严重，科根和剑桥分析公司均构成“侵犯公民个人信息罪”。</strong></p><p>Facebook错在何处？</p><p>Facebook信息泄露事发后，Facebook的副总裁兼副总法律顾问Paul Grewal和首席安全官Alex Stamos相继在推特上发文，指摘媒体称这次事件为“数据泄露”（data breach）完全错误，因为Facebook的系统没有被侵入，用户的密码或敏感信息也没有被窃取或攻击。这两位高管的解释在技术上非常精明，但在战略上并不明智。人们所关心的不只是数据安全（data security），更是安全感（safety）。难怪有人嘲讽说，Facebook的意思是你们完全不用担心，剑桥分析公司没有窃取，是Facebook主动交了出去。公允地说，Facebook确实没有“做恶”，但这并不意味着它是无辜的替罪羊，恰恰相反，其至少存在两大过失。</p><p>从事前视角观察，Facebook缺乏数据共享的风险管理。根据《个人信息安全规范》第10.2条的要求，在通过Open API将用户数据和科根共享之前，Facebook至少应开展“个人信息安全影响评估”，分析“this is your digital life”应用场景，评估其索要数据的必要性、数据类型和数据量、数据传输方式以及科根的数据保护能力，从而确定数据是否对外提供、提供的安全量级、提供的安全方式以及操作中的风险控制和发生安全事件后的应急预案。在这一事件中，尽管科根声称进行心理学的学术研究，但却将用户限于美国选民，这理应引起Facebook的警觉，更重要的是，科根获取的信息如此之巨，其保障能力显然无法满足与之相称的数据安全标准。Facebook在2013年发现异常时，就应当机立断，而不该贻误时机。此外，根据《网络安全法》第37条的规定，Facebook属于关键信息基础设施的运营者，当5000万人的信息从境内转移到环球科学研究公司——一家英国企业时，Facebook还要进一步评估国家安全和社会公共利益受影响的等级，并将相关评估结果上报监管机构审核。</p><p>从事后视角观察，Facebook没有履行个人信息安全事件的双通知义务。2015年，Facebook知悉个人信息被非法转移后，就应按照《网络安全法》第42、43条的要求，立即采取补救措施，<strong>按照规定及时通知用户和监管部门</strong>。这里的补救措施包括：要求科根和剑桥分析公司删除所有数据以及由其衍生的相关信息，并保证不留存任何副本；封存证据并启动调查和责任追究程序；为相关用户提供投诉和要求删除个人信息的渠道，等等。事实上，这些措施和扎克伯格的申明内容几无差异，只不过Facebook晚了三年。</p><p>任何错误都要付出代价，Facebook也不例外，问题在于：代价究竟多大？坊间传言，Facebook可能遭至美国贸易委员会（FTC）每名用户4万美元，总额2万亿美元的重罚。但这可能是一个误读，因为根据2016年FTC的罚款上限，4万美元的标准是按天计算，而非按人头计算。此外，这一说法是建立在Facebook违反其与FTC在2010年达成的“协议协定”（consent agreement），特别是第II条关于第三方收集用户信息的约定上。根据该条款，如果科根收集了用户的“非公开信息”，Facebook却没有在隐私政策、数据使用政策等文件之外，明确提示用户并获得明示同意，那么就可能违规。该条同时说明，用户只有在不实质违反其好友隐私设定的范围内，才能共享其好友的信息。截至目前，FTC的调查还未正式启动，因而难以预判其结果，但其关注点明显是事中的收集过程，而非前文所述的事前和事后环节。</p><p>还是让我们再回到中国——如果Facebook此次数据泄露发生在中国，首先可以明确的是，我国在网络安全执法领域，并无“协议协定”——这一处罚和解制度，故而无论Facebook是否违约，监管机构都不可能以此为由施加处罚。不过，假设监管机构在2010年就已经责令其改正，而Facebook拒不改正，拒不履行信息网络安全管理义务，那么有可能构成<strong>《刑法》286条之一“拒不履行信息网络安全管理义务罪”</strong>。此外，根据<strong>《网络安全法》第66条</strong>，Facebook违规对外提供数据，监管机构有权责令改正，给予警告，没收违法所得，处5万元以上50万元以下罚款，并可以责令暂停相关业务、停业整顿、关闭网站、吊销相关业务许可证或吊销营业执照；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员处1万元以上10万元以下罚款。由此可见，较诸美国，Facebook在中国面临的责任更加多样化，也更不确定。</p><p>开放平台数据治理的反思</p><p>这次信息泄露事件绝不是Facebook的第一次，也不可能是它的最后一次。实际上，从2008年将用户的网络活动与其好友进行分享的Beacon系统，到2010年通过消息推送样本对比测试来考察社交网络对投票率的影响，Facebook对其数据的管控一次次面临着人们的质疑。尽管个种缘由难以尽述，但其作为开放平台的定位却始终是症结所在。</p><p>2007年，年仅23岁的扎克伯格在第一届F8大会（Facebook开发者大会）上发出豪言：“到目前为止，社交网站已经成为封闭的平台，我们要做的就是终结这一历史。Facebook将被打造成为一个开放的平台，来自全世界每个角落的开发者都能在Facebook Platform的基础框架下，为这个巨大的社交图谱开发多元化的应用。”这里的“开放”首先就是数据的开放，即Facebook将其拥有的海量社交用户档案和关系数据，通过Open API开放给第三方开发者。对于传统的封闭网络——Myspace而言，这无疑是革命性的。事实证明，Facebook成功了。谷歌热度显示，Facebook和Myspace的搜索频次在2007年下半年形成转折，到了次年5月，Facebook的访问量首次超过Myspace，自此奠定王者地位。</p><p>然而，成也萧何，败也萧何。Facebook的开放性一方面令实时、全样本的数据流动起来，并经由第三方的数据挖掘和分析，重新包装为数据产品推向给客户。但在另一方，它也削弱平台对数据的掌控，以至于Facebook前平台运营经理Sandy Parakilas最近表示：“Facebook无法监控通过其服务器提供给开发者的所有数据，所以我们完全不知道开发者对数据做了什么。”</p><p>如何在保持平台开放的同时，强化对数据的治理？这个问题的答案依然要从平台的性质中寻求。作为应用/服务层、数据层和规则层的复合体，平台的形成和发展是此三者不断聚化和演化的结果。其中，应用/服务层是依托信息技术、集合线上线下资源而开展的交易与合作活动，它是平台运作的驱动力；而在交易和合作过程中，大量信息被记录、存储和利用，数据层由此成为市场价值再发现的核心生产要素；最后，规则层是各主体共同遵循的制度体系，是平台组织赖以成型的基础保障。平台设立之初，规则层发挥着决定性作用，而平台一旦步入正轨，就展现出鲜明的自组织性，制度层必须和应用/服务层、数据层之间相互反馈、同步调适。就此而言，在Facebook的数据层和应用/服务层开放之后，规则层就不能再由Facebook单方垄断，否则就会因逻辑冲突，引发平台功能失调，而这正是Facebook数据失控的根源。</p><p>既然如此，开放平台的制度层到底要怎样开放呢？一方面，要把多元化的利益相关者，特别是普通用户吸纳到数据规则的制定之中。这是因为，在开放性和去中心化的数字治理架构下，所有受规则影响的人都是、且应当是数据规则形成的主体。同时，考虑到用户在时间、能力和信息获取上的欠缺，平台还须积极“赋权”，通过增加透明度保障用户知情权，并在制度架构设计上尽量采取“选择适用”（opt in）模式，以实现真正意义上的审议和决定。另一方面，在数据规则的执行中，要为不同主体提供恰到好处的激励和严格的责任，使之积极、主动地践行规则。3月21日，Facebook宣布将拓展bug奖励计划，如用户发现应用的开发者滥用个人新数据并提出举报，就能获得相应奖励。显然，这是向正确的道路前进了一步。但这还远远不够。平台还应建立更有效的争议解决机制和对违规开发者的惩治机制，采取包括区块链在内的新技术，将平台、用户、开发者、数据处理者紧密相连，保证每次查询、复制、使用、流转的可追溯和不可篡改。</p><p>如今，平台应用/服务的生态化以及数据流动所带来的网络效应，发展出大规模的协作和共享，激发出前所未有的活力，开放性平台由此成为数字经济的关键性支柱。而正如Facebook信息泄露所揭示出的，平台的这种开放性终将迫使我们打破自上而下的“数据管理”迷思，迈向多主体共同参与、各享权利、各负其责的“开放数据治理”。而这，才是在中国语境下思考这一事件的意义所在。</p><p>（本文仅代表作者本人观点，作者系法学博士、中国人民大学金融科技与互联网安全研究中心副主任，责编：闫曼 man.yan@ftchinese.com）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://opb37u589.bkt.clouddn.com/facebook.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;facebook.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2017-06-23/doc-ifyhmtek7688834.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;美国时间6月22日，Facebook CEO马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）公布新的Facebook十年愿景：“帮助人们建设社群，将世界联系更紧密”（To give people the power to build community and bring the world closer together）。这是Facebook十年来首次更新企业愿景，之前人们熟知的是“赋予人分享的权力，让世界更开放互联” （to give people the power to share and make the world more open and connected）。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Facebook" scheme="http://deepcreator.com/tags/Facebook/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Amazon</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Amazon.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Amazon.html</id>
    <published>2018-06-04T05:51:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T05:51:28.344Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/amazon_logo_RGB.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="amazon_logo_RGB.jpg"></p><blockquote><p>多、快、好、省</p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="http://www.wukongshuo.com/news/20161026/86217.html" target="_blank" rel="noopener">亚马逊的使命愿景价值观及商业逻辑</a></p><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/26_fa20d0_44.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt=""></p><p><a href="https://m.sohu.com/a/168922965_99906407?_f=m-article_15_feeds_11" target="_blank" rel="noopener">过去二十年亚马逊创造了零售业市值最大的奇迹。可现实是，亚马逊尚未成为食品业务领域的主要竞争者，而食品是零售行业市场中规模最大的细分门类。未来亚马逊凭借在多项业务领域的先发优势，信息收集数量将远超其他零售商。需要强调的是，数据蕴含巨大的价值，包括了全球消费者食品购买习惯的信息。作为亚马逊供货商的全球食品生产商将愿意斥巨资获取相关信息和分析，各环节的多个“价值释放”汇集形成经济优势，最终确保亚马逊自信地为顾客提供竞争者无法超越的低价优质食品。</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://opb37u589.bkt.clouddn.com/amazon_logo_RGB.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;amazon_logo_RGB.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;多、快、好、省&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Amazon" scheme="http://deepcreator.com/tags/Amazon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Alibaba</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Alibaba.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Alibaba.html</id>
    <published>2018-06-04T05:50:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T05:51:28.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/library_logos_alibaba_large.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="library_logos_alibaba_large.png"></p><blockquote><p>使命：让天下没有难做的生意，To make it easy to do business anywhere.</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://opb37u589.bkt.clouddn.com/home_banner_1.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="home_banner_1.png"></p><p><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1156877-60b1c05421544d73.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/700" alt=""></p><p><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1156877-60b1c05421544d73.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/700" alt=""></p><p><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1156877-60b1c05421544d73.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/700" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://opb37u589.bkt.clouddn.com/library_logos_alibaba_large.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;library_logos_alibaba_large.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;使命：让天下没有难做的生意，To make it easy to do business anywhere.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Alibaba" scheme="http://deepcreator.com/tags/Alibaba/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hisense</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Hisense.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Hisense.html</id>
    <published>2018-06-04T03:41:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T03:43:50.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Hisense-logo-2012.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Hisense-logo-2012.png"></p><blockquote><p> 海信拥有海信电器和海信科龙两家分别在沪、深、港三地上市的公司，持有海信（Hisense）、科龙（Kelon）和容声（Ronshen）三个中国著名商标。</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Hisense-logo-2012.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Hisense-logo-2012.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 海信拥有海信电器和海信科龙两家分别在沪、深、港三地上市的公司，持有海信（Hisense）、科龙（Kelon）和容声（Ronshen）三个中国著名商标。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Hisense" scheme="http://deepcreator.com/tags/Hisense/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gionee</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Gionee.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Gionee.html</id>
    <published>2018-06-04T02:22:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T03:40:39.059Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/gionee20180604.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="gionee20180604.jpg"></p><blockquote><p><a href="https://baike.baidu.com/item/%E9%87%91%E7%AB%8B/12003696?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">让世界与自由连通</a>，以个人移动终端为载体共建值得信赖的垂直生态系统</p></blockquote><a id="more"></a><p>金立价值观<br>以奋斗者为本<br>以用户价值为先<br>说到做到<br>善学快用<br>崇实勇进</p><p>成立于2002年9月16日，注册资金2亿元人民币。金立集团建有生产基地金立工业园和印度工厂。坐落于广东东莞松山湖的金立工业园占地面积258亩，投资23亿。年产能高达8000万台。开发的amigo操作系统，已更新至5.0版本，为广大用户带来更加人性化的体验。</p><h2 id="金立危局何来，生存概率几何"><a href="#金立危局何来，生存概率几何" class="headerlink" title="金立危局何来，生存概率几何"></a><a href="https://www.huxiu.com/article/240747.html" target="_blank" rel="noopener">金立危局何来，生存概率几何</a></h2><p>2018-04-19 12:13 本文来自微信公众号：财经十一人（caijingEleven），作者：陈潇潇，编辑：谢丽容，虎嗅获授权发表。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/cover/201801/16/142032230002.jpg?imageView2/1/w/800/h/600/|imageMogr2/strip/interlace/1/quality/85/format/jpg" alt=""></p><p>金立董事长刘立荣创业16年，打败过步步高，直逼过三星、诺基亚，但真正成为新闻人物是在2018年1月，金立爆发危机之后。</p><p>一年前曾有望跻身第一梯队的金立，在2017年底爆出了百亿级的资金缺口，其中欠供应商40亿元，银行80多亿元，缺口之大，波及面之深，让人始料未及。</p><p>人们开始揣测窟窿的来龙去脉，比如这位曾经的“商界棋王”因豪赌输掉了几十亿元，甚至一度有传言，刘立荣失联了。</p><p>上一位被如此谈论的企业家和事件，是贾跃亭与乐视风波。危机导火索也是手机业务。</p><p>危机爆发不到两月，冠名围甲联赛九年之久的金主已经从金立变成了华为。但作为一个年销量3000万部，营收200亿元以上的手机公司来说，危机爆发显然不是一夜之间的事情。</p><p>百亿元资金缺口何时开始，又从何而来，是金立迷局中最让人看不懂的部分。在刘立荣对媒体的叙述中，这是营销投入过猛的代价，并非赌博。今年1月他在接受《证券时报》采访时表示，2016年及2017年，公司在营销上花去了60亿元。</p><blockquote><p>然而有人注意到了这几年刘立荣的角色变化。现金流极度紧张时期，金立大笔投资金融及地产。从2014年斥资7.1亿元前海拿地到2017年以12.18亿元购入南粤银行的股份。刘立荣从实业家变成了“战略投资家”。从这个意义上，刘立荣在“赌”。</p></blockquote><p>如果说乐视危机的根源在于过度扩张，那么金立恰恰是保守派。相比扩张主营业务，刘立荣更愿意把资源投入到增长更快更有保障的金融与地产。</p><p>但刘立荣高估了金立的造血能力。主营业务的回款速度赶不上项目吞金的速度，债台步步高筑，以致反过来侵蚀了近20年来建立的供应链和渠道体系。<strong>2016年起，金立兵败<a href="https://deepcreator.com/IPR/India.html">印度</a>，亏损严重</strong>。多位知情人士向《财经》透露，刘立荣赌博的传言正是基于此，现金流吃紧下，他有了铤而走险的想法。</p><p>为了回笼资金，金立要做减法，从今年2月开始，金立东莞工业园已进入了大规模裁员解散状态。《财经》记者此前获悉，金立已获得一笔融资，但要彻底翻盘，尚待时日。最新消息是，3月中旬，工厂恢复了部分产线，产能仅为过去的三分之一，金立正以成本最低的方式等待融资的到来。</p><p>双重危机</p><blockquote><p>资金链断裂后，金立的供应链也随之崩溃，20年来累积的行业信誉付诸东流。</p></blockquote><p>2017年11月26日，深圳金立发布会，刘立荣上台了。舞台炫目，幕布投影着他的巨幅照片，他站在舞台中央，四处都是光影，弥漫着虚幻感。</p><p>当时，小范围内已流传金立陷入危机，但多数人不以为然，毕竟，在这个朝不保夕的行业里，大大小小的短期供应链困难，多数厂商都或多或少经历过。</p><p>此刻的刘立荣正在等待一笔约为10亿元的银行贷款，这将为金立解燃眉之急。2017年9月，厦门天马微电子（000050.SZ）向法院起诉，要求金立及其子公司履行债权代位协议，由自己接管原属金立的对相关第三方的权利；10月，壳体供应商誉鑫与金立翻脸，金立欠对方3亿元，就差冻结股权；11月，东方亮彩明确表示不与金立合作，只完成旧型号，不接新单。</p><p>那三个月，金立高层震荡，先是CEO卢伟冰离职，然后，副总裁俞雷被剥夺了国内销售大权。</p><p>供应链和资金链都在崩溃的边缘，而金立一口气发布了八款全面屏手机。</p><p>舞台上的刘立荣语速平缓，镇定自若，仿佛在对外宣誓，金立一切正常。一段冗长而沉闷的发言后，灯光熄灭，他迅速消失在了黑暗中。</p><p>一个多月后，当舆论哗然刘立荣“澳门豪赌输掉十几亿”时，已是金立深陷债务危机之后。</p><p><strong>窗户纸捅破了。</strong></p><p>2018年1月，向金立提供贷款融资业务的中信银行东莞分行向法院诉讼，刘立荣所持有的金立通信的41.4％股份被东莞市第一人民法院冻结。由于签了连带责任协议，随后，刘立荣及其妻子的个人财产也尽数被法院冻结。</p><p>金立的资金链瞬间断裂。</p><p>金立一直通过银行信贷的形式融资，除了企业长期信誉，业绩也是评估放贷的重要标准。2014年至2016年，出货量尚可时，借钱容易，但2016年底后出货量大幅缩水，信贷变得困难。2017年金立手机全年出货量为2700万部，2016年是4000万部。</p><p>宝新能源发布的一份名为《关于转让广东南粤银行股份有限公司股权的公告》披露，金立2016年的总资产为172.37亿元，其中负债104.25亿元。全年营收总额为271.69亿元，净利润为13.32亿元，经营性现金流净额仅为5800万元，资金链已非常紧绷。</p><p>2016年8月起，金立多家关联公司及子公司开始用动产抵押方式融资。东莞市金众电子股份有限公司（下称“金众”）通过抵押设备，向远东国际租赁有限公司借款9256.9万元。东莞市金铭电子有限公司（下称“金铭”）于2017年4月也通过动产抵押融资8500万元。</p><p>刘立荣还曾希望通过其控股的金众公司进行融资。2016年12月，金众在新三板挂牌，协议转让股权。但不到九个月就停牌了。民生银行信托及家族业务专家贾良屿对《财经》记者说，如果金立的多个子项目出现问题的话，会先保能在市场上融资的项目，金众公司停牌可以间接证明金立的现金流非常紧张。</p><p>2017年，金立申请发行20亿元公司债，却未通过审核。同时债务越滚越大，网易科技报道称，金立总共欠银行86亿元。</p><p>信贷风险最终演化成了供应链危机。</p><p>2018年1月开始，以显示屏供应商欧菲科技为首的供应商轮番上场，分别向法院申请财报保全。金立总共欠下近40亿元货款，已影响到十家上市公司，其中最大一笔来自欧菲，总共6.26亿元。而电池供应商维科科技被波及最深，已面临退市风险警示，金立是其最大客户。欧菲公开称金立账期已逾期两个月。一时间，数十家供应商加入挤兑，其中多数已于去年底停止供货。</p><p>“过去量大的时候，供应商愿意给你兜着，因为有利润。”一位接近金立的供应链人士对《财经》记者说，“现在不愿意，是因为不确定金立还能不能做那么多量。”</p><p><strong>2017年的手机寒冬将持续至2018年，包括华为在内的手机厂商都在大量砍单。业内估计2017年中国手机市场的库存有5000万部，这些压力瞬间转移到了供应商身上。</strong></p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201804/19/114912451180.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85" alt=""></p><p>上述供应链人士对《财经》记者说，<strong>金立向供应商透支的，是近20年来累积的行业信誉，如今其信誉已彻底崩溃。</strong></p><p>金立手机的出货也受到影响。有山东经销商对《财经》记者表示，2018年初拿货就非常困难，为求生存，周围有经销商已开始转卖华为等品牌。另据《财经》获悉，不少经销商欠了金立的应收账款，有些高达1、2亿元，但都因危机的爆发搁浅，回款就更难了。</p><p>投资账面赚了钱，却拖垮了公司</p><blockquote><p>外部投资节奏的失控不断地吸食着金立的现金流，最终导致大厦将倾。</p></blockquote><p>2017年6月，在现金流极度紧张之际，刘立荣买入了南粤银行9.30％的股权，花费了12.18亿元，几乎是金立2016年的全年净利润。<strong>按目前南粤银行股权的估值，这笔金融投资半年间升值了40％，但可能是最终压垮金立的那根稻草。</strong></p><p>多位知情人士对《财经》记者说，刘立荣出手买南粤股份是因为算好了将有一笔来自某地政府支持的银行贷款。这笔贷款总共30亿元，将分三次批复，当时第一个10亿元已经批了，但迟迟没到账，导致供应商账期逾期。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201804/19/114947544290.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85" alt=""></p><p>2017年秋天，金立先后表示将在重庆、宜宾投建工厂，扩大经营。按照惯例，一个年产2000万部手机的工厂，能在政府获得至少10亿元的银行贷款。</p><p>刘立荣是围棋业余七段，熟悉他的人说，在企业运营上，刘立荣经常神秘出棋，让人捉摸不透。</p><p>他确实出奇制胜过。2008年功能机时代，千机争霸，在这场同质化竞争中，波导、夏新等耳熟能详的品牌被洗刷掉了。<strong>金立另辟蹊径，通过电视广告和购物轰炸，去掉了积压的库存，活了下来。</strong></p><p>即使在转型智能机时期，金立淡出大多数人的视线，依然能活得不错。始建于2006年的自主产销体系，满足了东南亚及东欧等地区的ODM（原始设计制造商）需求。<strong>在印度，金立一度成为当地第一大手机商Micromax的最大供应商，而这个带着山寨烙印的品牌一度成为销量王。</strong></p><p>2010年，刘立荣从天宇通信挖来了时任海外事业部总经理的卢伟冰。卢伟冰的资源和长项都在海外市场，当时金立80％的精力也都投在海外。海外业务蒸蒸日上，2013年入职刚满三年、时年38岁的卢伟冰被任命为金立集团总裁，是当时最年轻的金立高层，多数人将此解读为“让位”。</p><p>2013年，金立决定砍掉代工部分，褪去山寨标签，但依然没有明晰的产品定位，只说要做“贵”的手机。</p><p>金立完成从山寨向品牌的蜕变，也是从品牌业务的海外增长开始的。2014年，刘立荣把发布会开到了巴塞罗那，并公开称，“如果有人说雷军赢了，我觉得为时过早。” 综合研究机构statista,IC sights数据，2014年金立智能手机全球出货量为2000万部左右，与当时的OPPO、vivo、小米相当，同属第二梯队，其中海外贡献了一半以上。</p><p>也是在这一年，刘立荣决定建造金立大厦。这座占地5776.77平方米，高23层的大厦，几乎成为金立蜕变的象征。</p><p>金立大厦位于前海深港服务合作区，与此处的另外五块用地一样，都为政府的定向投资，市值3000亿元的顺丰就在一旁。2014年8月，金立以7.1亿元竞拍下合作区编号为7102-0248用地的使用权。一年后的11月，金立大厦动工，整体建造成本约为5亿元。12亿元对于金立来说并非小数，但这仅仅是刘立荣资产运作的开始。</p><p>孤独矗立在东莞郊区大岭山镇八年之久的金立工业园，终于在2016年迎来了它的新邻居，德普特工厂开始代工生产华为、小米以及OV。兴衰就在两三年间。2014年前金立还同属一个梯队，两年后已拉开了不止一倍的差距。2016年OPPO和vivo分别出货了9000万和7800万，而金立仅是前两者的一半。</p><p>刘立荣的角色似乎也在变化，从实业家变成了“战略投资家”。<strong>2014年金立投入研发费用5亿元，但用于非主营业务的投资接近10亿元。</strong></p><p>即使是在实体经济最为艰难的2016年和2017年，金立依然在加大非主营业务的资产购置。一位接近金立人士分析，手机行业厮杀太残酷，<strong>刘立荣想通过投资做大整体资产盘子，来让金立变得更安全。</strong></p><blockquote><p>当大多数企业家都通过出售资产，补充现金流，以求渡过难关时，金立在逆势而行。</p></blockquote><p>除南粤银行9.30％的股权外，刘立荣于2014年购入了微众银行3％的股权，成为后者的第七大股东。这两笔都通过深圳金立来投资，总共花去13亿元。作为公司持股41.4％的深圳金立第一大股东，刘立荣也间接持有这些财产。2017年，金立还宣布在重庆、宜宾两地置地，兴建工厂，也消耗了不少前期费用。</p><p>拆开来看，不得不说这些都是优质的投资，如果这些投资放到主业手机，不会换来如此快速的回报和溢价。</p><p>以当前楼价计，投入12.36亿元的金立大厦，至少值20亿元。加上微众与南粤的两笔金融投资，照刘立荣自己的说法，这三项总共值70亿元，三年翻了三倍不止。</p><p><strong>但恰恰是这些投资吸食了金立的现金流，最终导致大厦将倾。</strong></p><p>兵败印度</p><p>印度市场大起大落，引发了金立的高层变动和战略转向，但局面仍持续恶化。</p><p>2015年，金立已开始感受到现金流压力。这一年，金立开始修建金立大厦，也是在这一年，原本为公司贡献半壁江山的海外市场开始溃败。</p><blockquote><p>印度一直是金立海外市场的主力，一位金立海外事业部员工对《财经》记者表示，印度占据了金立60％到70％的海外份额。</p></blockquote><p>如果算上代工时期，耕耘八年，金立曾是印度线下市场的翘楚，但局面随着2014年底OPPO和vivo的到来彻底改变。金立的份额从排名前一二的中国品牌滑到了第四五位，前后不到两年。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201804/19/115052839249.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85" alt=""></p><p>这两年是卢伟冰最巅峰但也最痛苦的两年。在外界眼中，卢伟冰和刘立荣一样，<strong>是儒将，面对对手不够狠</strong>。以至于这几年只要内部<a href="https://deepcreator.com/Concept/Review.html">复盘</a>，一谈某某市场的经营策略得失，卢伟冰总喜欢说：对手太强了。</p><p>印度市场可以理解为几年前的中国，线上市场孱弱，只占30％，几十万家线下门店才是主体。搞定这些星罗棋布的门店，三星花了十年，做到了第一。2013年金立舍弃印度的ODM生意，开始推自主品牌，也是从挨家挨户谈渠道开始的。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201804/19/115137101237.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85" alt=""></p><p><a href="https://deepcreator.com/AI/Smartphone.html">手机</a>是典型的<a href="https://deepcreator.com/Business/Finance.html">资本</a>密集型产业，渠道和营销敢砸钱才有胜出的可能。周鸿掉曾公开感慨，这是一个“要有一年赔多少亿的胆量才能玩”的行业。一位深圳的vivo供应商告诉《财经》记者，<strong>渠道和营销投入占OPPO和vivo年营收的10％</strong>。在资金实力及渠道投入上，很少有人超过OV。到2017年OV在国内的分销点已达25万个，而金立只有7万个。</p><p>OPPO掌舵人陈明永也是围棋爱好者，推崇已故棋手吴清源，尤其是后者对胜负的见解：<strong>真正的高手是你围你的地盘，我围我的，可能没有任何厮杀，高下已见。</strong></p><p>这种打法被OV复制到了印度。一位vivo印度经销商告诉《财经》记者，vivo的好几个省代理直接扎到了印度本地，一家一家地谈渠道，前期不惜血本。</p><p>金立的市场因此被蚕食，2015年起金立销量出现负增长。一位在印度的手机销售经理对《财经》记者表示，<strong>金立下滑最大的原因在渠道，渠道质量是导致销量断崖式下跌最直接的原因。</strong></p><p>这迫使卢伟冰在2016年开始推行激进政策，把过去的订单制改为预期存货制。“<strong>提前计算销量，提前生产，等着代理商来拿货。谁料对手太强，造成大量库存。旧的还没卖出去，新机又来了。</strong>”一位前金立海外事业部人士告诉《财经》记者。</p><p>库存造成回款困难，从2016年开始，金立在印度卖出的手机60％左右在当地生产。<strong>相比国内三到六个月的账期，印度账期很短</strong>。如果用现金交付，一出货供应商就要收到款项，如果使用信用证，账期也只有一个月。也就是说，本地生产带给金立更大的资金压力。2015年，金立还花钱向印度政府拿了地，预备兴建工厂。</p><p>对刘立荣来说，这盘棋要走下去，需要钱。但<strong>一系列的运营失误和对手的包抄</strong>，让他高估了金立回笼资金的速度。</p><p><strong>印度市场主要以现金交易为主，2016年印度政府废除了几种面值的纸币，新币要等很久才能出来，民众手上缺少现金，影响了大部分市场交易</strong>，手机市场也因此缩水，但金立在下半年的投入达到了顶峰。只要当地有人想开分销店，不仅无条件，还有各种补贴。</p><p>最终这些投入全部打了水漂，亏损严重。金立内部复盘，认为2016年印度整个的经营策略都很失败。前述vivo印度区域经理告诉《财经》记者，去年10月起，他所在大区，vivo的销量是金立的12倍。2017年，金立曾希望通过推旗舰机M2017做最后挣扎，又投了一大波广告，但作用不大。Counterpoint research数据显示，2017年全年OPPO和vivo加起来已占据了印度智能手机市场18％的份额，而金立则只有2.2％。</p><p>卢伟冰在公司的地位岌岌可危。</p><p>2015年起，刘立荣就有意将资源倾向国内，引进了欧莱雅前高管俞雷，俞雷也是围棋爱好者。俞雷从一开始的公关总监，到品牌负责人，又在2017年初接管国内销售，荣升副总裁。</p><p>得到重用的俞雷，先是大量做电视冠名广告，然后找流量明星做代言。2016年金立全球出货量为4000万部，同比增长21％。当时，金立上下人心振奋，赶超华为OV似乎指日可待。</p><p>但2017年手机寒冬降临，这一年全球智能手机迎来首次负增长，国内手机出货4.91亿部，同比下降12.3％。刘立荣对金立2017年的出货量预期是5000万部，但据研究机构Gartner数据，实际结果是2700万部。</p><p><strong>回头看2016年，辉煌不仅短暂也值得玩味</strong>。那年秋天，具有象征意味的金立大厦宣布封顶。鉴于当年金立的辉煌战绩，人们普遍认为这是一家有望跻身第一梯队的公司。刘立荣在多个公开场合表达了重回中国市场前三的雄心。</p><p>但如果仔细算一笔账，2016年金立虽有4000万部出货量，与OV的差距却在拉大。OV均在2016年完成了翻番，分别达到了9000万部及7800万部。</p><p>此时，金立前期积压的资金链问题已在爆发边缘。<strong>2016年底，金立集团没有发放年终奖</strong>。而原本打算2017年中就投入使用的金立大厦，直到2018年3月，也没有完成幕墙建设。</p><p>受影响最大的是工厂运营，前海拿地后，资金就开始捉襟见肘。</p><p>工厂实体由金立的三家子公司及关联公司组成，金众生产主板交给金铭和金卓，后两者负责组装手机，卖给深圳金立，金立再卖给经销商。一位在金立负责商务交付的员工对《财经》记者表示，这两年供应商因不能按时拿到货款，原材料经常缺供，导致金立最后拖延经销商供货。</p><p>金立拖欠的多是中小供应商，因为“三星、联发科、LG这样的进口供应商惹不起”。上述人士告诉《财经》记者，正常账期六个月，到期后还不上，就给供应商再签六个月的承兑汇票。相比之下，<strong>OV的账期一般在一到两个月，而华为则习惯账期一到直接汇现金。</strong></p><p>为了保证出货量，金立不得不一面延长供应商账期，一面向银行借新债还旧债，最终导致债台高筑。《财经》还从多位知情人士处得知，刘立荣赌博的传言正是基于金立兵败印度，现金流吃紧下，他有了铤而走险的想法。</p><p>生死局</p><p>金立当下最大的挑战是如何恢复供应链信心。</p><p>刘立荣是金立第一大股东，同时拥有一票否决权。有内部传言称，尽管卢伟冰自2013年起就任职集团CEO，但国内业务大权一直由刘立荣亲自把控。卢伟冰向董事会提出的改革方案也得不到支持。</p><p>卢伟冰彻底失势是在2017年，这年金立的现金流愈加捉襟见肘，刘立荣开始收紧自己的权力。曾为金立贡献半壁江山的海外业务因亏损，最终被剥离，同年10月卢伟冰离职，金卓的法定代表人变成了刘立荣，企业类型则由有限责任公司变成了法人独资形式的有限责任公司。</p><p>金众的法人代表则在2017年从李三保变成了袁国仁。2002年，刘立荣的大学同学李三保经营主板加工厂，刘立荣买入工厂的股份，两人展开业务合作，于是有了今天的金立与金众。李三保一直是工业园的主要运营者。</p><p>刘立荣启用过不少大学同学，这些创业元老要么管理工厂，要么管经营，或者直接去国内某个地区做代理商。少了磨合，信任成本也低，被认为是一种更高效的模式，也符合外界对刘立荣的评价，“讲义气、重情义”。</p><p>过去十几年，刘立荣经常支援家乡湖南益阳的建设，修路投资，供应商中不少也是刘立荣的亲戚。“<strong>刘立荣身边缺少一个真正的金融操盘手，至少缺一个能在关键时刻劝得住他的人。</strong>”一位接近刘立荣的人士对《财经》记者分析。</p><p>2010年，金立曾在湖南益阳投资工厂 ，打造一个名为欧新的手机品牌。这个由赵薇做代言，狠砸营销的品牌，不到两年就销声匿迹了。</p><p>从2014年前海拿地到2017年购入南粤银行股份，“金立在资产购置以及为了盘活资产再去购置资产上，出了不少昏招”。上述人士表示，刘立荣<strong>在大资产的投资节奏上出了明显问题。“一些项目开始了就停不了，会持续吸金。”</strong></p><p>刘立荣曾向媒体解释，百亿资金缺口的大头花在了营销，总共60亿元。但多位业内人士向《财经》记者分析，金立的冠名广告多为腰部栏目，即使把渠道额外促销费加进来，按照金立的销量计，也不可能有这个数，“OV也花不了那么多”。</p><blockquote><p>这些年金立在非主营业务上一掷千金，手机业务造血能力又羸弱，这才是金立债务滚雪球的症结所在。</p></blockquote><p>危机爆发后，刘立荣迅速进入了问题解决模式。多位知情人士向《财经》记者分析，放出赌博把公司赌进去的消息的，很可能正是刘立荣本人。“把责任推到个人身上，总比让人认为是公司运营不善好。这样公司如果拿到融资，或许还有救。”但这种说法未得到金立的官方回应。</p><p>为了维持正常运营，天眼查显示，2018年2月，刘立荣出让了在<strong>朵唯</strong>控股的4.08％的股份获得对方的供应链支持。不过知情人士告诉《财经》记者，事实上从2017年12月起，金立手机的部分原材料由朵唯代买。这些手机在海外销售后，利润将与对方分成。</p><p>一切都为争取更多的融资时间。</p><p>3月中旬的一个中午，几个穿着绿色工作服的员工从东莞工业园的第一车间出来。放假已一个月，金立九成产线仍处于停工状态，仅金众公司有少量的订单，勉强维持着金立的生产。《财经》记者了解到，当时工业园已抵押给了深天马，地、厂房，连里面的机器都不剩。而刘立荣在金众的股份也处于质押状态。</p><p>金立的主要资产包括深圳某处物业、金立工业园、金立大厦以及微众银行和南粤银行的股份，宝新能源发布的一份名为《关于转让广东南粤银行股份有限公司股权的公告》披露，金立2016年的总资产为172.37亿元，其中负债104.25亿元。一位金立内部人士称，金立最新的总资产估计缩水到百亿元左右，要全面恢复生产，至少需要债务一半的启动资金。</p><p>“刘立荣肯定是要把当下的、未来的权益做转让才能得到融资。而对方肯定要看未来的收益是什么。”民生银行信托及家庭业务专家贾良屿说。<strong>转让的权益可能是资产出售，也可能是股权转让或增发。</strong></p><p>对刘立荣而言，这是一个生死博弈。“如果对价博弈的时间过长，金立就跟当年的夏新手机一样，陷入慢性死亡。”一位知情人士表示，<strong>夏新就因各方无法达成价格协议，最后破产清算，股东各自拿回属于自己的部分。</strong></p><p>但多数业内人士认为，金立依然是一家有<a href="https://deepcreator.com/Concept/Value.html">价值</a>的公司，国内分销点有7万个，有接近20年的<a href="https://deepcreator.com/Business/Brand.html">品牌</a>积累。《财经》记者获悉，从去年底起，金立开始了多方引资的谈判。海信曾与金立接洽过渠道转移事宜，但最后没谈拢。</p><p>金立董事会已列出多种解决方案。目前已确定的是金立将大幅度缩减运营成本，工业园会于4月解散，近半员工将被裁掉。工业园总价值35亿元，接下来最大的可能是做资产剥离，地产与设备分开出售。包括宝能、佳兆业、碧桂园在内的地产商都曾与金立洽谈。</p><p>一位金卓员工告诉《财经》记者，工业园的人员臃肿，这也是后期现金流紧张的原因之一。以金卓为例，生产线工人有800人，但管理人员有100人。《财经》记者获悉，这次列入裁员名单的多为管理层，赔偿将分八个月履行。</p><p>金立面临最大的挑战是如何恢复供应链的信心。“<strong>金立的供应链已受重创，短期内要翻盘很难，除非用现金交易，但这太难了。</strong>”一位供应链人士对《财经》记者说。</p><p>按照一位工业园管理层人士的说法，<strong>将来金立会主做ODM，轻资产的模式</strong> 或许会为金立将来翻盘迎来一丝希望。</p><p>不过，这笔救命钱何时来，来自谁，仍处于迷雾中。</p><p>刘立荣想过放权吗？就在供应商挤兑事件爆发之前，他找过行业大咖刘江峰。但辗转<a href="https://deepcreator.com/Company/HuaWei.html">华为</a>、<a href="https://deepcreator.com/Company/Coolpad.html">酷派</a>，最后被乐视拖累之后，刘江峰可能已对手机产业彻底失去兴趣，做起了智能锁。结果没谈成。</p><p>这个问题也困扰过<a href="https://deepcreator.com/Company/Coolpad.html">酷派</a>创始人郭德英。不同在于，郭想明白得更早，提前退场了。如今郭德英在深圳河源开始了全新的事业，种植生态蔬果。</p><p>如果金立顺利挺过融资难关，接下来要面对的将不仅是供应链体系和商誉的重建，还有更为严峻的竞争环境。手机市场的寡头垄断日益明显，二线品牌生存空间将继续被巨头所压缩。</p><p>无论如何，对金立而言，接下来都将是艰难的一年。</p><p>作者为《财经》记者，原载2018年4月16日《财经》杂志。</p><h2 id="负债超200亿元！金立举行债权人大会-公司将全面被收购"><a href="#负债超200亿元！金立举行债权人大会-公司将全面被收购" class="headerlink" title="负债超200亿元！金立举行债权人大会,公司将全面被收购"></a><a href="http://www.52rd.com/S_TXT/2018_5/TXT106002.htm" target="_blank" rel="noopener">负债超200亿元！金立举行债权人大会,公司将全面被收购</a></h2><p>52RD.com　2018年5月25日　财新网</p><p>据财新网报道，5月23日上午，金立在深圳总部举行供应商债权人会议，超50家供应商到场。金立财务总监何大兵在会上通报，金立正在引入一家资金实力雄厚的企业，对方拟全面收购重组金立。</p><p>　　据悉，此次接盘方是一家注册资金达800亿元以上量级的企业，实力强劲。5月22日，金立和接盘方签署重组协议。按照计划，5月24日之前，新的投资者要与相关股东签署正式收购协议。此前金立曾在深交所发行私募债，5月26日前，相关重组事项将在深交所公告。待一系列协议签订之后，新的投资者将入主金立，接下来将正式组建债权人委员会，启动债务重组程序。</p><p>　　何大兵还表示，偿债金额不会打折扣，总体原则是全额偿还。但在先后顺序上，金立会综合考虑债权人资金的迫切性，分类、分步骤偿还。偿债前提是重组成功。何大兵表示，重组进度、结果等方面仍存在不确定性。</p><p>　　财新网还从上述债权人了解到，<strong>金立实际债务超过了200亿元。</strong></p><p>　　此次会议上，金立方面依然没有透露接盘方是谁。不过上周，从知情人士传出的消息称，接盘方是一家具有国资背景的企业。</p><p>　　据悉，金立共有18名自然人股东，董事长刘立荣持股41.40%，前任总裁卢光辉持股20.50%，其余的16名股东也都是金立的“元老”。</p><p>　　跟早之前，有消息传出海信集团将收购金立，据悉海信确实在2017年12月试图接洽此事，但最终因刘立荣不同意而告吹。</p><p>　　知情人士称，当时还在初期，刘立荣认为还有救，他舍不得卖这家公司。但随着债权人集中挤兑和供应商“断货”，金立债务危机全面爆发。刘立荣最终还是决定割让股权，引入外部投资者。</p><p>　　目前对于金立危机外界众说纷纭，但无疑挤兑危机是目前局面的重要推手。金立副总裁俞雷曾表示，“金立的资金链危机是突发性的，再有钱（发生）挤兑也会倒闭。”</p><p>　　供应商、银行等债权人集中挤兑，金立债务危机在1月初全面爆发。由于拖欠上游供应商货款，金立被部分供应商“断货”，日常生产出现问题。金立手机自有生产线几乎陷入停滞，目前收入只能依靠手机互联网业务和ODM厂商协助生产两种来源。</p><p>　　目前包括，深天马A、深圳华强、维科精华、领益智造、欧菲科技、景旺电子等都有尚未结清的货款。其中深天马A、深圳华强、领益智造、欧菲科技已经发布公告，形成的拟计提存货、商誉等，各类资产减值准备金分别为1.86亿元、0.64亿元、1.58亿元、3亿元。</p><p>　　金立官方最近一次发表官方声明时间是4月2日，当时主要对裁员做出回应。金立当时还称，“公司董事会和经营班子对金立的重组充满信心，金立在全球的研发、生产和销售等部门的很多小伙伴们仍在岗位一线坚守着，恳请各位给我们多一点时间度过这个难关。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/gionee20180604.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;gionee20180604.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E9%87%91%E7%AB%8B/12003696?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;让世界与自由连通&lt;/a&gt;，以个人移动终端为载体共建值得信赖的垂直生态系统&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Gionee" scheme="http://deepcreator.com/tags/Gionee/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>IPR</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/IPR.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/IPR.html</id>
    <published>2018-06-04T01:50:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T09:24:21.277Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/the_patent_system_added_the_fuel_interest_to_the_fire_of_genius.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="the_patent_system_added_the_fuel_interest_to_the_fire_of_genius.jpg"></p><blockquote><p> 专利制度是给天才之火加上利润之油——林肯</p></blockquote> <a id="more"></a><h2 id="《创新之路》-各国的专利制度是如何诞生发展的-图"><a href="#《创新之路》-各国的专利制度是如何诞生发展的-图" class="headerlink" title="《创新之路》:各国的专利制度是如何诞生发展的?(图)"></a><a href="http://news.ifeng.com/a/20160603/48909096_0.shtml" target="_blank" rel="noopener">《创新之路》:各国的专利制度是如何诞生发展的?(图)</a></h2><p>2016年06月03日 09:18 来源：中国网</p><p><img src="http://p0.ifengimg.com/cmpp/2016/06/03/09/94427a2e-520c-4280-aced-02b7cdae607e_size21_w553_h311.jpg" alt=""></p><p>这是美国专利商标局曾经的驻地，也是今天美国商务部的所在地。在大门上篆刻着美国第十六任总统亚伯拉罕·林肯的一句话：“专利制度是给天才之火添加利益之油”。</p><p>今天拜耳公司在医药界的名声如雷贯耳，然而，1863年刚成立的时候，它的主营业务是制造和销售合成染料。</p><p><img src="http://p2.ifengimg.com/cmpp/2016/06/03/09/1677a301-8362-4ca9-ab42-9c910287f997_size32_w553_h311.jpg" alt=""></p><p>到了1897年，拜耳公司的染料长时间销售停滞。</p><p>而这一年，公司的化学家费利克斯·霍夫曼也面临着自己的困境。父亲的风湿病越来越严重了，急需一种有效的止痛药，但是传统药方水杨酸却会严重损害消化系统。霍夫曼凭借自己的化学知识，加入酸性物质，形成了乙酰水杨酸，镇痛、抗炎、无副作用。</p><p>拜耳公司看到了这一机遇，于是乙酰水杨酸就有了我们今天无比熟悉的商标名：阿司匹林。</p><p><img src="http://p2.ifengimg.com/cmpp/2016/06/03/09/3a836485-a309-412f-80aa-f9f5028f111f_size30_w553_h311.jpg" alt=""></p><p>拜耳公司为阿司匹林在德国、美国、英国等多个国家注册了专利权，一箱箱的阿司匹林从德国走向世界各地，这白色的小药片被称为世纪之药。专利为拜耳公司带来了巨大的收益，到现在拜耳是德国最大的制药公司。</p><p><img src="http://p2.ifengimg.com/cmpp/2016/06/03/09/5a2f8efb-7481-4bc9-8e8c-55b2027be9d5_size20_w553_h311.jpg" alt=""></p><p>在今晚播出的央视纪录片《创新之路》第五集中，这不是唯一的专利传奇。专利可以造就一家世界知名的企业，专利可以在20世纪初为爱迪生带来每年一万美元的收益，专利可以为宣布破产的柯达公司带来比其业务本身高出五倍的价值。</p><p><img src="http://p3.ifengimg.com/cmpp/2016/06/03/09/f3640e46-9196-4244-bc27-1e607ab2b5f6_size27_w553_h311.jpg" alt=""></p><p>创新就是激活和保护人的创造力，创新需要专利制度为此保驾护航。</p><p>80年代，改革开放刚刚开始，很多中国人还不知道“知识产权”这个词，这时候迪斯尼的卡通形象进入中国，被所有喜爱它的人们印在了各种地方，在广州一个名叫“东方迪斯尼乐园”的项目正在筹建。</p><p>而在此之前，一位年逾六旬的老人，已经开始为建立新中国的专利制度而多方奔走了。</p><p><img src="http://p2.ifengimg.com/cmpp/2016/06/03/09/7324b7cc-b477-4440-a641-7944a66d245d_size36_w500_h321.jpg" alt=""></p><p>他就是柳传志的父亲，柳谷书，中国第二号律师证的持有者。</p><p>柳传志接受央视《创新之路》的采访时，讲述了这段历史。</p><p>“我父亲就是到国外访问以后，跟国际知识产权组织的总干事、鲍格胥认识了以后，介绍了中国的情况，改革开放的情况。鲍格胥就非常地支持，非常希望中国能在这方面走出一条路。”</p><p><img src="http://p1.ifengimg.com/cmpp/2016/06/03/09/5ed74a05-c5e8-4f0d-b775-df8dcdaf3a3c_size17_w554_h311.jpg" alt=""></p><p>于是，柳谷书就带着80万港币和一个香港商人，在香港注册了一个中国法律服务公司，让专利制度在香港先开始，再引到国内。</p><p>他为香港著名商标“维他奶”申请到内地商标注册专用权；他为“金利来”排除了商标侵权的麻烦；他及时制止了广州某单位筹建“东方迪斯尼乐园”的计划，使迪斯尼商标免受侵权；他曾接受美国IBM公司的委托，促请深圳市工商局查抄了６家仿冒厂家，保护了IBM产品的商标专用权。</p><p>帮着外国公司在中国打专利官司，当时的柳谷书顶着很大的压力，甚至有反对者说，谁主张专利制度，谁就是卖国贼。柳谷书多方奔走，向一些部门耐心解释为什么像迪斯尼这样的形象是不能随便使用的。</p><p>然而，就是这一系列的诉讼让其他国家看到中国保护支持专利权的决心，为改革开放带来了更多机遇。</p><p>2003年9月，柳谷书去世，柳传志在致父亲的悼词里这样说：“您圆满地处理了迪斯尼的案子……让外国人对……中国专利法的实施开始有了信心，对中国改革开放的真诚有了信心。”</p><p>各国的专利制度是如何诞生、发展的？专利制度又是如何帮助创新实现了一次重要飞跃？ 今晚21:10央视财经频道与观众一同探讨。（央视网同步直播）</p><h2 id="以谷歌、苹果、高通等为例，专利是进攻的利器，还是防御的长城？"><a href="#以谷歌、苹果、高通等为例，专利是进攻的利器，还是防御的长城？" class="headerlink" title="以谷歌、苹果、高通等为例，专利是进攻的利器，还是防御的长城？"></a><a href="https://www.huxiu.com/article/196772.html" target="_blank" rel="noopener">以谷歌、苹果、高通等为例，专利是进攻的利器，还是防御的长城？</a></h2><p>懂懂笔记  2017-05-25 08:28</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/cover/201705/25/082141858602.jpg?imageView2/1/w/1000/h/750/|imageMogr2/strip/interlace/1/quality/85/format/jpg" alt=""></p><p>据英国《每日邮报》5月23日报道，<a href="https://deepcreator.com/Company/Nokia.html">诺基亚</a>和<a href="https://deepcreator.com/Company/Apple.html">苹果</a>在签订一份合作协议后，两者间的法律纠纷尽数得到解决。</p><p>多年来，诺基亚和苹果曾涉及多项专利侵权索赔。最近发生的一次在2016年12月，诺基亚宣布它正在德国和美国法院与苹果打专利侵犯的官司，称科技巨头苹果在很多产品上使用诺基亚的科技，却从未付过专利费。</p><p>专利战，已经是科技公司最常用的竞争手段。大公司之间、大公司与小公司之间，在进攻与防守中，专利战从来就没有停止过。诺基亚与苹果的的纠纷虽然已经解决，但不经意间，苹果与高通的专利之战，已经变得如火如荼。</p><p>前不久，高通公司向四家制造苹果手机产品的ODM厂商提起诉讼，控告其未支付权利金。这四家无辜被牵连进高通与苹果专利诉讼的制造商，分别是<strong>富士康、和硕、纬创和仁宝电子</strong>。</p><p>为何原本是高通与苹果两家公司的权利金协商问题，为何在短短几周后竟演变成一场ICT行业的“雪崩”，把三星和英特尔，以及众多代工厂全部卷了进来，并且形势愈演愈烈呢？</p><p>事情的起因，源自2017年1月下旬，苹果在美国和中国先后起诉高通，指控高通公司垄断无线设备芯片市场，以及滥用市场支配地位等，索赔了巨额补偿。之后，越来越强势的苹果公开表示，将不会为2017年第一季度销售的手机向高通支付专利使用费，并且后续款项也不会支付，直到与高通的法律纠纷得到解决为止。因此，才发生了前面高通将四家代工厂诉至法院的一幕。</p><p>事件中最有趣的是，针对美国联邦贸易委员会(FTC)对高通的申诉案，5月12日英特尔与三星不约而同，提出了非当事人意见陈述书声援FTC。未来，这起群雄专利之战或将更为激烈和精彩。</p><p>实际上，在我们熟知的领域，手机通信行业的专利大战是最为错综复杂、也最为频繁的，从久远的诺基亚、爱立信和摩托罗拉，到去年5月份华为在美国和中国对三星公司提起专利侵权诉讼，直至现在的高通与苹果之争，无不令人“神驰目眩”。</p><p>专利，对于科技企业来说，究竟是一把大杀四方的“利刃”，还是防御安身的“重盾”，不同的企业有不同的理解。但无论是矛还是盾，一家科技企业从弱小到强大，从存活到长久，专利的运用都具有非凡的意义。如何理解专利对于一家企业的价值？我们不妨从著名投资人吴军所讲述的一个小小的案例开始聊起。</p><p>专利是防御的长城</p><p>吴军在他最新一期“硅谷来信”中指出，在他看来，专利的主要作用是防御工具，而不是进攻的武器。关于专利如何做到防御工具的作用，吴军举了一个有趣的例子。</p><p>大概是在2007年左右，时任Google资深研究员的吴军被李开复找到，请他帮助解决在中国市场遇到的一个小麻烦：有一家小公司告谷歌在中国侵犯了其专利，这件事情如果在国内打官司，尽管谷歌不一定会输，但是会影响到公司的市场声誉。</p><p>吴军当时听到这个情况，第一时间就感觉这家小公司是把一些公共领域知识作为发明申请了专利。所谓公共领域知识，就是已经被公开的、公众知道的知识或者常识。</p><p>通常情况下，由于专利局人手有限，而且对越来越复杂的科技领域难以具备精深的知识，因此将本该属于公共领域知识的发明作为“新发明”批准专利权，并不罕见。吴军推断，这家公司正是钻了这个空子。</p><p>“我让谷歌中国的法律顾问把对方的专利文件拿来，看完后不出所料，不仅那些被批准的专利里面所要保护的技术和手段都是公共领域知识，而且一些实现方法还侵犯了我和同事在美国的一些专利。”</p><p>吴军解释，由于中国加入了国际知识产权组织，承认成员国之间的优先日期（Priority date），因此吴军和同事获取的专利早于对方，可以通过申诉让对方的专利失效。</p><p>但是，一个难题摆在了他们面前。谷歌虽然不用担心对方告赢自己侵权，但是谷歌中国如果和对方就此对簿公堂，还是会产生公关方面的负面影响。因此，官司最好不要打。</p><p>这里面的缘故，说来比较简单。</p><p>如果A和B两家公司打专利官司，B是原告，即便A公司能证明B公司的专利是无效的，不应该被批准，但是这个专利只要被批准了，直到过期或者被证明无效前，都可以作为法律依据去打官司。</p><p>谷歌面临的麻烦是，如果走法律程序，在完成判定对方专利无效之前，会有很长一段时间。这期间，谷歌只要是被认定侵犯了这个毫无意义的专利的“权益”，就会被判败诉。</p><p>“当然，对方的技术实际上也侵犯了我们的一些专利，我们可以到法庭上去吵架，谷歌也不一定会输，但是，舆论上谷歌还是会产生负面影响。”吴军的担心，实际上也是很多大企业在面临专利官司时最大的顾虑。</p><p>在法律正式判定前，是非曲直各有道理：而对于小企业来说，只要打了官司就可以通过舆论来提升自己的行业知名度，并且博得公众的同情。而大企业最担心的就是公关上要应对可能出现的各种负面情况。可以说，谷歌对这类专利官司肯定希望不打。</p><p>于是，吴军和法律顾问商量后，让律师拿着谷歌一些文件资料去找到对方。“对方一看资料，二话不说马上就撤诉了。”一场公关危机就此消于无形。</p><p>城墙不仅要长而且要高</p><p>吴军和公司律师做了什么事情？律师拿给对方的资料是什么内容？</p><p>吴军介绍，“我们研究了一下对方的产品，找到很多有可能侵犯谷歌专利的地方，然后律师就拿着这份清单上门，告诉对方其产品有可能侵犯谷歌专利。”这个动作不是一定要去打官司，而是告知对方利害关系。</p><blockquote><p>很明显，得与失摆在面前，这家企业自然知难而退，立刻撤诉。之后，谷歌也通过法律手段申请让对方的专利无效，杜绝了后患。</p></blockquote><p>吴军强调，通过这个案例可以看出专利是如何起到防御作用的。“谷歌很少主动就专利问题去找别人的麻烦，它是用大量的专利修起了一道长城，防御自己的商业领地。”</p><p>既然是长城，在吴军看来，就要具备两个特点，<strong>一是足够长，要非常严密，不给别人留空子去钻；二是建得高，让对方只能仰视你。</strong></p><p>在同一个时代，实力相近的竞争对手在技术上都是各有千秋，很难既认证对方侵犯了自己的权利，又能保证自己不被对方抓住一些把柄。遇到这种情况，法庭都很难裁决。国际上通行的方法就是双方比赛谁的专利清单更长。</p><p>吴军举了一个形象的例子：A公司和B公司打专利官司，A拿出B侵权的清单，上面有10项专利；B则拿出A侵犯其专利的清单，上面有30项专利。法官通行的办法就是，用先删掉没有意义的指责，例如各减去一半，这样A公司有5项侵权申诉有效，而B公司有15项。</p><p>然后，用15减去5剩下10项，就会判定A公司赔付B公司相应的专利赔偿。因此，谁的清单长，谁就更有优势。这也就是吴军所述案例中，小公司立刻撤诉的原因。</p><blockquote><p>不过，吴军强调，谷歌因为企业文化和风格，很少在专利上以大欺小。但是IBM却是将专利诉讼作为盈利收入来操作的，“它每年获得的美国专利数量永远是全世界公司里的第一位，而且是绝对的冠军。专利总数能抵上2~4名的总和。IBM每年通过打官司收专利费，可以获利10亿美元。”</p></blockquote><p>“目前，另外两家靠专利吃饭的公司就是<a href="https://deepcreator.com/Company/Microsoft.html">微软</a>和<a href="https://deepcreator.com/Company/Qualcomm.html">高通</a>。微软是靠购买专利从每部手机上收取大约<strong>5美元</strong>的专利费。或许，全世界除了苹果和三星，微软是在手机行业里最能挣钱的第三家了。”</p><p>专利高墙背后的冷思考</p><p>如今单一的专利变得难以起到保护作用，只有将专利的长城修得更长更高，才能攻防兼备。而能够做到这些的，只有大型企业，中小型企业很难做到这一点。</p><p>吴军举例，“如果一家小公司发明出一款新耳机而且卖得很好，那么所有手机大厂就都能找出这家公司侵犯的专利技术的地方。如此一来，很多创新就无法进行下去。”因此，近年来美国专利局不得不持续对专利审批制度进行改革，让专利适用的范围越来越具体，以免专利成为技术创新的阻碍。</p><p>吴军对专利的作用，做了两点总结：一是用专利防卫，需要建立又高又长的长城；二是处理专利纠纷时，即使理由正当，也要遵循正确的做事方式和步骤，才能更好解决问题。</p><p>或许，在全球产业界思考专利是否在某种程度上制约创新的时候，中国企业要思考的，不仅是垒高墙、筑城池，也要适当学会运用专利这个矛与盾的综合体，让自己的竞争力不断地提升。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/the_patent_system_added_the_fuel_interest_to_the_fire_of_genius.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;the_patent_system_added_the_fuel_interest_to_the_fire_of_genius.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 专利制度是给天才之火加上利润之油——林肯&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Copyright" scheme="http://deepcreator.com/tags/Copyright/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Antitrust</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Antitrust.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Antitrust.html</id>
    <published>2018-06-01T07:13:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T02:22:00.237Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/antitrust20180601.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="antitrust20180601.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9E%84%E6%96%AD" target="_blank" rel="noopener">垄断</a>（英语：Monopoly），或称卖者垄断、独卖、独占，一般指唯一的卖者在一个或多个市场，通过一个或多个阶段，面对竞争性的消费者；与买方垄断相反。垄断者在市场上，能够随意调节价格与产量（不能同时调节）。垄断能够借由在法律上独享的特权、对供应来源的控制、或是企业间的联手或协力行为来达成。</p></blockquote><a id="more"></a><p>一般认为，垄断的基本原因是进入障碍，也就是说，垄断厂商能在其市场上保持唯一卖者的地位，是因为其它企业不能进入市场并与之竞争。产生垄断的原因有三个：</p><p>自然垄断（natural monopoly）：生产成本使一个生产者比大量生产者更有效率。这是最常见的垄断形式。<br>资源垄断：关键资源由一家企业拥有（如：无线电视的配音业）。<br>行政性垄断：政府给予一家企业排他性地生产某种产品或劳务的权利（public franchise）。<br>此外也有由政府自行垄断，称为专卖。</p><p>垄断组织与表现形式<br>普尔（短期价格协定）<br>卡特尔（保证共同市场利益的默契）<br>辛迪加（连锁）<br>托拉斯（一家独霸）<br>康采恩（财阀股份集团）</p><p>垄断是市场竞争的必然结果，但垄断的出现恰恰会破坏竞争机制，进而影响社会资源优化配置、技术革新和经营者组织效率，损害消费者利益或造成社会公共利益的损失。因此，各国均设立了反垄断执法机构，通过制定反垄断法规制垄断行为，所涉及的垄断行为包括垄断协议、滥用市场支配地位、经营者集中和行政性垄断。</p><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%89%98%E6%8B%89%E6%96%AF" target="_blank" rel="noopener">托拉斯</a>（英语：trust），是商业信托的音译，是指在一个行业（商品领域）中，通过生产企业间的<strong>收购、合并以及托管</strong>等等形式，由一家公司<strong>兼并、包容、控股</strong>大量同行业企业来达到企业一体化目的的垄断形式。通过这种形式，商业信托企业可以对该行业市场实现垄断，并且通过制定企业内部统一价格等等手段来使企业在市场中居于主导地位，实现利润的最大化。</p><p>20世纪初，在美国形成了举世著名的特大型商业信托垄断企业标准石油（即美孚石油公司，现为艾克森美孚公司的一部分）、美国钢铁公司与美国烟草公司。</p><p>现在各大发达国家都先后制订了<strong>竞争法</strong>，并且在各国该法案中对这一垄断形式进行了限制，禁止了过于庞大的商业信托垄断。作为经济行为的商业信托目前并未完全禁止，一些被认定为并未过度庞大的商业信托的存在还属于法律允许范围之内。关于判断其是否过度庞大，各国各个时期的判别标准也不尽相同。</p><h2 id="法律法规"><a href="#法律法规" class="headerlink" title="法律法规"></a>法律法规</h2><h3 id="中华人民共和国反垄断法"><a href="#中华人民共和国反垄断法" class="headerlink" title="中华人民共和国反垄断法"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AB%B6%E7%88%AD%E6%B3%95" target="_blank" rel="noopener">中华人民共和国反垄断法</a></h3><p>2008年8月1日，《中华人民共和国反垄断法》正式实施。</p><h2 id="事实案例"><a href="#事实案例" class="headerlink" title="事实案例"></a>事实案例</h2><h3 id="有关市场监督总局立案调查美光三星海力士DRAM垄断"><a href="#有关市场监督总局立案调查美光三星海力士DRAM垄断" class="headerlink" title="有关市场监督总局立案调查美光三星海力士DRAM垄断"></a><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Uvzo5SbsIXQddexboVse1w" target="_blank" rel="noopener">有关市场监督总局立案调查美光三星海力士DRAM垄断</a></h3><p>原创： 老杳   今天</p><p>从去年年底集微网报道发改委价检局约谈三星开始，有关中国反垄断机构即将立案调查美光三星海力士DRAM垄断的传闻一直没停止。</p><p>昨天，市场监督总局反垄断局终于出手对三家公司在北上深的办公室进行突袭，意味着针对三家公司的反垄断调查正式启动。</p><p>两会之后，前<strong>发改委价检局、商务部反垄断局、工商总局反垄断局合并到新成立的市场监督总局反垄断局。</strong></p><p>这次合并，业界不少人士认为中国反垄断机构地位有下降趋势，毕竟之前的三个局合并到市场监督总局之后并没有成为一个副部级机构，依旧是局级配置。</p><p>看来地位虽然有所下降，中国反垄断机构的行动依旧雷厉风行。</p><p>至于三家公司过去几年是否真的实施了价格操纵、垄断市场的行为，相信中国反垄断机构最终会给出答案。</p><p>经过之前发改委对高通的反垄断调查，中国企业已经明白如何利用政府公权力维护市场公平，也已经知道如何向政府反映市场中存在的不公平现象。</p><p>此次市场监督总局对三星公司的反垄断调查，<strong>也是中国企业及行业组织不断向有关部门举报的直接反映、举报的结果。</strong></p><p>相比欧盟不断向谷歌、苹果、高通等以垄断理由开出罚单，客观的说，中国反垄断机构由于人力有限，对市场监督的力度不是太大而是太小。</p><p>前不久即使新加坡的反垄断机构曾对日本电容企业的垄断行为进行过处罚，而台湾、韩国都曾经对高通的垄断行为进行过罚款。</p><p>作为全球最大的电子产品制造基地及第二大市场，需要更强有力的市场监督机构保证公平、公正的市场竞争秩序。（老杳微信号：laoyaoshow ）</p><h3 id="遭反垄断调查？-三星中国回应：有现场调查-在接受问询中"><a href="#遭反垄断调查？-三星中国回应：有现场调查-在接受问询中" class="headerlink" title="遭反垄断调查？ 三星中国回应：有现场调查 在接受问询中"></a><a href="http://laoyaoba.com/ss6/html/04/n-674104.html" target="_blank" rel="noopener">遭反垄断调查？ 三星中国回应：有现场调查 在接受问询中</a></h3><p>来源： 经济观察网   时间：2018年6月04日 06:14</p><p>经济观察网 记者 冯庆艳 实习记者 赵喆 “5月31日有过现场调查，目前我们正在协助调查，”三星中国公司相关负责人告诉经济观察网记者，这位人士还表示“中国三星在接受问询当中。”</p><p>日前媒体报道称，5月31日，中国反垄断机构派出多个工作小组，分别对三星、海力士、美光三家公司位于北京、上海、深圳的办公室展开“突袭调查”和现场取证，标志着中国反垄断机构正式对三家企业展开立案调查。</p><p>对此，上述三星中国公司相关负责人则确认了这一事件的发生。</p><p>“反垄断调查大多都是基于举报来进行的，凡是立案调查的必须掌握初步证据，目前来看，已经立案调查和突袭调查了，说明此前有了一定证据的。”北京达晓律师事务所主任林蔚律师告诉经济观察网记者。</p><p>这并非事件的发端，此次突袭调查半年前，<strong>2017年12月底，有中国手机厂商因存储器价格上涨和供应不畅</strong>，向发改委检举了三星电子。随后，发改委开启了调查。林蔚对经济观察网分析，举报者可能不只包括中国手机厂商，应该还有同类竞争公司。</p><p>去年底发改委先召见了三星电子中国地区市场负责人了解情况，今年5月，中国反垄断机构约谈了全球第三大存储厂商美光，主要就三星电子、SK 海力士、美国美光等是否联合操纵DRAM价格展开调查。</p><p>“DRAM（存储芯片）的价格持续上涨是不合理的市场状态，一般价格波动周期是半年或者三个季度，价格持续上涨三个季度一般会下跌，波峰波谷交替是正常规律，即供不应求——价格上涨——产能过剩——价格下跌，但从2016年至今两年里价格持续上涨，有明显的操控迹象，”第一手机界研究院院长孙燕彪告诉经济观察网。</p><p>记者了解，去年，三星电子、SK 海力士、美国美光三家芯片企业占全球DRAM市场的份额总和的96%，2017财年，三家公司半导体业务在中国营收依次分别为253.86亿美元、89.08亿美元、103.88亿美元，总计446.8亿美元，同比2016财年的321亿美元增长39.16%。</p><p>而更早前的2016年下半年，DRAM价格便开启了持续上涨模式，今年4、5月份，一起美国消费者起诉三星电子、SK 海力士、美国美光等厂商人为操控零售价格的诉讼发起，诉讼人表示，上述三家公司的行动导致4G内存价格，在2016年7月1日至2018年2月1日内，DRAM芯片价格上涨了130%。</p><p>来自于4月9日工信部旗下中国信息通信研究院发布的报告显示，国产手机品牌出货量暴跌近28%，这是今年第一季度（1-3月）的数据，不仅如此，中国智能手机出货量同比下降了26.1%。不仅如此，2017年中国手机出货量已经进入下降通道。</p><p>在整个中国市场手机出货量不断下降的背景下，2017年，中国进口存储芯片889.21亿美元，同比2016年的637.14亿美元增长39.56%。</p><p>孙燕彪告诉经济观察网，中国反垄断机构的此次调查，是在中美贸易战的关口，三星电子和SK 海力士都是韩国企业，而美光则是美国企业，中国此举的用意非常巧妙。</p><p>与此同时，值得关注的是，如果存在价格垄断行为，国内来说，根据《反垄断法》、《反价格垄断规定》，如果考虑经营者从2016年至今的市场行为，以2016-2017年度销售额进行处罚，三家公司将面临8-80亿美金的罚金。</p><h3 id="印度反垄断机构批准微软与诺基亚交易"><a href="#印度反垄断机构批准微软与诺基亚交易" class="headerlink" title="印度反垄断机构批准微软与诺基亚交易"></a><a href="https://bbs.mysipo.com/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=87059&amp;highlight=%E5%8D%B0%E5%BA%A6" target="_blank" rel="noopener">印度反垄断机构批准微软与诺基亚交易</a></h3><p>2013-11-1 11:08:10</p><p>印度反垄断机构批准了诺基亚公司(Nokia Co. ,NOK1V.HE)向微软(Microsoft Co. ,MSFT)出售手机业务的交易，从而为两家公司的收购交易扫除了另外一道障碍。</p><p>微软9月份已经与诺基亚达成协议，将斥资70多亿美元收购后者的手机业务，<strong>根据印度的法规，所有的合并和收购交易都必须获得印度竞争委员会(Competition Commission)的批准。</strong></p><p>虽然诺基亚在全球手机市场的占有率已大幅下滑，但在印度手机销售市场仍稳坐第二把交椅。印度批准上述交易对该公司而言非常重要，因为这意味着微软和诺基亚现在可以推进计划，整合两公司在印度的业务。随着印度这个全球第二大电信市场中的智能手机普及率扩大，微软面临的挑战就是如何留住诺基亚的客户。</p><p>对诺基亚而言，印度是该公司全球业务收入来源中贡献第二大的市场，同时也是该公司运行Windows系统的Lumia手机的最大市场之一。如果印度竞争委员会不批准上述交易，那么诺基亚在全球市场完成与微软的合并后，将无法在印度继续销售Lumia手机。</p><p>印度竞争委员会在批准令中表示，提议的合并交易不大可能对印度的竞争造成较大的负面影响。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/antitrust20180601.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;antitrust20180601.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9E%84%E6%96%AD&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;垄断&lt;/a&gt;（英语：Monopoly），或称卖者垄断、独卖、独占，一般指唯一的卖者在一个或多个市场，通过一个或多个阶段，面对竞争性的消费者；与买方垄断相反。垄断者在市场上，能够随意调节价格与产量（不能同时调节）。垄断能够借由在法律上独享的特权、对供应来源的控制、或是企业间的联手或协力行为来达成。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Law" scheme="http://deepcreator.com/tags/Law/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Antitrust" scheme="http://deepcreator.com/tags/Antitrust/"/>
    
      <category term="Monopoly" scheme="http://deepcreator.com/tags/Monopoly/"/>
    
      <category term="Anti-Monopoly" scheme="http://deepcreator.com/tags/Anti-Monopoly/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HMD</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/HMD.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/HMD.html</id>
    <published>2018-06-01T06:35:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T06:37:52.177Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/hmd20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="hmd20180601.JPG"></p><blockquote><p>   HMD Global Oy，品牌为简写<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/HMD_Global" target="_blank" rel="noopener">HMD</a>，风格化hmd.，中文名称赫名迪，是一家以诺基亚的品牌名开发Android手机设备的芬兰公司。它由曾在诺基亚担任副总裁与产品长的Jean-Francois Baril于2016年创办，富智康收购了微软移动的功能机业务，HMD则获取诺基亚（NOKIA）品牌未来10年独家使用权，以及一份授权许可协议。此收购于2016年12月完成。该公司目前由首席执行官Florian Seiche领导，总部设在赫尔辛基附近的埃斯波，在诺基亚总部的前方。HMD由诺基亚资深工作人员组成，该公司制作功能手机，以及在Android平台上运行的智能手机和平板电脑。而产品的制造和分销则由富士康的FIH Mobile部门执行。 虽然诺基亚本身并未直接在HMD投资，但有一名董事会成员代表，可设定强制性要求，并将收到专利的授权使用费，及授权HMD研发产品的属性。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="历史"><a href="#历史" class="headerlink" title="历史"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/HMD_Global" target="_blank" rel="noopener">历史</a></h2><p>诺基亚曾经是全球最大的手机制造商，其后因苹果公司的iPhone智能手机掘起，以及转用微软的手机操作系统Windows Phone的战略失败后，最终在2014年将它的手机业务出售给微软，并组成了微软移动。诺基亚将其公司品牌及“Lumia”商标授权予微软使用，但在功能手机上则仍然使用其品牌。尽管诺基亚在手机市场垮台，其品牌仍然广受信任和认可，公司决策层决定授权品牌予新成立的HMD Global。[9]</p><p>2016年5月18日，微软宣布售出其功能手机业务，并将其描述为一个“没有必要的额外业务”。[10] 它的一部分被售出至HMD Global，一家基本上由之前的诺基亚员工组成的全新的芬兰公司。HMD与诺基亚签订了一份授权许可协议，授予HMD在未来十年在全球手机和平板电脑上 的“诺基亚”品牌的唯一使用权（“Lumia”商标则继续由微软持有），以及蜂窝标准必要专利许可和从微软获得的设计权。诺基亚称这一举措是“世界上标志性手机品牌之一和领先的移动操作系统的结合”。[11] 微软移动的功能手机业务（包括工厂）则被台湾企业富士康的子公司FIH Mobile收购，该公司同时也负责制造及分销HMD产品。[12]HMD和FIH Mobile的总销售额均达到3.5亿美元。[13]</p><p>微软移动业务对HMD和FIH Mobile的出售于2016年12月1日完成，新的诺基亚设备预计将于2017年发布。[14]随后，HMD展示了一个新的标志和口号－“诺基亚手机之家”，而诺基亚网站也再次列出手机设备出售。[15] HMD预算会在未来三年花费达5亿美元支持新产品的营销。该公司出品的首款设备Nokia 150于2016年12月发布，而出品的首款Android智能手机Nokia 6于2017年1月8日在CES发布，专为中国市场研发[16]。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/hmd20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;hmd20180601.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;   HMD Global Oy，品牌为简写&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/HMD_Global&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;HMD&lt;/a&gt;，风格化hmd.，中文名称赫名迪，是一家以诺基亚的品牌名开发Android手机设备的芬兰公司。它由曾在诺基亚担任副总裁与产品长的Jean-Francois Baril于2016年创办，富智康收购了微软移动的功能机业务，HMD则获取诺基亚（NOKIA）品牌未来10年独家使用权，以及一份授权许可协议。此收购于2016年12月完成。该公司目前由首席执行官Florian Seiche领导，总部设在赫尔辛基附近的埃斯波，在诺基亚总部的前方。HMD由诺基亚资深工作人员组成，该公司制作功能手机，以及在Android平台上运行的智能手机和平板电脑。而产品的制造和分销则由富士康的FIH Mobile部门执行。 虽然诺基亚本身并未直接在HMD投资，但有一名董事会成员代表，可设定强制性要求，并将收到专利的授权使用费，及授权HMD研发产品的属性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="HMD" scheme="http://deepcreator.com/tags/HMD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nokia</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Nokia.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Nokia.html</id>
    <published>2018-06-01T06:19:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-04T06:26:22.709Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/logonokia20180601.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="logonokia20180601.jpg"></p><blockquote><p>  <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AF%BA%E5%9F%BA%E4%BA%9A" target="_blank" rel="noopener">诺基亚</a>公司（芬兰语：Nokia Oyj；芬兰语发音：[ˈnokiɑ]、英语 /ˈnɒkiə/）是一家总部位于芬兰埃斯波，主要从事生产移动通信设备和服务的跨国公司，诺基亚成立于1865年，当时以伐木、造纸为主，后来亦从事生产胶鞋、轮胎、电缆、手机等，目前以通信基础业务和先进技术研发及授权为主。消费者端移动通信设备部门则售予微软公司，其后再度授权Nokia品牌予鸿海集团旗下富智康及HMD Global进行生产制造。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="大事记"><a href="#大事记" class="headerlink" title="大事记"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AF%BA%E5%9F%BA%E4%BA%9A" target="_blank" rel="noopener">大事记</a></h2><p>诺基亚曾经是手机市场龙头，于2000年辉煌时期市值近2500亿美元，市值仅次于麦当劳及可口可乐。1997年，诺基亚击败了摩托罗拉登上全球手机龙头宝座，自该年起连续蝉联了14年销售冠军，这也是诺基亚手机帝国最辉煌的日子。但面对苹果公司于2007年推出的iPhone和三星为代表的安卓阵营夹击，加上诺基亚缓慢的改革步伐，全球手机销量第一的地位在2011年第二季被苹果及三星双双超越。2011年2月，诺基亚放弃经营多年的Symbian系统和开发中的MeeGo，转而投入微软的Windows Phone系统。</p><p>由于日渐衰退，整个2012年诺基亚都在以裁员、停止派息以及关闭工厂等做“垂死挣扎”，独压Windows Phone战略全盘皆输，市占率每况愈下，于2012年第三季更是将旗下在俄罗斯的40家手机专卖店全数卖给三星并由三星电子接手。<strong>2013年9月3日，微软宣布将以54.4亿欧元（72亿美元）收购诺基亚手机制造、设备和服务业务、Lumia、Asha品牌以及10年期的非独占专利许可证</strong>。诺基亚仍保有网络与服务业务诺基亚通信、Here地图团队、诺基亚品牌、专利（负责技术开发与授权的诺基亚高端技术）。该交易预计将在2014年第一季度完成，需要接受诺基亚股东和监管部门的审批。</p><p>2014年4月25日，诺基亚宣布完成向微软出售设备和服务业务。2014年10月22日，微软正式宣布将诺基亚手机品牌改为“Microsoft Lumia”，诺基亚手机品牌正式走入历史。</p><p>2014年11月，诺基亚首席执行官拉吉夫·苏瑞表示，诺基亚不会再制造手机。</p><p>2014年11月18日，诺基亚发布使用安卓的诺基亚N1平板电脑。这是诺基亚在出售面向消费市场的手机业务后的第一款消费级智能设备。</p><p>2015年4月，诺基亚以换股方式斥资166亿美元收购<strong>阿尔卡特-朗讯</strong>。</p><p>2015年8月3日，三家汽车制造商奥迪（Audi）、宝马（BMW）和戴姆勒（Daimler）已联手以28亿欧元（31亿美元），买下诺基亚（Nokia）的地图事业HERE，诺基亚将从这桩交易获得略高于25亿欧元的资金，这些买主也将承接近3亿欧元的HERE债务。这三家德国车商表示，预期2016年第1季完成交易，将各自持有HERE业务的相同股份，HERE部门将维持独立，不会干涉其营运。当地时间2015年12月4日，诺基亚已撤资HERE，HERE成为三家汽车厂商独立运营的地图品牌。</p><p>2015年8月28日，诺基亚与中国华信邮电经济开发中心签署了《谅解备忘录》，双方有意成立新合资公司，将诺基亚中国的电信设备业务与上海贝尔股份有限公司集成并入新合资公司，诺基亚将持有新合资公司50%+1的股权。</p><p>2016年5月18日，<strong>微软确认以3.5亿美元的交易价格将诺基亚功能机业务出售给富智康</strong>。富智康将接管拥有诺基亚功能机品牌授权，包括诺基亚功能机软件，相关客户服务和供应链协议合同；<strong>诺基亚则宣布将向芬兰公司HMD Global Oy授予全球独家专利使用权，允许后者在10年内生产诺基亚品牌Android手机和平板电脑。</strong></p><h2 id="签协议卖专利，与小米牵手的诺基亚，到底在盘算什么？"><a href="#签协议卖专利，与小米牵手的诺基亚，到底在盘算什么？" class="headerlink" title="签协议卖专利，与小米牵手的诺基亚，到底在盘算什么？"></a><a href="https://www.huxiu.com/article/203270.html" target="_blank" rel="noopener">签协议卖专利，与小米牵手的诺基亚，到底在盘算什么？</a></h2><p>2017-07-06 07:38  孙永杰</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/cover/201707/06/073146192403.jpg?imageView2/1/w/1000/h/750/|imageMogr2/strip/interlace/1/quality/85/format/jpg" alt=""></p><p>近日，小米与诺基亚签署多年有效的专利许可协议以及购买诺基亚部分专利，这个消息在业内引起了热议，不过更多的关注还是集中在了小米身上，既然是合作，那么对于另一方的诺基亚又意味着什么呢？</p><p>不可否认，专利许可授权是目前诺基亚重要的收入来源，甚至有业内认为，专利许可授权收入是现在诺基亚的核心，事实真的如此吗？据诺基亚技术公司总裁Ramzi Haidamus之前在接受媒体采访时称：在2016年～2018年期间，诺基亚将通过专利获得至少13亿欧元的现金收入。尽管如此，与年营收接近250亿美元（2016年）的整个诺基亚相比，专利许可授权给诺基亚带来的营收仅是冰山一角。</p><p>也就是说，专利在营收部分给诺基亚带来的影响远非媒体报道的那般夸大，电信网络设备依然是诺基亚的核心支撑。那么在这个市场诺基亚的表现如何呢？尤其是在斥资156亿欧元并购阿尔卡特-朗讯（Alcatel-Lucent，以下简称“阿朗”）之后？</p><p>根据各大通信设备及解决方案提供商年度财报数据显示，去年，华为收入为751亿美元成为行业第一，诺基亚收入249亿美元排名第二，爱立信则以 246 亿美元排名第三，与诺基亚仅有3亿美元之差。此次，诺基亚能够重回世界第二的位置，很大程度上是因为收购了阿朗，实现了通过并购做大体量以在营收规模上抗衡对手的目的。</p><p>不过，从数据上我们也看到，诺基亚目前与爱立信之间并没有拉开太大差距，而与第一的华为则有着三倍的差距，勉强跻身第二，未来面临的挑战将会更多。需要说明的是，2016年诺基亚和阿尔卡特-朗讯合并报表后的业务收入与2015年两家合并前的数字相比下降了12%，并出现了11亿欧元的运营亏损。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201707/06/595d2c2e53cfe5.07101412.jpg" alt=""></p><p>更存在不确定性的是，最近几年，面临对手的竞争，爱立信的市场份额每况愈下。去年10月，爱立信宣布在瑞典裁员约3900人。在过去的两年间，爱立信股价缩水近一半。今年第一季度，爱立信亏损123亿瑞典克朗（约合14.5亿美元）。这迫使新任CEO博瑞·埃克霍姆（Borje Ekholm）重新思考爱立信的发展战略，将公司的业务重心重新转向核心的网络设备业务。</p><p>面对如此窘境，其最后是否会如去年曾疯传的与电信产业的另一个巨头思科合并？如果是的话，思科加爱立信的总营业额将达到754亿美元，这无非让现在的诺基亚贻笑大方了。也许这就是为什么思科执行总裁John Chambers能自信地宣称，思科-爱立信的组合将可以远远甩任何竞争对手三条街。</p><p>那是，诺基亚或许就是电信产业被极度边缘化的名副其实的“小三”。其实不要说合并，从去年思科与爱立信达成的合作涵盖了两家公司的整个业务范围，包括运营商和企业级设备和服务，知识产权，路由器、物联网、数据中心、云计算、移动、管理和控制等方面产品（被业内称为 “不是并购的并购”）就足以给诺基亚的未来带来不小的压力。</p><p>此外，据国外权威机构DellOro最新研究报告显示：2017第一季度，在服务供应商核心路由器和电信级以太网交换机市场中，华为首次超越长期霸占核心路由器市场全球首位的思科，成为全球市场第一；在服务供应商边缘路由器和电信级以太网交换机市场上，华为也超越诺基亚，成为第二大供应商。而众所周知的事实是，边缘路由器是诺基亚的强项，而在利润最高的传统的核心路由器市场，诺基亚与思科、华为、Juniper等相比并不具备优势。</p><p>如果说上述是在电信产业中竞争对手给其未来带来的“危”的话，那么随着电信网与互联网的边界变得越来越模糊，以及电信网的日趋管道化，互联网对电信业务分流替代，给电信业造成巨大压力的同时，也创造了很多新的领域和商机。例如云计算、互联网+，都是由于互联网带来新的商机。同时，互联网也在向底层的信息基础设施（例如数据中心）来渗透，自建的规模也是越来越大。</p><p>据相关统计，目前，电信运营商的资本支出仅以每年2%至3%的速度缓慢增长，而网络服务运营商（例如苹果、Facebook、谷歌、亚马逊等）在新一代网络设备上的支出却在以每年两位数的速度增长。另据IHS Market进行的一项调查结果显示，在接受调查的20家网络服务运营商控制了全球电信资本支出的36%，并占据了全球电信收入的1/3。这种客户类型和需求的转换，无疑又让诺基亚看到了“机”，即借此进入核心路由器市场，重塑市场竞争力，并顺应大势获得新的收入和利润来源。</p><p>为此，今年年中诺基亚发布了新一代路由器，采用号称性能可达到2.4 Tb/s的网络处理器FP4。其实就是与小米达成合作中提及的“诺基亚将会提供互联网服务商以及数据中心所需要的高性能低功耗的网络基础设施设备。诺基亚和小米将会合作开发用于数据中心间传输的光传输技术、基于诺基亚最新发布的FP4网络处理器的IP路由技术，以及数据中心网络解决方案”中的FP4，或者说是采用该芯片的诺基亚核心路由器。</p><p><img src="https://img.huxiucdn.com/article/content/201707/06/595d2c2ee05b07.52061511.jpg" alt=""></p><p>据称，诺基亚的最新网络处理器FP4是以16纳米FinFET工艺生产，比前一代的FP3前进了两个节点，是“世界首款数Terabit速率的芯片组”，性能是其他竞争处理器的6倍，而且功耗还相对较低，可以完全满足追求“网络规模”（web-scale）的网络服务运营商对于速度就意味着一切的需求。</p><p>对此，市场研究机构ACG Research认为，诺基亚已经藉由性能和可靠性在边缘路由器市场的成功赢得网络营运商的信赖，而在核心路由器设备市场，性能与可靠度至关重要，这为诺基亚进军该领域带来机会，也有可能提升其整体市场规模。</p><p>其实，在与小米合作之前，我们在诺基亚与苹果专利诉讼的和解中也看到了向苹果提供网络基础设施产品的条款。对此，华尔街分析师认为，这两家公司达成的合作对诺基亚更加有利，因为它可以通过向苹果提供数据中心设备显著壮大其IP路由器业务，并有助于它进军互联网、云和企业用户市场。由此看，其与小米的合作有异曲同工之妙，即以专利作为筹码，让相关厂商在签署专利授权协议的同时，购买它的网络设备（例如核心路由器），借此打入新时代下的核心路由器市场。</p><p>在此，我们不得不佩服诺基亚的这个策略。毕竟单就手机厂商来说，在硬件日趋同质化的今天，借此提供的互联网服务将成为差异化的竞争优势，例如苹果的软件和服务已经成为其增长的一大动力，而小米在自家手机业务增长乏力时，基于互联网生态的服务也成为未来的重点。</p><p>而这一切的背后，需要的就是高效的数据中心的支持（如协议所言：能够进一步降低海外用户维护以及建立数据中心的成本），诺基亚显然看到了这个趋势和机会，看来诺基亚的专利诉讼也好，合作授权也罢，颇有点“螳螂捕蝉，黄雀在后”的意味，专利只是“小意思”。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/logonokia20180601.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;logonokia20180601.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AF%BA%E5%9F%BA%E4%BA%9A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;诺基亚&lt;/a&gt;公司（芬兰语：Nokia Oyj；芬兰语发音：[ˈnokiɑ]、英语 /ˈnɒkiə/）是一家总部位于芬兰埃斯波，主要从事生产移动通信设备和服务的跨国公司，诺基亚成立于1865年，当时以伐木、造纸为主，后来亦从事生产胶鞋、轮胎、电缆、手机等，目前以通信基础业务和先进技术研发及授权为主。消费者端移动通信设备部门则售予微软公司，其后再度授权Nokia品牌予鸿海集团旗下富智康及HMD Global进行生产制造。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Nokia" scheme="http://deepcreator.com/tags/Nokia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ericsson</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Ericsson.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Ericsson.html</id>
    <published>2018-06-01T05:50:06.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T07:46:55.368Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Ericsson20180601.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Ericsson20180601.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%84%9B%E7%AB%8B%E4%BF%A1" target="_blank" rel="noopener">爱立信</a>集团（瑞典语：Telefonaktiebolaget L. M. Ericsson），在台湾原译为易利信，是瑞典电信设备制造商，总部坐落于瑞典斯德哥尔摩西北部的希斯塔科学城。爱立信最初是一家修理电报仪器的店铺，由拉斯·马格努斯·爱立信于1876年创立。历经数十年的发展，到了20世纪70年代，爱立信已成为国际电信行业的重要企业，于1977年安装了世界上首台数字电话交换机（AXE）。进入1990年代后，爱立信专注于行动电信设备及手机产品的研发和生产，在2G(GSM)，3G(WCDMA等)和4G(LTE及LTE Advanced／LTE-A)行动电信系统和设备方面拥有大量的主导性专利，并于1994年首创短距离无线通讯的蓝牙技术，是目前全球行动电信设备的第一大供应商。其总部所在地希斯塔也因此得名”无线谷（Wireless Valley）”。</p></blockquote><a id="more"></a><p>2001年，爱立信集团的手机业务分离，与日本索尼各出资一半合组“索尼爱立信移动通信”，由瑞典企业家 Bert Nordberg 出任董事长。2012年，爱立信集团将持有的索尼爱立信股权全数售予索尼，公司因此改名索尼移动通信，总部仍注册在瑞典的隆德市。</p><p>2009年2月，爱立信集团与意法半导体集团，以50/50的合资方式成立了“ST-Ericsson”。此为一无厂半导体芯片设计公司，主要从事包含LTE芯片设计，研发，及产品组装与测试等相关业务。2013年8月，爱立信与意法半导体共同对外宣布终止该合资公司。爱立信接收 LTE 多模超薄解调器(LTE multimode thin modem)产品的设计、开发和销售业务，以及约1,800名正职员工和约聘人员。意法半导体则接管除LTE多模解调器以外的其它产品和业务，及相关的封装测试厂。总计约1,000名员工。</p><p>2010年6月，爱立信集团收购了北电网络（Nortel）的股份与韩国的LG集团合资成立“Ericsson－LG联合公司”（Ericsson-LG Co. Ltd.），共同开发LTE-A和后LTE-A技术，包括各类数据传输和节点及小区间的协调和抗干扰技术，以提高数据吞吐量，扩大小区的覆盖度，和改善数据质量和速度等，以及数据与语音网络的解决方案。目前爱立信集团在该公司占75％股份。2013年7月，Ericsson-LG宣布已为韩国无线营运商LG U+部署了超高速的LTE-A商用4G网络。</p><p>2013年9月5日，爱立信宣布已完成了对微软集团Mediaroom之IPTV业务的收购[4]。此为爱立信的一个战略性举措，期望得益于技术创新，成为IPTV和多屏解决方案的领先供应商，以满足电视客户快速增长的需求，持续推动整个产业。</p><h2 id="5G尚未商用，爱立信抛出5G专利许可费用标准为哪般"><a href="#5G尚未商用，爱立信抛出5G专利许可费用标准为哪般" class="headerlink" title="5G尚未商用，爱立信抛出5G专利许可费用标准为哪般"></a><a href="https://bbs.mysipo.com/thread-530508-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">5G尚未商用，爱立信抛出5G专利许可费用标准为哪般</a></h2><p> 2017-4-1 10:17:44</p><p> 文/李俊慧</p><p>　　日前，据外媒报道，瑞典电信巨头爱立信日前宣布公开其5G专利许可费。</p><blockquote><p>爱立信首席知识产权官(CIPO)古斯塔沃称，对于高端手持设备，爱立信的5G专利许可费设定为5美元/部，而对低端手持设备，许可费可以最低低至2.5美元/部。</p></blockquote><p>　　而爱立信也因此成为通信领域首家公开其5G专利许可收费策略的专利巨头，那么，在5G全球标准尚未完全确定、距离5G正式商用还有2-3年时间的节点上，爱立信迫不及待的发布其5G专利许可费标准，到底意欲何为？</p><p>　　通信专利许可费模式：按整机售价收取一定比例是行业共同选择</p><p>　　目前，包括爱立信、高通、诺基亚、InterDigital等在内的各类通信巨头，面向手机行业相关厂商，收取相应通信技术标准必要专利许可费时，一般采取的许可费率标准为按照整机售价收取一定的比例。</p><p>　　比如，<strong>此前爱立信在3G专利上收取专利标准是整机售价的1%</strong>，而根据高通（Qualcomm）向国家发改委提交的解决方案，对于为在中国使用而销售的品牌设备的Qualcomm3G和4G必要中国专利的许可，<strong>Qualcomm将会对3G设备（包括3G/4G多模设备）收取5%的许可费，对包括3模LTE-TDD在内的4G设备如不实施CDMA或WCDMA则收取3.5%的许可费，在上述每种情况中许可费基数为设备净售价的65%。</strong></p><p>　　而在此前华为诉InterDigital标准必要专利使用费纠纷一案中，广东省高级人民法院判决华为按照<strong>0.019%</strong> 的许可费率向Interdigital支付标准必要专利许可费。</p><p>　　不论是InterDigital的0.019%，还是爱立信的1%，抑或高通的3.5%-5%，这些涉及通信领域标准必要专利的许可费用标准，都是按照智能手机的整机售价为基数确定的。</p><p>　　而费率的高低，则取决于三个因素，<strong>其一，与专利持有者持有的标准必要专利数量或规模有关，其二，与专利持有者的标准必要专利在手机中发挥的作用大小有关，其三，则是与专利持有者的商业谈判和议价能力有关。</strong></p><p>　　简单说，即便两家通信巨头持有的标准必要专利数量或规模相当，也会因为专利的价值以及议价能力，进而导致最终确定的许可费率不同。</p><p>　　专利许可费率受质疑：苹果、魅族都曾因费率标准发起或卷入纠纷</p><p>　　按照整机售价收取固定比例的许可费率，原本是相对公平的。</p><p>　　从对智能手机定价策略影响来看，因为定价过高的智能手机将要担负更多专利费用，因此，固定比例的许可费率对降低智能手机售价有一定作用，可引导手机厂商合理定价。</p><p>　　而从专利权人角度看，按照整机售价收取固定比例的许可费率，也相当于按照其在市场中发挥的作用获得了合理的商业回报。</p><p>　　但是，现实市场的运行出现了扭曲，也就是类似三星、苹果等定价很高的智能手机，占据的市场份额过高。</p><p>　　IDC发布的报告数据显示，2016年全球智能手机全年出货量达到14.7亿部，2016年全球智能手机总销量排名前五的手机厂商分别是三星、苹果、华为、OPPO和vivo。其中，三星、苹果的总销量分别达到3.11亿台和2.15亿台，份额占比分别为21.2%和14.6%。</p><p>　　其中，苹果手机的定价基本居于市场顶端，而这就形成了一个新问题，苹果手机虽然定价高，但是销量或市场占有率也高，作为智能手机市场头部厂商，苹果对通信巨头的专利许可费率就产生了不满。</p><p>　　2017年1月20日，苹果公司在美国对高通提起诉讼索赔10亿美元，2017年1月25日，苹果公司在中国起诉高通。其中，在<strong>滥用市场支配地位</strong>纠纷案中，苹果公司索赔经济损失10亿元人民币。2017年3月2日，苹果公司又在英国起诉高通。</p><p>　　而苹果与高通系列专利诉讼的焦点就在于：<strong>苹果公司认为高通收取的专利许可费率过高。</strong></p><p>　　国内手机厂商中，魅族也曾因长期拖欠高通专利费而被诉讼，不过，最后双方选择和解。</p><p>　　专利许可费的小众模式：按照每部设备固定金额收取专利许可费</p><p>　　日前，西安<strong>西电捷通</strong>无线网络通信股份有限公司（以下简称西电捷通公司）诉索尼移动通信产品（中国）有限公司（以下简称索尼公司）发明专利侵权案，北京知识产权法院作出一审判决。</p><p>　　该案中，西电捷通公司据以起诉索尼公司的专利，也是通信行业的一项标准必要专利。</p><p>　　一审法院判定索尼构成专利侵权，并参照西电捷通公司与其他厂商的专利许可合作，判令索尼公司应当按照<strong>1元/件</strong>的标准，就其生产、制造、销售的手机，向西电捷通公司支付专利侵权费用。</p><p>　　简单说，虽然同为标准必要专利许可纠纷，该案中法院确定赔偿金额并非按照整机售价的固定比例确定的专利许可费，而是按照每部设备固定金额确定的费用。</p><p>　　事实上，不论是西电捷通公司的1元/台，抑或是高通的3.5%-5%的许可费率，这都是专利权人自己的选择。</p><p>　　显然，与爱立信、高通、诺基亚、InterDigital等通信巨头相比，西电捷通公司的议价能力是有限的。</p><p>　　但是，从手机厂商来看，每部设备固定金额的许可费用，似乎比按照整机售价的固定比例更容易接受。</p><p>　　爱立信5G专利费率先发制人：或影响5G专利许可市场收费模式</p><p>　　虽然距离5G正式商用还有2-3年时间，但是，爱立信先发制人公布其5G专利许可费用标准，显然会在5G专利许可市场及技术路径选择上起到<strong>先发制人</strong>的效果。</p><p>　　按照爱立信此前3G相关专利许可费率1%计算，售价2000元的手机，需要向其缴纳20元专利费，而按照现在2.5美元-5美元/部的标准估算，售价2000元的手机可能仅需支付2.5美元（约17.3元人民币）。</p><p>　　对手机厂商来说，专利使用大幅下降，而对于类似苹果这种的高定价手机厂商来说，费用下降更加明显。</p><p>　　因此，如果其他厂商还坚持按照整机售价收取固定比例专利费用，那么，爱立信抛出的5G专利许可费用标准，对于引导更多手机厂商选择爱立信的技术路径或方案，具有很强的吸引力。</p><p>　　此外，在5G专利许可市场中，除去爱立信外，还有类似三星、华为、高通等诸多厂商，那么，爱立信率先抛出其专利许可费用标准，尤其是较为低廉的费用，<strong>不仅有助于未来5G正式商用后，其更好的完成相关费用收取，还可能对其他厂商的专利许可费用收取标准制定产生影响。</strong></p><p>　　而爱立信率先公布其5G专利许可费用标准，相当于也把可能的滥用知识产权优势的“烫手山芋”扔给了其他厂商。</p><h2 id="爱立信在印度遭调查：对手机厂商收取过高专利费"><a href="#爱立信在印度遭调查：对手机厂商收取过高专利费" class="headerlink" title="爱立信在印度遭调查：对手机厂商收取过高专利费"></a><a href="https://bbs.mysipo.com/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=88442&amp;highlight=%E5%8D%B0%E5%BA%A6" target="_blank" rel="noopener">爱立信在印度遭调查：对手机厂商收取过高专利费</a></h2><p> 2013-11-29 09:47:27</p><p> 北京时间11月29日消息，据路透社报道，<strong>印度竞争委员会(CCI)</strong> 将对爱立信与印度手机制造商Micromax之间的一项争执进行调查。这项争执涉及爱立信是否向Micromax收取了过高专利授权费。</p><p>　　爱立信在今年3月起诉Micromax专利侵权，而Micromax随后以向CCI投诉的方式予以回应。“CCI已经决定将这一案件提交给局长以进行深入调查。”爱立信在一份声明中表示。该公司还表示，就全力配合调查。</p><p>　　CCI网站上的一份文件显示，该委员会将对爱立信是否向Micromax收取了过高专利授权费进行调查。Micromax在投诉中称，爱立信滥用在专利领域的统治地位，强行施加“过高版税率”。</p><p>　　Micromax认为，爱立信对手机收取的专利版税应该基于所用专利价值，而不是手机销售价。爱立信则表示，该公司曾几次尝试本着公平、合理、非歧视的原则与Micromax签订一份授权协议。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Ericsson20180601.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Ericsson20180601.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%84%9B%E7%AB%8B%E4%BF%A1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;爱立信&lt;/a&gt;集团（瑞典语：Telefonaktiebolaget L. M. Ericsson），在台湾原译为易利信，是瑞典电信设备制造商，总部坐落于瑞典斯德哥尔摩西北部的希斯塔科学城。爱立信最初是一家修理电报仪器的店铺，由拉斯·马格努斯·爱立信于1876年创立。历经数十年的发展，到了20世纪70年代，爱立信已成为国际电信行业的重要企业，于1977年安装了世界上首台数字电话交换机（AXE）。进入1990年代后，爱立信专注于行动电信设备及手机产品的研发和生产，在2G(GSM)，3G(WCDMA等)和4G(LTE及LTE Advanced／LTE-A)行动电信系统和设备方面拥有大量的主导性专利，并于1994年首创短距离无线通讯的蓝牙技术，是目前全球行动电信设备的第一大供应商。其总部所在地希斯塔也因此得名”无线谷（Wireless Valley）”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Ericsson" scheme="http://deepcreator.com/tags/Ericsson/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>iOS</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/iOS.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/iOS.html</id>
    <published>2018-06-01T01:12:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T02:20:15.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/ios20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="ios20180601.JPG"></p><blockquote><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/IOS" target="_blank" rel="noopener">iOS</a>（原名iPhone OS，自第四个版本改名为iOS）是苹果公司为移动设备所开发的专有移动操作系统，属于类Unix系统，支持设备包括iPhone、iPod touch和iPad。与Android不同的是iOS不支持任何非苹果公司的硬件设备。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/appledevices20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="appledevices20180601.JPG"></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/appletimeline20180601.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="appletimeline20180601.png"></p><h2 id="批评"><a href="#批评" class="headerlink" title="批评"></a>批评</h2><p>基于iOS的（即iPhone、iPod Touch和iPad），或是其他非基于iOS的（即iPod Classic、iPod Nano和iPod Shuffle），均被批评捆绑iTunes，让iTunes Store垄断这些设备。</p><p>发布应用程序只能使用苹果规定的API，不得使用或调用任何公开或私有的API。应用程序起初必须以Objective-C、C、C++或执行iPhone OS Webkit的JavaScript语言编写，代码仅能用C、C++编写，Objective-C需可编译，直接链入API的文件（禁止应用程序透过中介编译、兼容层和工具链入API）。</p><p>苹果公司在iOS中加入开发限制，使得在iOS开发自有应用显得困难，例如：苹果规定在iOS平台上所有浏览器都必须在自家WebKit渲染引擎上执行，使得非Safari的浏览器如Google Chrome、Mozilla Firefox 、Opera必须修改程序码配合苹果公司牺牲这些浏览器的独有技术及功能，且在iOS中预设的浏览器是Safari，无法使用其他浏览器取代。</p><p>苹果对iOS视频音频编解码器的限制，让iOS设备只支持自家拥有专利的<strong>H.264</strong>及<strong>AAC</strong>，排斥先进的开源编解码器方案，如VP9和Opus。让自家的影音格式在市场上保持优势。</p><p>许多用户表示苹果公司通过iOS版本更新的方式拖慢手机运行速度[19]，以加速用户换机意愿，使iPhone的销量提高，苹果官方更表示每支iPhone默认寿命约三年。</p><h2 id="iOS越狱"><a href="#iOS越狱" class="headerlink" title="iOS越狱"></a>iOS越狱</h2><p>（英语：iOS Jailbreaking）又称JB，是用于获取iOS最高权限（类似Android中的ROOT）的一种技术。越狱完成后设备将运行带有最高权限的iOS系统，一般来说越狱工具会辅助在已获取权限的iOS环境下安装一款名为Cydia的软件。Cydia是一款由开发者Jay Freeman主导开发的iOS第三方插件应用商店，通过此软件可以完成越狱前不可能进行的动作，例如在不连接电脑之下安装App Store以外的软件、更换外观主题、运行Shell程序、甚至可能解开运营商对手机网络的限制（即俗称的“解锁”）。[14]如果进行了“不完美越狱”（Tethered Jailbreak），那么设备将无法在没有电脑辅助启动的环境下重新启动。Jay Freeman在2010年10月估计，全球大概有10%的iPhone曾进行过越狱。</p><h2 id="系统构架"><a href="#系统构架" class="headerlink" title="系统构架"></a>系统构架</h2><p>iOS使用基于与苹果Mac 电脑不同的ARM架构的64位或32位之中央处理器，使用由PowerVR视频卡渲染的Metal以Darwin作为基础。iOS分为核心操作系统层（the Core OS layer）、核心服务层（the Core Services layer）、媒体层（the Media layer）及触控应用层（the Cocoa Touch layer）。</p><h2 id="iOS版本历史"><a href="#iOS版本历史" class="headerlink" title="iOS版本历史"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/IOS%E7%89%88%E6%9C%AC%E5%8E%86%E5%8F%B2" target="_blank" rel="noopener">iOS版本历史</a></h2><h3 id="iOS-6-x"><a href="#iOS-6-x" class="headerlink" title="iOS 6.x"></a>iOS 6.x</h3><p>SiriP4S P5 T5 S3 S4 M1<br>Siri支援iPad（第三代、第四代和iPad mini）和iPod touch（第五代）<br>新增地区和语言支援：加拿大（英语和加拿大法语）、中国（中文）、香港（广东话）、意大利（意大利语）、韩国（韩语）、墨西哥（西班牙语）、西班牙（西班牙语）、瑞士（意大利语、法语、德语）、台湾（中文）、美国（西班牙语）<br>可在世界多国运行的当地搜寻<br>Siri可提供主要运动赛事联盟的资讯，包括NFL、MLB、NBA、NHL、WNBA、NCAA等。可提供的资讯包括球员资料、球队名单、赛事行程和球队表现等<br>Siri可提供更多电影相关资讯，包括影评、演员情报、电影预告、电影时刻表，以及寻找附近的电影院<br>整合Yelp!服务，可提供餐厅等场所的评价，并可透过OpenTable进行餐厅订位<br>餐厅搜寻结果依评价高低与距离排列<br>可透过语音命令开启应用程序（app）<br>Siri可发布Tweets和Facebook的状态更新<br>Siri可读出通知中心的内容<br>“Eyes Free”功能，汽车制造商可建构与Siri整合的系统，驾驶按下方向盘上的麦克风按钮即可启动Siri功能，屏幕在Eyes Free模式中会被关闭。<br>Facebook整合<br>Twitter<br>Twitter商标更新<br>Passbook（限iPhone和iPod touch）<br>可收集并管理使用者的登机证、电影票、折价券、会员卡等。[3]<br>支援商店优待券或储值卡（例如：Apple Store、星巴克、Target 等零售商加入）<br>票卡可即时更新（例如消费后储值卡内的剩余金额、登机证上的班机时间更改等）<br>可根据时间和定位地点自动显示适用的票卡（例如靠近星巴克时自动在主画面上显示星巴克储值卡）<br>通知中心<br>可在通知中心内直接更新Facebook状态或发送Tweet。<br>可关闭收到之讯息的内容预览<br>标题列上可显示正确的今日日期<br>行事历活动中显示结束时间<br>新增“勿打扰”（Do Not Disturb）功能，可暂时关闭所有通知<br>照片<br>共享照片串流（Shared Photo Streams）<br>共享选单的图示和内容更新<br>常时显示建立新相簿的按钮<br>可用“共享”按钮将照片分享至Twitter、Facebook、微博（启用中文键盘时），并可复制照片、播放幻灯片、AirPlay、使用为桌面背景和打印。<br>影片可上传至优酷和土豆网（启用中文键盘时）<br>音乐<br>新的使用者界面，采用黑白布景主题<br>等化器预设组新增深夜模式（Late Night Mode）<br>设定<br>“蓝牙”移至设定页面顶端<br>新增“勿打扰”（Do Not Disturb）模式，使用者可将接听来电功能和各种通知关闭，且可允许接听来自特定清单的来电。开启勿打扰模式后会在状态列上显示一个半月的图示。在屏幕开启的期间勿打扰模式会被暂时关闭<br>新的隐私设定。应用程序要取用使用者的照片、行事历、联络人，和提醒事项前需要征求同意<br>设定图示更新，与OS X的系统偏好设定风格类似<br>当下载系统更新时会显示齿轮动画<br>在使用状况（Usage）选单中，所有装置皆可显示自上次完全充电后的“使用时间”和“待机时间”<br>可在通讯设定选单中开关3G功能（iPhone）<br>地图设定可更改导航音量大小、地图标示语言、地标示尺寸和距离单位<br>iPad中的设定项目以群组分类显示<br>在“关于”设定项目中加入“广告”（Advertising）选项，可自定是否开启要让广告商根据使用资料提供“量身定做”的广告<br>电话<br>来电时可透过锁定画面上的图示来选择更多的拒接选项<br>当拒接来电时，使用者可选择以自定的简讯回复来电者，或是在一段时间后提醒回拨电话<br>来电资讯将不会占满整个锁定画面<br>拨号盘改为白色界面<br>地图<br>将原本由Google提供的地图内容改为由苹果公司自行提供<br>由TomTom提供的转向导航（Turn-by-turn Navigation）服务，并与Siri语音整合（iPhone 4S以上、iPad 2以上、iPod Touch（第五代），语音导航仅限iPhone 4S以上）<br>3D地图模式（iPhone 4S以上、iPad 2以上、iPod Touch（第五代））。<br>卫星地图<br>Flyover（3D卫星地图）P4S P5 T5 S2 S2<br>新的地图应用程序图示<br>转向导航可在锁定画面上显示（iPhone 4S以上、iPad 2以上、iPod Touch（第五代），语音导航仅限iPhone 4S以上）<br>整合商家资讯由Yelp!提供，能显示照片、基本资讯和评价等内容<br>可提供交通资讯<br>点击搜寻列将会自动显示回到住家的路线规划（可修改为预设前往其他地点）<br>FaceTime<br>可透过行动通信网络拨打FaceTime（部分行动通讯业者可能仅限特定费率的用户使用）P4S P5 S3<br>邮件<br>VIP收件夹<br>收件夹可标记<br>可长按后快速插入照片或影片<br>可开启密码保护的微软Office文件档案<br>新增向下滑动可更新收件夹的手势<br>不同电子邮件账号可使用不同的签名<br>长按撰写新邮件按钮可显示草稿列表<br>电子邮件地址可从“最近使用”清单中移除</p><h3 id="iOS-7-x"><a href="#iOS-7-x" class="headerlink" title="iOS 7.x"></a>iOS 7.x</h3><p>使用者界面<br>重新设计的视觉界面，风格变得平面，整体上来说与之前的拟物风格不同。<br>使用Helvetica作为系统字型<br>全屏幕应用程序，使用了系统状态列的空间<br>标签列、导航列、状态列、系统间盘、控制中心与通知中心改为半透明的背景<br>无边框按钮，使用文字取代系统的图示<br>内建应用程序的图是取消反光特效<br>在状态列以圆点代表通讯信号强度<br>左侧边缘向内滑动的返回手势<br>控制中心<br>在系统内的任何地方都可从下侧边缘向上滑动呼叫出控制中心<br>提供常用系统设定和服务的快速取用，并可以控制AirDrop和AirPlay的开关<br>可在锁定画面中使用<br>手电筒（利用相机闪光灯）开关<br>iOS in the Car<br>与汽车厂商合作提供整合式的功能<br>AirDrop<br>在iPhone 5、第四代iPad、iPad mini和第五代iPod touch上提供透过Wi-FI无线网络分享档案媒体的功能<br>可从其他装置发送邀请<br>跨应用程序音讯<br>可与其他应用程序分享音讯串流<br>音讯运算中提供MIDI控制，可遥控启动其他注册的跨程式音讯软件<br>通知中心<br>可从锁定画面中呼出<br>新增“今日”标签，可预览当天的天气、行事历、股市，以及隔天的行程<br>通知可在多个iCloud装置间同步<br>应用程序夹（Folders）<br>不再限制子页面的数量<br>书报摊（Newsstand）可放入程式夹中<br>Spotlight<br>在主画面的任何一页向下滑动都可呼出<br>多任务处理<br>多任务处理的切换界面经过重新设计，采用横向卷动，并可预览所有正在执行的应用程序，在预览画面上向上滑动可关闭该程式<br>智慧背景程式模式可依据网络状况和使用习惯自动接收新资讯<br>桌面背景<br>新的桌面背景<br>动态桌面背景（iPhone 4S、iPhone 5与第五代iPod tocuh）<br>利用陀螺仪制造桌面背景的视差效果（iPhone 4S、iPhone 5与第五代iPod tocuh）<br>天气<br>动态的天气动画背景<br>电话<br>可增加封锁名单<br>FaceTime<br>FaceTime Audio音讯通话功能<br>可增加封锁名单<br>讯息<br>可发送接收更长的SMS.<br>可增加封锁名单<br>Safari<br>全屏幕浏览<br>网址输入框与搜寻框整合<br>网址输入框下出现书签图示<br>输入网址或搜寻字串时会显示常用连结、Google建议字串、书签和浏览历史<br>标签页取消8页的限制，使用3D方式提供标签页预览，长按可重新排列顺序，向左滑动可关闭该标签页<br>阅读清单（Reading List）在右方会显示网页的缩图<br>阅读清单中多篇文章可连续阅读<br>支援iCloud Keychain（iCloud钥匙圈），能记忆网站与Wi-Fi网络密码、信用或签账卡资料，以及其他账户资料<br>增加以向左或向右滑动来前往上/下一页的操作手势<br>私密浏览按钮，可直接在程式内开启“不要追踪我的浏览活动”功能，以往需要另外至系统设定中开启<br>地图<br>夜间模式，将会依照环境光源自动在夜间开启<br>步行导航模式，并会提供预计抵达时间<br>地图书签同步<br>可从OS X Mavericks中的地图接收地点<br>时钟<br>时钟图示能显示即时的时间<br>音乐<br>iTunes Radio服务<br>在水平状态中取消Cover Flow浏览模式<br>App Store<br>应用程序自动更新<br>新增依据年龄分类的儿童专区<br>依据使用者所在位置推荐应用程序<br>大量购买<br>可使用相机扫描App Store点数卡储值<br>iTunes Store<br>自动下载新电视系列剧<br>可使用相机扫描iTunes Store点数卡储值<br>照片<br>照片可以拍摄地点、片刻（Moments）与年份分类<br>可将照片透过iCloud、社群网站和AirDrop分享<br>新增“全景照片”专属相簿<br>相机<br>操作界面重新设计，横向滑动可在照片、影片、正方形照片和全景照片模式间切换<br>照片滤镜与效果即时预览<br>60 FPS录影<br>录影时可数位变焦<br>行事历<br>全年浏览模式<br>一周浏览模式<br>与地图整合，可显示地点的交通资讯<br>与邮件整合<br>罗盘<br>新增测斜器<br>邮件<br>新智能邮箱<br>搜寻功能改善<br>中国专用服务<br>整合腾讯微博社交网络<br>中英双向辞典<br>改善中文输入，包含手写辨识<br>Siri<br>Siri声音更新，加入男性声音（仅限部分语言）<br>Siri可控制部分系统设定，例如开关蓝牙，或调整屏幕亮度<br>可使用维基百科与Bing进行搜寻<br>Passbook<br>可扫描条码/QR码后加入新的Pass<br>Find My iPhone:<br>远端清除装置后若要重新启用需要输入iCloud账号密码<br>企业功能<br>企业整合登入（Enterprise single sign-on）<br>个别应用程序的VPN<br>应用程序设定档（config）管理<br>配件<br>可设定并控制Wi-Fi周边配件，例如AirPlay扬声器<br>当连接未经认证的传输线或配件时将显示警告讯息<br>Location Beacons：一种低功耗、低传输率的装置，将可与附近的装置进行沟通，可应用在公园内的步道记号、博物馆内的展览，以及商店内的产品展示等方面。<br>Bluetooth LE：包括时间、通知、键盘与立体声<br>游戏控制器<br>其他<br>新的首次使用设定选单<br>设定协助过程中加入密码锁定（Passcode Lock，于Beta 2中加入）<br>WiFi Hotspot 2.0<br>Vimeo与Flickr整合<br>可显示PDF中的注解<br>意大利文、德文与韩文字典<br>新版语音备忘录程式（Beta 1中被移除，于Beta 2中加入）<br>充电时锁定画面不显示电池图案，而改在时间下方显示充电进度，数秒后会消失改为显示日期<br>CDMA机型新增1xRTT图示，以“1x”图示取代状态列上的“o”图示。<br>GPRS机型以“GPRS”字样取代状态列上的“o”图示。<br>状态列中改以圆点来表示手机讯号强度</p><p>CarPlay（仅限iPhone 5、iPhone 5S与iPhone 5C）<br>全新的iOS车载系统<br>透过车内麦克风操作Siri<br>透过按钮或车上触控屏幕拨打电话、拨放音乐、传讯简讯或使用其他已支援的第三方程式<br>使用者界面<br>更改了部分视觉元素<br>相机<br>自动启用HDR（仅限iPhone 5S）<br>行事历<br>月份浏览模式<br>Siri<br>Siri现在会在手指离开Home键后停止聆听<br>其他<br>提高了TouchID的识别性<br>修正了一个导致Springboard崩溃的错误<br>提高iPhone 4的反应速度与性能</p><h3 id="iOS-8-x"><a href="#iOS-8-x" class="headerlink" title="iOS 8.x"></a>iOS 8.x</h3><p>此版本包含错误修复，并针对 iPad 2 和 iPhone 4s 提升了稳定性、改进了性能。<br>此版本包含错误修复，并解决了在iTunes Store购买的电话铃声可能从设备移除的问题。<br>此版本包含错误修复，提高了稳定性和性能，其中包括：</p><p>减少了执行软件更新所需的存储空间<br>修正了部分用户无法在“信息”和 FaceTime 中输入其 Apple ID 密码的问题<br>解决了导致 Spotlight 停止显示应用程序结果的问题<br>修正了在 iPad 上无法正常使用多任务手势的问题<br>为教育标准化考试新增了配置选项</p><p>此版本加入对 Apple Watch 的支持，改进了“健康”应用程序，提高了稳定性并包含错误修复。</p><p>Apple Watch 的支持</p><p>新 Apple Watch 应用程序可与 iPhone 配对和同步，并可自定手表设置<br>新“健身活动”应用程序在 Apple Watch 配对成功后，可查看 Apple Watch 上显示的健身数据及成就<br>适用于 iPhone 5 及更新款机型<br>“健康”应用程序改进</p><p>增加了选择距离、体温、身高、体重和血糖测量单位的功能<br>提高了处理大量数据时的稳定性<br>支持添加并可视化第三方应用程序中的健身锻炼数据<br>解决了用户可能无法在医疗急救卡中添加照片的问题<br>修正了维生素和矿物质单位<br>修正了更改数据源顺序后，“健康”数据无法刷新的问题<br>修正了部分图形无法显示数据值的问题<br>增加了一项隐私设置，可关闭对步数、距离以及已爬楼层的跟踪<br>稳定性增强</p><p>提高了“邮件”的稳定性<br>提高了“地图”中Flyover的稳定性<br>提高了“音乐”的稳定性<br>提高了 VoiceOver 的可靠性<br>提高了与 Made for iPhone 助听器的连接性<br>错误修复</p><p>修正了“地图”中无法导航至某些喜爱地点的问题<br>解决了快速回复信息中最后一个字无法自动纠正的问题<br>修正了复制iTunes购买内容可能导致 iCloud 无法完成恢复的问题<br>解决了部分音乐或播放列表无法从 iTunes 同步至“音乐”应用程序的问题<br>修正了已删除的有声读物偶尔仍保留在设备上的问题<br>解决了使用 Siri 免视功能(Siri Eyes Free)时通话音频无法传送至汽车扬声器的问题<br>修正了电话接通前无法听取音频的蓝牙通话问题<br>修正了“日历”事件以 GMT 显示时的时区问题<br>解决了导致自定重复会议中特定事件从 Exchange 日历消失的问题<br>修正了第三方网关下无法配置 Exchange 帐户的证书错误<br>修正了可能导致组织者的 Exchange 会议备忘录被覆盖的问题<br>解决了部分“日历”事件在接受邀请后无法自动显示为“繁忙”的问题</p><p>此版本包含了效能的改进、修正错误，并且重新设计表情符号键盘。更动的项目如下：</p><p>改进以下的效能：</p><p>App 启动<br>App 回应<br>讯息<br>Wi-Fi<br>控制中心<br>Safari 标签页<br>第三方键盘<br>使用者辞典<br>简体中文键盘<br>Wi-Fi 和蓝牙的修正内容</p><p>修正可能持续提示您输入登入凭证的问题<br>解决部分装置间歇性地中断 Wi-Fi 网络的问题<br>修正免持听筒的来电可能中断的问题<br>修正使用部分蓝牙扬声器时音讯可能停止运作的问题<br>方向和旋转的修正内容</p><p>解决转至横向之后有时可能无法再转回直向的问题<br>改进装置在直向和横向之间旋转时的效能和稳定性问题<br>修正 iPhone 6 从口袋取出后，装置的方向会上下颠倒的问题<br>解决在多工处理中切换 App 之后，有时会导致 App 无法转至正确方向的问题<br>讯息的修正内容</p><p>解决可能导致群组讯息有时会被分开的问题<br>修正有时会无法转发或删除单一讯息的问题<br>解决在“讯息”中拍照时，有时无法显示预览的问题<br>加入直接在“讯息”App 中回报垃圾讯息的功能<br>加入功能以过滤不是由您的联络人所传送的 iMessage<br>家人共享的修正内容</p><p>修正部分 App 无法在家庭成员的装置上启动或更新的错误<br>修正家庭成员无法下载部分免费 App 的问题<br>改进“购买前询问”通知的可靠性<br>CarPlay 的修正内容</p><p>修正“地图”可能显示黑色画面的问题<br>修正使用者界面会错误旋转的问题<br>修正键盘可能会错误地显示在 CarPlay 屏幕上的问题<br>企业的修正内容</p><p>改进安装和更新企业级 App 的可靠性<br>更正在 IBM Notes 中所制作的“行事历”事件时区<br>修正在重新启动之后可能导致 web clip 图像变成一般图像的问题<br>改进储存网页代理服务器的可靠性<br>现已可单独编辑 Exchange 的外部邮件答录机讯息<br>改进从暂时的连线问题中回复 Exchange 账号的能力<br>改进 VPN 和网页代理服务器解决方案的相容性<br>允许使用实体键盘来登入 Safari 网页表单，例如加入公用 Wi-Fi 网络<br>修正带有长篇备忘录的 Exchange 会议可能会被截断的问题<br>辅助使用的修正内容</p><p>修正在 Safari 中使用返回按钮时可能导致 VoiceOver 手势没有回应的问题<br>修正 VoiceOver 焦点在“邮件”草稿中变得不可靠的问题<br>修正无法使用“点字屏幕输入”在网页表单中输入文字的问题<br>修正在“点字显示器”中切换“快速导览”时会宣告“快速导览”已关闭的问题<br>修正在 VoiceOver 启用时，会导致 App 图像无法在主画面屏幕上移动的问题<br>修正在“朗读屏幕”中，语音于暂停之后无法再次启动的问题<br>其他改进和错误修正</p><p>重新设计的表情符号键盘，包含超过 300 种新的符号<br>“iCloud 照片图库”已最佳化，可搭配 OS X 10.10.3 中的“照片”App 使用，已不再是 beta 版<br>改进在“地图”中转向导航时的街道名称发音<br>支援 Baum VarioUltra 20 和 VarioUltra 40 点字显示器<br>改进启用了“减少透明度”时，Spotlight 搜寻结果的显示方式<br>在 iPhone 6 Plus 的横向键盘中加入斜体和底线格式选项<br>新增移除用于 Apple Pay 的寄送和账单地址功能<br>其他 Siri 的语言和国家支援：英语（印度、新西兰）、丹麦语（丹麦）、荷兰语（荷兰）、葡萄牙语（巴西）、俄语（俄罗斯）、瑞典语（瑞典）、泰语（泰国）、土耳其语（土耳其）<br>其他听写语言：阿拉伯语（沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国）和希伯来语（以色列）<br>改进“电话”、“邮件”、蓝牙连线能力、“照片”、Safari 标签页、“设定”、“天气”和“音乐”中“Genius 播放列表”的可靠性<br>解决“滑动来解锁”可能在部分装置上失效的问题<br>解决有时无法在锁定画面上滑动来接听电话的问题<br>解决无法在 Safari PDF 中打开连结的问题<br>修正在“Safari 设定”中选择“清除浏览记录和网站资料”之后无法清除所有资料的问题<br>修正无法自动更正英文“FYI”的问题<br>解决无法在“快速回复”中显示上下文预测的问题<br>修正“地图”无法从混合模式进入夜间模式的问题<br>解决无法从浏览器或使用 FaceTime URL 的第三方 App 中启动 FaceTime 通话的问题<br>修正有时无法将照片输出至 Windows 的数码相机影像档案夹中的问题<br>修正有时无法使用 iTunes 完成 iPad 备份的问题<br>修正从 Wi-Fi 切换至行动数据网络时，可能导致 Podcast 下载项目停滞的问题<br>修正在锁定画面中，计时器剩余时间可能会错误显示为 00:00 的问题<br>修正有时无法调整通话音量的问题<br>修正有时状态列错误显示的问题</p><p>本次更新为您推出 Apple Music — 一款革命性的音乐服务、24/7 全球广播、并为粉丝提供了与喜爱艺人互动交流的途径 — 一切尽在重新设计的“音乐”应用。iOS 8.4 还包含 iBooks 改进与问题修复。</p><p>Apple Music</p><p>成为 Apple Music 会员，播放 Apple Music 音乐目录中的百万歌曲，也可离线音乐供稍后播放<br>为您甄选：会员可以查看播放列表与专辑推荐，由音乐专家为您精挑细选<br>新内容：会员可以查看最新杰出音乐 — 由我们的编辑直接推荐<br>广播：使用 Beats 1 收听音乐、访谈以及独家广播节目，播放由我们的编辑创建的广播电台，当然，您也可以用任意艺人或歌曲创建自己的电台<br>Connect：查看您关注的艺人分享的观点、照片、音乐和视频，并成为对话一员<br>我的音乐：您通过 iTunes 购买的全部音乐、来自 Apple Music 的歌曲、以及您的播放列表，汇聚一处，随心播放<br>全新设计的音乐播放器包含“最近添加”、 迷你播放程序、“接着播放”以及更多功能<br>iTunes Store：仍是您购买喜爱歌曲的最佳去处 — 一次购买一首歌或一张专辑，随您心意<br>以上服务是否可用以及相关功能可能因国家或地区有所差异<br>iBooks 改进与修复</p><p>在 iBooks 内即可浏览、收听及下载有声读物<br>享受全新“正在播放”功能，专为有声读物而设计<br>iBooks 专版书目现在除 iPad 之外，还可以在 iPhone 上阅读<br>在您的资料库即可查找并预购系列图书<br>针对使用 iBooks Author 所制作图书的 widget 小程序的辅助功能服务、词汇表以及章节导航进行了改进<br>全新默认中文字体<br>新设置使您可以在书库中关闭自动启用夜间主题<br>解决了可能导致无法隐藏购买项目的问题<br>解决了可能导致无法从 iCloud 下载图书的问题<br>其他功能改进及问题修复</p><p>修复了接收特定 Unicode 字符组时设备重启的问题<br>修复了造成 GPS 配件无法提供位置数据的问题<br>修复了 Apple Watch 应用删除后又被重新安装的问题</p><h3 id="iOS-9-x"><a href="#iOS-9-x" class="headerlink" title="iOS 9.x"></a>iOS 9.x</h3><p>本更新推出了强大的搜索功能和更完善的 Siri 功能，iPhone、iPad 和 iPod touch 因而更加智能、主动。新增的 iPad 多任务功能让两个应用能并行排列或通过全新的画中画功能同步运行。此外，各种内建应用也更为强大，例如“地图”提供了详细的公交信息，“备忘录”应用已经重新设计，而且推出了全新的 News 应用。操作系统基础得以改善，提高了性能，增强了安全性并增加了最多一个小时的电池寿命。</p><p>智能</p><p>主动协助<br>在您开始键入之前即提供有关信息<br>在您需要动身赴约时发出提醒，同时将交通状况考虑在内<br>了解您在特定地点或时间通常听些什么，可以自动显示首选音乐和视频应用的回放控制选项<br>根据“邮件”中找到的信息，向各种应用建议可增加的事件和联系人资料<br>改进了 Siri<br>基于日期、位置和相簿名称来搜索个人照片和视频<br>要求 Siri 来提醒您在 Safari、“邮件”、“备忘录”和“信息”等应用中看到的有关内容<br>提供大众公交路线<br>增强 Spotlight 搜索功能<br>获取体育比分、天气状况和股票价格<br>执行简单的数学计算和单位换算<br>在联系人的搜索结果中发送信息、拨打电话和 FaceTime 通话<br>新增 iPad 功能</p><p>Slide Over<br>不用离开正在使用的应用即可快速使用另一款应用<br>在 Slide Over 应用之间轻松切换<br>支持 Apple 应用和已启用的第三方应用<br>Split View<br>可同时查看两个应用并与之互动<br>能够调整视图，让两个应用大小相同，或一大一小<br>支持 Apple 应用和已启用的第三方应用<br>画中画<br>一边使用您喜爱的应用一边继续观看视频<br>支持 Safari 视频、FaceTime、视频和播客及已启用的第三方应用<br>改进了 QuickType<br>利用 Multi-Touch 手势，在 iPad 上选择文本更为轻松<br>在 iPad 上利用快捷工具栏来快速访问文本编辑工具<br>支持硬件键盘快捷键<br>支持所有 Unicode 旗帜表情符号<br>内建应用</p><p>改进了“地图”<br>支持特选大城市中的大众公交路线、车站进出站口信息、时刻安排和路线<br>根据诸如食物、饮料、购物和娱乐之类的类别来浏览您附近的地点<br>在加盟零售方的地点卡上显示该处是否支持 Apple Pay<br>地点卡包括维基百科上关于地标和城市的信息<br>重新设计了“备忘录”应用<br>用内建相机或从“照片图库”将照片来添加到您的备忘录中<br>创建实用的核对清单，轻点一下即可勾选已完成的项目<br>仅用单指速绘，即可记下闪现的想法<br>利用其他应用中的“共享”菜单直接将感兴趣的项目存储到“备忘录”中<br>全新的 News 新闻应用<br>阅读喜爱的报纸、杂志、博客，或从一百万多个主题中选读<br>精美的设计排版、布局、图库、视频、动画及更多内容<br>在“为你推荐”中浏览根据您的兴趣爱好挑选出来的文章。在“探索”中查找推荐的频道和主题。您阅读的内容越多，News 新闻就越个性化<br>轻松与朋友共享文章或将文章存储起来稍后阅读－您甚至可以离线阅读<br>改进了“邮件”<br>搜索功能可根据发件人、收件人、主题或选项组合来过滤搜索结果，帮您快速找到要寻找的内容<br>支持“标记”功能，让您无需离开“邮件”即可给图像或 PDF 附件添加文本、形状，甚至签名等注释，并发回邮件<br>轻松存储收到的附件，或者在编写新邮件时添加来自 iCloud Drive 或其他文稿提供者的文件<br>改进了 Apple Pay 和 Wallet<br>支持 Discover 卡<br>支持回馈卡、商店信用卡和借记卡<br>若要加速结账，您可以在锁屏连点两下主屏幕按钮，并将手指放在 Touch ID 上来准备付款<br>新建 iCloud Drive 应用<br>按照日期、名称或您在 Mac 上添加的标记来轻松搜索文件，或者浏览新 iCloud Drive<br>在兼容的应用中打开文件，或者与您选择的对象共享<br>整理文件夹和文件<br>在“设置”&gt; iCloud &gt; iCloud Drive 中获取 iCloud Drive 应用，然后选择“在主屏幕上显示”<br>改进了 CarPlay<br>回放音频留言，听取留言者自己的声音<br>完全支持车内旋钮控制，您可以倾斜或旋转来滚动浏览列表或者平移查看“地图”<br>支持汽车制造商的 CarPlay 应用<br>基础</p><p>延长电池使用寿命<br>在需要充电前增加了最多一小时的可用时间<br>检测屏幕朝下的状态，在不用时关闭显示器<br>低电量模式下最优化设备性能，可将电池电量延长最多三小时<br>下载软件更新项目需要更少空间，并可选择稍后安装<br>iOS 应用和用户界面现在使用 Metal 来实现更快的滚动速度、更流畅的动画效果，和更好的整体性能<br>增强了安全性能，支持双重鉴定并在 Touch ID 设备中默认六位密码<br>其他改进功能</p><p>全新 San Francisco 系统字体<br>拨打 FaceTime 通话时若无人接听，您可以选择留言<br>使用“电话”应用中的共享表单来共享语音留言<br>数据监测器可跟踪航班和包裹<br>“健康”应用新增对生殖健康、紫外线照射、摄水量和久坐状态等数据类型的支持<br>HomeKit 新增对电动窗户和窗帘，动态感应器和家庭安全系统等配件的支持<br>“播客”的设计焕然一新，让您能轻松找到喜爱节目的最新单集，并在新单集可用后及时收到通知<br>支持在 iPad、iPod touch 和 Mac 上通过合作的运营商进行 Wi-Fi 通话，iPhone 无需在附近<br>“Wi-Fi 助理”可在 Wi-Fi 连接较弱时自动使用蜂窝移动数据<br>运用“转移到 iOS”应用来转移安卓设备上的内容，请参阅 <a href="http://www.apple.com/cn/move-to-ios" target="_blank" rel="noopener">http://www.apple.com/cn/move-to-ios</a> 来获取更多详细信息<br>支持更多语言</p><p>新增“苹方”中文系统字体<br>改进了 QuickType 中的中文预测、学习和自动改正功能<br>重新设计了九宫格中文键盘上的标点符号输入<br>为从右向左的语言重新设计了用户界面<br>新增对奥地利、比利时（法语和荷兰语）及挪威 Siri 功能的支持<br>新增对墨西哥的 Spotlight 搜索功能的支持<br>新增下列语言的键盘：法文（比利时）、德文（奥地利）、古吉拉特文、印地文（转写）、印度英文、旁遮普文、西班牙文（墨西哥）和泰卢固文<br>支持下列语言的预测输入：法文（比利时）、德文（奥地利）、韩文、俄文、西班牙文（墨西哥）和土耳其文<br>支持下列语言的听写功能：荷兰文（比利时）、英文（爱尔兰、菲律宾、南非）、法文（比利时）、德文（奥地利）、西班牙文（智利、哥伦比亚）<br>芬兰文和韩文的拼写检查<br>印地文、挪威文和瑞典文的定义字典<br>法文－英文和德文－英文双语字典<br>QuickType 中新增日文自动改正功能，并改进了输入预测和学习功能<br>新增阿拉伯文和印地文中切换数字系统的选项<br>企业与教育</p><p>无需配置 iTunes Store 帐户，即可将应用直接指定给 iOS 设备<br>改进了 Microsoft Exchange ActiveSync v16 用户日历的可靠性<br>扩大了“单应用 VPN”对内建 IPSec 和 IKEv2 VPN 客户端的支持<br>新增对受管理的应用的网络控制，帮助限制国际数据漫游成本<br>新增限制来防止更改密码、设备和墙纸，或在受管理的设备上停用 AirDrop<br>支持 VPN 的第三方应用扩展、高级内容过滤和强制 Wi-Fi 网络<br>辅助功能</p><p>“触摸调节”给那些有肢体动作限制的用户提供更多触摸控制选项<br>“切换控制方案”自定功能或者创建您自己的功能<br>支持 VoiceOver 用户的 Siri 声音<br>其他 AssistiveTouch 的自定选项<br>硬件键盘支持 “按键重复”、“慢速键”和“粘滞键”<br>改进了 MFi 助听器的音频路径，来选择音频播放方式</p><p>本更新修复了下列问题：</p><p>修复了部分用户更新后不能完成设置助理的问题<br>修复了闹钟和计时器有时可能不提示的问题<br>修复了Safari和“照片”中暂停视频可能造成暂停帧显示变形的问题<br>修复了部分通过某描述文件使用自定APN设置的用户会损失蜂窝移动数据的问题</p><p>本更新包含下列问题修复与改进：</p><p>修复了应用开关蜂窝移动数据的问题<br>解决了部分用户无法激活iMessgae的问题<br>解决手动备份开始后, iCloud云备份可能会中断的问题<br>修复了接收通知时, 屏幕可以会错误旋转的问题<br>增进了播客的稳定性</p><p>本更新包含新功能、问题修复与改进：</p><p>Live Photo 现在可以在您举起或放低 iPhone 时自动感应，以自动调整，不记录这些移动<br>新增 150 多种表情符号，全面支持 Unicode 7.0 和 8.0 表情符号<br>增强了 CarPlay、“音乐”、“照片”、Safari 和“搜索”的稳定性<br>提升了多任务界面下的性能表现<br>修复了可能导致月份视图下“日历”不响应的问题<br>修复了部分用户无法启动 Game Center 的问题<br>解决了导致部分应用的内容会缩放的问题<br>解决了可能导致 POP 邮件帐户的未读邮件数不正确的问题<br>修复了造成用户无法将最近联系人从新邮件或信息中移除的问题<br>修复了造成部分邮件在“邮件”的搜索结果中不显示的问题<br>解决了音频信息上残留灰色指示条的问题<br>修复了造成部分运营商激活错误的问题<br>修复了部分应用无法从 App Store 更新的问题</p><p>本更新包含问题修复与改进：</p><p>Apple Music 针对制作播放列表、离线保存歌曲和浏览古典音乐作出改进<br>“邮件”的 Mail Drop 功能可发送大附件</p><p>本更新包含安全性更新和问题修复，包括使用 MDM 服务器时可能造成应用无法完整安装的问题。</p><p>修复了在 Safari 及其他应用中轻点链接会造成应用不响应的问题</p><h3 id="iOS-10"><a href="#iOS-10" class="headerlink" title="iOS 10"></a>iOS 10</h3><p>iOS 10.3 推出了包括使用“查找我的 iPhone”定位 AirPods 在内的全新功能，并提供了使用 Siri 进行支付、叫车以及与车载设备配合使用的更多途径。</p><p>查找我的 iPhone<br>查看您 AirPods 的当前位置或最后已知位置<br>在一侧或左右 AirPods 上同时播放声音，帮助您找到它们.<br>Siri<br>支持配合支付应用进行支付和检查账单状态<br>支持配合叫车应用预约车辆<br>支持配合车载应用检查油量及车锁状态，并可开灯和鸣喇叭<br>支持印度超级板球联赛和国际板球理事会的板球运动比分和统计数据.<br>CarPlay<br>状态栏增加了快捷键，方便访问上次使用的应用<br>在 Apple Music 的“播放中”屏幕上即可访问“接着播放”及在播歌曲的专辑<br>Apple Music 可提供每日精选播放列表和全新音乐类别.<br>其它改进和修复<br>只需租借一次，即可在您所有设备上欣赏 iTunes 电影<br>全新“设置”整合了 Apple ID 帐户信息、设置和设备，集中一处供您查看<br>在“地图”中显示的当前温度上使用 3D Touch 即可查看逐时天气<br>现可支持在“地图”中搜索“停车位置”<br>“日历”新增了删除不必要的邀请并报告为垃圾信息的功能<br>“家庭”应用现支持使用带开关和按钮的配件来触发场景<br>“家庭”应用现支持检查配件电池电量状态<br>“播客”现支持使用 3D Touch 和在“今日” Widget 中访问最近更新的节目<br>“播客”中的节目或单集现可通过“信息”共享，并提供完整的播放支持<br>修复了还原“位置与隐私”后，可能造成“地图”不显示当前位置的问题<br>改进了 VoiceOver 针对“电话”、Safari 和“邮件”的稳定性</p><p>iOS 10.3.1 包含问题修复以及对 iPhone 或 iPad 安全性的改进。</p><p>iOS 10.3.2 包含问题修复以及对 iPhone 或 iPad 安全性的改进。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/ios20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;ios20180601.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/IOS&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;iOS&lt;/a&gt;（原名iPhone OS，自第四个版本改名为iOS）是苹果公司为移动设备所开发的专有移动操作系统，属于类Unix系统，支持设备包括iPhone、iPod touch和iPad。与Android不同的是iOS不支持任何非苹果公司的硬件设备。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Apple" scheme="http://deepcreator.com/tags/Apple/"/>
    
      <category term="iOS" scheme="http://deepcreator.com/tags/iOS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Android</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Android.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Android.html</id>
    <published>2018-06-01T01:10:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T02:15:43.865Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Android_robot_2014.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Android_robot_2014.png"></p><blockquote><p>Android（读音：英：[‘ændrɔɪd]，美：[ˈænˌdrɔɪd]），常见的非官方中文名称为<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Android" target="_blank" rel="noopener">安卓</a>，是一个基于Linux内核的开放源代码移动操作系统，由Google成立的Open Handset Alliance（OHA，开放手持设备联盟）持续领导与开发，主要设计用于触屏移动设备如智能手机和平板电脑与其他便携式设备。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Android-System-Architecture.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Android-System-Architecture.png"></p><p>编程语言</p><p>Android是执行于Linux kernel之上，但并不是GNU/Linux。因为在一般GNU/Linux里支持的功能，Android大都没有支持，包括Cairo、X11、Alsa、FFmpeg、GTK、Pango及Glibc等都被移除掉了。Android又以bionic取代Glibc、以Skia取代Cairo、再以opencore取代FFmpeg等等。Android为了达到商业应用，必须移除被GNU GPL授权证所约束的部分，Android并没有用户层驱动（user space driver）这种东西。所有的驱动还是在内核空间中，并以HAL隔开版权问题。bionic/libc/kernel/ 并非标准的内核头文件（kernel header files）。Android的内核头文件是利用工具由Linux内核的头文件所产生的，这样做是为了保留常数、资料结构与宏。</p><p>Android的核心基于Linux，除了核心之外，则是中介层、数据库元和用C/C++编写的API以及应用程序框架。Android的应用程序通常以Java数据库元为基础编写，运行程序时，应用程序的代码会被即时转变为Dalvik dex-code（Dalvik Executable），然后Android操作系统通过使用即时编译的Dalvik虚拟机来将其运行。</p><p>目前Android的Linux kernel控制包括安全、存储器管理、进程管理、网络堆叠、驱动程序模型等。下载Android源码之前，先要安装其构建工具Repo来初始化源码。Repo是Android用来辅助Git工作的一个工具。</p><p>Android操作系统大多搭载在使用了ARM架构的硬件设备上。但是同样也有支持X86架构的Android操作系统，比如Google的Google TV就是使用一个特别定制的X86架构版本的Android操作系统。</p><p>同样，苹果公司的iOS设备，比如iPhone、iPod Touch以及iPad产品(iOS 4以前，需越狱) 都可以安装Android操作系统，并且可以通过双系统启动工具OpeniBoot或者iDroid来运行Android操作系统。微软的Windows Mobile、Windows Phone产品也一样可以。另外Android亦已成功移植到搭载WebOS系统HP TouchPad以及搭载Meego系统的Nokia N9等设备。</p><p>世界上第一部真正意义上使用Android操作系统的设备是2008年10月22日发布的HTC Dream。</p><h2 id="分支平台"><a href="#分支平台" class="headerlink" title="分支平台"></a>分支平台</h2><h3 id="Wear-OS"><a href="#Wear-OS" class="headerlink" title="Wear OS"></a>Wear OS</h3><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Wear_OS_logo.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Wear_OS_logo.png"></p><p>Wear OS是专为智能手表等可穿戴式设备所设计的一个Android系统分支。</p><h3 id="Android-TV"><a href="#Android-TV" class="headerlink" title="Android TV"></a>Android TV</h3><p>Android TV是专为家用电视所设计的一个Android系统分支。</p><h3 id="Android-Auto"><a href="#Android-Auto" class="headerlink" title="Android Auto"></a>Android Auto</h3><p>Android Auto是专为汽车所设计的一个Android系统功能。</p><h2 id="版本历史"><a href="#版本历史" class="headerlink" title="版本历史"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Android%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E7%89%88%E6%9C%AC" target="_blank" rel="noopener">版本历史</a></h2><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/androidversion20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="androidversion20180601.JPG"></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/androidversiontimeline20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="androidversiontimeline20180601.JPG"></p><h3 id="Alpha-Beta"><a href="#Alpha-Beta" class="headerlink" title="Alpha, Beta"></a><a href="">Alpha, Beta</a></h3><p>初期还未完成的版本以里程碑（Milestone）的M来作编号（如m3, m5）后面接rc号码（如m3-rc37a），再细分为每星期的结果WB或测试序号TC。至2009年团队认为这些编号太难分辨和记忆，所以改成CRA29，而这也某程度上决定了后来使用英文本母排序的方式来命名代号。在这其中无数的里程碑中，曾经打算过使用虚构作品中的机器人（Android）作为代号，例如Astro Boy“铁臂阿童木”和Bender“班德·班亭·罗德里盖茨”。</p><h3 id="Android-1-0"><a href="#Android-1-0" class="headerlink" title="Android 1.0"></a><a href="">Android 1.0</a></h3><p>2008年9月23日，发布Android操作系统中的第一个正式版本：Android 1.0，当时并未有特别名称[21]。全球第一台Android设备HTC Dream（G1）就是搭载Android 1.0操作系统[22]，以下Android 1.0所拥有的特性功能：<br>Android Market：下载应用程序和获得更新；<br>网页浏览器：可以完全还原并且显示HTML和XHTML的网页–并且可以通过多点触控对网页进行放大缩小[23][24]。<br>照相机：支持照相机和摄像头，但是这个版本没有选项来改变相机的分辨率、白平衡、质量等等[25]。<br>允许将应用程序图标放置到文件夹中，并且可以在主界面显示插件等东西[26]。<br>支持E-mail传输：支持POP3、IMAP4以及SMTP[24]。<br>Gmail：进行Gmail同步。<br>Google联系人：通过People应用程序同步联系人。<br>Google日历：通过日历程序同步日历和日程。<br>Google地图、Google纵横以及Google街景可以帮助用户查看地图和地理信息，并且可以通过GPS服务确定地理位置[25]。<br>Google同步：一个管理Android设备中谷歌服务的应用。<br>Google搜索：允许用户在手机和网络上进行统一的搜索，包括联系人、电话、日历和信息等。<br>Google Talk：一个聊天工具。<br>即时消息、语音频息和短信<br>多媒体播放器：负责管理、导入、拷贝和播放多媒体文件，但是不支持蓝牙耳机[24][25]。<br>通知的信息可以在状态栏显示，并且可以对提示的方式进行设置，包括振动、声音、LED或警告等提示方式[23][24][27]。<br>声音识别器：允许用户通过说话来输入文本、拨打电话，能更好的帮助残疾人士[24]。<br>壁纸功能允许用户设置自己的照片和其他网络图片作为自己的手机主界面的背景。<br>YouTube：内置YouTube应用程序[28]。<br>其他应用程序：闹钟，计算器，电话，主界面，图库以及设置。<br>支持Wi-Fi和蓝牙</p><h3 id="Android-1-1-Petit-Four"><a href="#Android-1-1-Petit-Four" class="headerlink" title="Android 1.1(Petit Four)"></a>Android 1.1(Petit Four)</h3><p>2009年2月2日，Android 1.1（花色小蛋糕, Petit Four，正式以甜点为代号[20]）发布，该版本只被预装在T-Mobile G1上。该版本处理了前一版本遗留的许多应用程序和系统的Bug，改进了API接口和添加了新的特性：<br>用户搜索企业和其他服务时，下方会显示出其他用户搜索时对该搜索信息的评价和留言。<br>加强了电话功能，改进了免提功能。<br>支持对邮件附件的保存和预览功能。<br>增加了长按任意界面弹出多选框的功能。</p><h3 id="Android-1-5-Cupcake"><a href="#Android-1-5-Cupcake" class="headerlink" title="Android 1.5(Cupcake)"></a>Android 1.5(Cupcake)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/Android_Cupcake_home_screen.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.27</p><p>2009年4月30日，Google发布Android 1.5（Cupcake 纸杯蛋糕）。主要更新如下：[29][30]</p><p>Android 1.5 界面<br>Android 1.5相比之前的Android 1.1版本增加了对虚拟键盘的支持度。此版系统可以像iPhone那样直接在屏幕上的虚拟键盘中输入。这也是为没有内置QWERTY键盘的Android手机作出的重大改进。<br>之前的版本仅支持拍照，此版增加了视频录制功能，同时也将拍照时的启动速度做了优化，还可以将拍摄的内容发布到Youtube。<br>支持Widget功能，用户可以自行加入音乐播放器和文件夹快捷方式等。<br>改进了GPS功能，定位库使用了A-GPS技术，搜索速度大幅提高。<br>增加了Voice Search的语音识别功能，但是仅限于英文。<br>支持A2DP蓝牙立体声，同时改善自动配对性能，但仍然不能传输文件。<br>内置的重力加速感应器增加了自动探测方向的功能。<br>内置的Google Chrome Lite浏览器更新了Webkit核心，升级了Squirellfish及更快的JavaScript处理，浏览网页更为迅捷。<br>用户界面细节大幅改进改善，在Gmail、Calendar、Message等组件的外观都有改进。另外在程序菜单的背景出现花纹。<br>中文显示和中文输入的支持；Android 1.1除了英语以外，只能支持德语，而Android 1.5的国际化有了更进一步的发展，支持包括中文在内的十几种语言。<br>支持来电照片显示[31]</p><h3 id="Android-1-6-Donut"><a href="#Android-1-6-Donut" class="headerlink" title="Android 1.6(Donut)"></a>Android 1.6(Donut)</h3><p>基于Linux Kernel 2.6.29</p><p>2009年9月15日，Google发布Android 1.6（Donut甜甜圈，正式决定以英文本母作代号排序[20]）。主要更新如下：[32][33]<br>重新设计的Android Market。<br>手势操控支持。<br>支持CDMA网络。<br>文本转语音系统（Text-to-Speech）。<br>快速搜索框。<br>全新的拍照界面。<br>可查看应用程序耗电量。<br>支持虚拟私人网络（VPN）。<br>更高的屏幕分辨率。<br>支持OpenCore2媒体引擎。<br>新增对视觉及听觉困难人士的服务[34]</p><h3 id="Android-2-0-2-0-1-2-1-Eclair"><a href="#Android-2-0-2-0-1-2-1-Eclair" class="headerlink" title="Android 2.0/2.0.1/2.1(Eclair)"></a>Android 2.0/2.0.1/2.1(Eclair)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e2/Android-2.0.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.29</p><p>2009年10月26日，Google发布Android 2.0（Eclair松饼）。主要更新如下:[35][36]</p><p>Android 2.0 界面<br>优化硬件速度。<br>“Car Home”程序。<br>支持更高的屏幕分辨率。<br>改良的用户界面。<br>新的浏览器的用户界面，并支持HTML5。<br>新的联络人名单。<br>更好的白色/黑色背景比率。<br>改进Google Maps 3.1.2。<br>支持Microsoft Exchange。<br>支持内置相机闪光灯。<br>支持数位变焦。<br>改良的虚拟键盘。<br>支持蓝牙2.1。<br>支持动态桌面。<br>Android 2.0.1<br>Android 2.0.1于2009年12月3日正式发布[37]。该版本针对Android 2.0进行了轻微的改进，只针对前一个版本中的部分API进行修改变化，并且对存在的已知的Bug进行修复，其他并无变化[37]。</p><p>Android 2.1<br>Android 2.1于2010年1月12日正式发布[38]。该版本针对Android 2.0.1进行了轻微的改进，只针对前一个版本中的部分API进行修改变化，并且对存在的已知的Bug进行修复，其他并无变化[38]。</p><h3 id="Android-2-2-2-2-1-2-2-2-2-2-3-Froyo"><a href="#Android-2-2-2-2-1-2-2-2-2-2-3-Froyo" class="headerlink" title="Android 2.2/2.2.1/2.2.2/2.2.3(Froyo)"></a>Android 2.2/2.2.1/2.2.2/2.2.3(Froyo)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Android_2.2_Froyo_home.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.32</p><p>2010年5月20日，Google发布Android 2.2（Froyo冻酸奶）。主要更新如下:[39]</p><p>Android 2.2 界面<br>支持将软件安装至存储卡[40]<br>支持Adobe Flash 10.1[41]<br>加强软件即时编译的速度[42]<br>支持快速启动功能至电话和浏览器[43]<br>USB分享器和WiFi热点功能[44]<br>支持浏览器上传档案[45]<br>更新Market中的批量及自动更新[46]<br>增加对Microsoft Exchange的支持（安全政策, auto-discovery, GAL look-up）<br>集成Chrome的V8 JavaScript引擎<br>加强了快速搜索小工具。<br>更多软件能透过Market更新，类似2.0/2.1中的Map更新。<br>速度和性能最优化[46]<br>注：部分标称为2.2的固件仍然在使用2.6.29的核心。这种固件虽然可以实现大部分2.2的功能（比如flash），但性能上与2.6.32有一定差距。</p><p>Android 2.2.1<br>Android 2.2.1更新包于2011年1月18日正式发布，进行了Bug修复，安全性的提高，性能提升以及流畅性提升[47]。</p><p>Android 2.2.2<br>Android 2.2.2更新包于2011年1月22日正式发布，进行了Bug修复，修复了Nexus One中的短信问题[48]。</p><p>Android 2.2.3<br>Android 2.2.3更新包于2011年11月21日正式发布，修复了两个安全性问题。</p><h3 id="Android-2-3-Gingerbread"><a href="#Android-2-3-Gingerbread" class="headerlink" title="Android 2.3(Gingerbread)"></a>Android 2.3(Gingerbread)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b2/Android-2.3.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.35</p><p>2010年12月7日，Google发布Android 2.3（Gingerbread姜饼）。主要更新如下：[49]</p><p>Android 2.3 界面<br>修补UI[50]<br>支持更大的屏幕尺寸和分辨率（WXGA及更高）。<br>重新设计的多点触控屏幕键盘。<br>支持多镜头（用于视频通话等）和更多感应器（陀螺仪、气压计等）。<br>电话集成Internet Call功能。<br>支持近场通信（NFC）。<br>强化电源、应用程序管理功能。<br>新增下载管理员。<br>最优化游戏开发支持。<br>多媒体音效强化。<br>从YAFFS转换到ext4文件系统。<br>支持屏幕截图功能。<br>对黑色及白色的还原更加真实。<br>支持Google Talk视讯功能。<br>2010年12月及2011年1月分别发放2.3.1和2.3.2更新包，修复Nexus S的Bug。</p><p>Android 2.3.3<br>Android 2.3.3更新包于2011年2月9日正式发布，仅针对上一个版本进行了API改进，其他无变化[51]。</p><p>Android 2.3.4<br>Android 2.3.4更新包增加了在Google Talk中使用语音通话和视频聊天的支持[52]。</p><p>屏幕截图功能（电源键+Home）在2.3.4才有实现出来（2011 Xperia:长按Power键，再点击“截图”）</p><p>Android 2.3.5<br>Android 2.3.5更新包于2011年7月25日正式发布，该更新包进行如下改进[53]：</p><p>提升了Nexus S 4G的性能，包括其他性能的提升。<br>修复了存在于三星Galaxy S中存在的蓝牙Bug。<br>升级了内置的Gmail应用程序<br>增强了滚动列表时产生的阴影动画<br>增强了内置的相机功能<br>改善了电池耗电量，增加续航时间。<br>Android 2.3.6<br>Android 2.3.6更新包于2011年9月2日正式发布，修复了语音搜索存在的Bug。该更新包改进了加拿大版本Nexus S存在的使用WiFi时可能导致增加辐射的问题[54][55]。</p><p>Android 2.3.7<br>加入Google Wallet，具备NFC功能的手机实现支付功能</p><h3 id="Android-3-0-1-3-1-3-2-Honeycomb"><a href="#Android-3-0-1-3-1-3-2-Honeycomb" class="headerlink" title="Android 3.0.1/3.1/3.2(Honeycomb)"></a>Android 3.0.1/3.1/3.2(Honeycomb)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Android3.0.png/330px-Android3.0.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.36</p><p>2011年2月2日，Google发布Android 3.0（Honeycomb蜂巢）发布。是第一个Android平板操作系统[56][57][58][59]。全球第一个使用该版本操作系统的设备是摩托罗拉公司于2011年2月24日发布的Motorola Xoom平板电脑[60]。主要更新如下[56]：</p><p>Android 3.0 界面<br>专为平板电脑设计。<br>支持Google eBooks。<br>支持平板电脑大萤幕、高分辨率。<br>改良的Gmail外观。<br>支持3D加速处理。<br>新的通知功能。<br>专为平板电脑设计的用户界面（重新设计的通知列与系统列）。<br>加强多任务处理的界面。<br>重新设计适用大屏幕的键盘及复制粘贴功能。<br>多个标签的浏览器以及私密浏览模式。<br>快速切换各种功能的相机。<br>增强的图库与快速滚动的联系人界面。<br>更有效率的Email界面。<br>支持多核心处理器。<br>3.2最优化7吋平板显示。<br>部分3.0版本的应用程序以2.3版本的方式呈现（如Market），为其缺点。<br>Android 3.1<br>Android 3.1软件开发包于2011年5月10日正式发布[61]。主要更新如下：</p><p>用户界面的改进<br>连接USB配件<br>扩大最近的应用程序列表<br>可调整大小的主屏幕小部件<br>支持外部键盘和鼠标等设备<br>支持操纵杆和游戏控制器<br>FLAC音频播放支持[62][63]<br>高性能的WiFi锁，设备屏幕关闭时维持高性能的WiFi连接。<br>为每个WiFi接入点设置HTTP代理<br>Android 3.2<br>Android 3.2软件开发包于2011年7月15日正式发布[64]。全球第一台使用该版本操作系统的设备是华为公司制造生产的MediaPad平板电脑[65]。主要更新如下：</p><p>改进的硬件支持，包括为更广泛的芯片，并且进行优化。<br>增强应用程序访问SD卡上文件的能力，提供同步功能。<br>增加应用程序兼容性功能，用户可以通过使用兼容性功能适配更多应用程序。<br>新的显示支持功能，为开发人员提供更多的显示外观在不同的Android设备的控制。<br>Android 3.2.1<br>Android 3.2.1更新包于2011年9月20日正式发布，包含以下更新：</p><p>修复存在的Bug和安全性问题，增强系统稳定性和WiFi的性能<br>升级自带的Android Market<br>升级自带的Google Books<br>提升浏览器对Adobe Flash的支持<br>增强对简体中文、繁体中文的手写功能<br>Android 3.2.2<br>Android 3.2.2更新包于2011年8月30日正式发布，该版本修复了在摩托罗拉Xoom 4G上存在的Bug和性能方面的提升。</p><h3 id="Android-4-0-Ice-Cream-Sandwich"><a href="#Android-4-0-Ice-Cream-Sandwich" class="headerlink" title="Android 4.0(Ice Cream Sandwich)"></a>Android 4.0(Ice Cream Sandwich)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a4/Android-4.0.png" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Android_4.0.png/330px-Android_4.0.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.0.1</p><p>Android 4.0（Ice Cream Sandwich冰淇淋三明治）于2011年4月在Google I/O大会上首次被宣布[66]，并且于2011年10月19日正式发布Android 4.0“冰淇淋三明治”操作系统和搭载Android 4.0的Galaxy Nexus智能手机[67]。Android 4.0.1的软件开发包于2011年10月19日正式发布[68]。谷歌公司的发言人加布·科恩（Gabe Cohen）指出，Android 4.0“理论上”与任何一个当前市面上搭载了Android 2.3.x版本的设备兼容[69]。关于Android 4.0的源代码已于2011年11月14日正式公布[70]。</p><p>Android冰淇淋三明治（Ice Cream Sandwich）标志<br>该版本的主要更新内容如下[71][72][73]：<br>统一了手机和平板电脑使用的系统，应用会自动根据设备选择最佳显示方式。<br>提升硬件的性能以及系统的优化，提升系统流畅度。<br>支持在系统中使用虚拟按键，该功能可以取代物理按键。<br>界面以新的标签页形式展示，并且将应用程序和其他内容的图标分类。<br>更方便地在主界面创建文件夹，并且使用“一拖”、“一放”的操作方式。<br>一个定制的启动器<br>改进的可视化语音邮件的能力，加快或减慢语音邮件。<br>在日历中也可以使用多点触控，进行缩放和拖拽操作。<br>Gmail离线搜索，两行预览，和新的任务栏。<br>与其他第三方微博、博客类应用程序的无缝连接，即时更新的内容会被展示在主界面上。<br>Gmail支持缩放操作，支持左拉、右拉进行查看。<br>增加截图功能（可以同时按住电源键和音量向下键进行截图操作）。<br>改进虚拟键盘可能产生的误操作<br>在锁屏状态下对用户设置的某些应用程序进行操作<br>改进的复制、粘贴功能<br>更好的语音集成，实时录音，文本听写等语音功能。<br>通过脸部识别进行解锁屏幕。<br>新标签页模式的网页浏览器，支持最大同时打开16个标签页。<br>自动同步用户手机中的网页书签，可以在桌面版Chrome和其他Android设备中进行同步。</p><p>Android 4.0 界面<br>全新的现代化Roboto字体<br>内置流量监控功能，用户可以对流量进行设置，超出设置流量时，手机会自动关闭上网功能，并且可以随时查看已使用和未使用的流量，并以报表的形式展现出来。<br>随时关闭正在使用的应用程序<br>提升自带的相机功能<br>内置图片处理软件<br>新的图库软件<br>与其他第三方应用程序进行无缝衔接，用户可以在任何界面看到自己需要的消息和图像。<br>新的启动画面，主画面右下角类似Tray的图标，查看正在运行的程序。<br>Google搜索条会固定在启动器最上方<br>应用/小部件页面类似Honeycomb样式<br>增加支持硬件加速的功能[74]<br>Wi-Fi直连功能[75]<br>支持1080p视频播放和录制<br>Android 4.0.1<br>修复Android 4.0中的Bug。</p><p>Android 4.0.2<br>Android 4.0.2更新包于2011年11月28日正式发布，该更新包修复了存在于Verizon版本Galaxy Nexus中的Bug[76][77]。</p><p>Android 4.0.3<br>Android 4.0.3更新包于2011年12月16日发布，包括修复Bug和系统的优化，并且针对图形、数据库、拼写检查、蓝牙功能和其他功能的改进。公布了新的API，包括联系人API，日历增强，新的摄像头应用程序，提高视频稳定和QVGA分辨率和辅助功能的改进，如屏幕的改进等[78]。</p><p>Android 4.0.4<br>Android 4.0.4更新包于2012年2月6日发布，主要更新如下：</p><p>更快的运行性能<br>Android操作系统的漏洞（电池问题）修复<br>3G/4G切换改进<br>信号强度增强<br>新的Power菜单<br>更快速启动<br>自动亮度调节功能改进，有了平滑的过渡。<br>重新调整了相机的Holding down按钮<br>多点触控的问题解决<br>自动旋转更迅速<br>浏览器的性能显著提高<br>最近应用程序列表打开更快速<br>相机UI的变化<br>音量增大<br>键盘问题修复<br>更新新闻及天气应用程序的UI<br>浏览器中的快速控制改进</p><h3 id="Android-4-1-4-2-4-3-Jelly-Bean"><a href="#Android-4-1-4-2-4-3-Jelly-Bean" class="headerlink" title="Android 4.1/4.2/4.3(Jelly Bean)"></a>Android 4.1/4.2/4.3(Jelly Bean)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Android_4.1_on_the_Galaxy_Nexus.jpeg/330px-Android_4.1_on_the_Galaxy_Nexus.jpeg" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Android_4.2_bug.jpg/330px-Android_4.2_bug.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2012年6月28日，Google发布Android 4.1（JellyBean 果冻豆）在Google I/O大会上随搭载Android 4.1的Nexus 7平板电脑一起发布，。主要更新如下：</p><p>Android 4.1 界面<br>基于Android 4.0改善。<br>“黄油”计划（Project Butter），号称可以让 Jelly Bean 的体验像“黄油般顺滑”（提升用户页面的速度与流畅性，但对低硬件条件的设备效果不大）<br>“Google Now”可在 Google 日历内加入活动举办时间、地点，系统就会在判断当地路况后，提前在适当的出门时间给予通知。<br>离线语音输入。<br>Expandable notifications：通知中心显示更多消息，如支持拉开以查看详细图片（如截屏）。<br>更多平板种类的最优化（主要针对小尺寸平板）。<br>Google Now：集成性助理。类似Apple的Siri、Microsoft的Cortana。<br>Google Play 增加电视视频与电影。<br>Google Play采用智能升级，更新应用只会下载有改变的部分以节约时间、流量、电量，平均只需下载原APK文件的三分之一。<br>提升反应速度。<br>强化默认键盘。<br>大幅改变用户界面设计。<br>更多Google的云集成。<br>恶意软件的保护措施，强化ASLR。<br>取消内置 Flash Player，并且Adobe声明停止开发，但可自行安装APK。。<br>Android 4.1.1<br>Android 4.1.1更新包于2012年7月23日发布，主要是修复Nexus 7的Bug。</p><p>Android 4.1.2<br>Android 4.1.2更新包于2012年10月9日发布，主要更新如下：</p><p>加入主画面的旋转功能<br>一些错误修正<br>提升性能及稳定性<br>单手指开合通知中心消息<br>2012年10月30日，Google 发布 Android 4.2（JellyBean 果冻豆）。Google原本预计于2012年10月29日于纽约发布Android 4.2，但因为飓风桑迪吹袭被取消[79]，而改以新闻稿发布，以“一种新口味的果冻豆”（A new flavor of Jelly Bean）作口号。首款搭载Android 4.2的手机LG Nexus 4及平板电脑Nexus 10于2012年11月23日上市[80][81]。主要更新如下：</p><p>支持多用户登录，一部设备上可有多个帐号（仅适用于平板电脑）。<br>通知中心内新增了设置键。<br>PhotoSphere 360°全景拍摄。<br>Google Now 更新，除了搜索外，也可查看 Gmail 与飞机航班等数据，更提供用户购买票卷，股票涨跌及新闻等信息。<br>Google Now 新增航班追踪功能、酒店、餐厅预订，与音乐和电影推荐功能。<br>Gmail 邮件可缩放显示。<br>支持手势输入。<br>增加为盲人用户设计的语音输出及手势模式导航功能。<br>连点三次可放大整个显示页及两指旋转和缩放。<br>可直接进行操作的状态通知列功能。<br>内置时钟新增世界时钟，秒表和定时器。<br>改进锁屏：支持小部件，可于屏幕锁定界面直接打开相机功能。<br>支持多媒体无线传输 Miracast。<br>屏幕锁定时可显示Widget，唯支持的Widget十分有限（基于开发者有无加入此功能）。<br>增加“Daydream（白日梦）”功能,其功能类似于屏幕保护。</p><p>Android 4.2的彩蛋<br>Android 4.2.1<br>修复Android 4.2中的Bug。</p><p>Android 4.2.2<br>Android 4.2.2更新包于2013年2月11日发布，主要更新如下：</p><p>性能及稳定性的提升<br>一些错误修正<br>改善蓝牙A2DP流问题<br>Google Play在下载内容时会显示剩余的时间<br>在快速设置中长按WiFi和蓝牙图标可切换开关<br>当设备电量低于95%并开始无线充电时会发出提示音<br>在USB调试加入白名单功能<br>优化电池耗电量，增加续航时间。<br>2013年7月25日，Google发布Android 4.3（JellyBean果冻豆）。主要更新如下:</p><p>“蓝牙低功耗”功能（蓝牙4.0），开启蓝牙后，耗电量相比之前大幅降低。<br>支持OpenGL ES 3.0，为Android游戏带来更出色的视觉体验。<br>支持DRM APIs，提供数字版权加密技术支持。<br>支持4K，并加入对640PPI（XXXHDPI）的支持。<br>提高了全景相机的校准和缝合，并优化曝光修正。<br>支持TRIM指令，使得内存不会越用越慢。<br>内含app ops ，可让用户控制app权限的功能，限制装载app时受予过多不必要的隐私权限。(此功能为隐藏，可装PDroid Manager 使用)。<br>支持RTL语言。<br>2013年10月5日，Google发布Android 4.3.1（JellyBean 果冻豆）。主要更新如下：</p><p>改进系统性能和稳定性。</p><h3 id="Android-4-4-4-4-1-4-4-2-4-4-3-4-4-4-KitKat"><a href="#Android-4-4-4-4-1-4-4-2-4-4-3-4-4-4-KitKat" class="headerlink" title="Android 4.4/4.4.1/4.4.2/4.4.3/4.4.4(KitKat)"></a>Android 4.4/4.4.1/4.4.2/4.4.3/4.4.4(KitKat)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Nexus_5_%28Android_4.4.2%29_Screenshot.jpg/330px-Nexus_5_%28Android_4.4.2%29_Screenshot.jpg" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Android_4.4_bug.jpg/330px-Android_4.4_bug.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2013年10月31日，Google发布Android 4.4（奇巧Kitkat）。主要更新如下：</p><p>Android 4.4.2 界面<br>支持语音打开Google Now（在主画面说出“OK,Google”）。<br>在阅读电子书、玩游戏、看电影时支持全屏模式（Immersive Mode）。<br>优化存储器使用，在多任务处理时有更佳的工作表现。<br>新的电话通信功能。<br>旧有的SMS应用程序集成至Hangouts。<br>Emoji Keyboard 集成至 Google 键盘。<br>支持 Google Cloud Print 服务，让用户可以利用户中或办公室中连接至Cloud Print的打印机，印出文件。<br>支持 Office 应用程序直接打开及存储用户在 Google Drive 内的文件，即时同步更新文件。<br>支持低电耗音乐播放。<br>全新的计步器。<br>全新的 NFC 集成。<br>全新的 Java 虚拟机运行环境 ART（Android Runtime）。<br>支持 Message Access Profile（MAP）。<br>支持 Chromecast 及新的 Chrome 功能。<br>支持隐藏式字幕。<br>完全封锁 Adobe Flash player 功能。</p><p>Android 4.4的彩蛋<br>2013年12月5日 Google 发布Android 4.4.1（Kitkat）。主要更新如下：<br>修正 Nexus 5 的对焦、白平衡等相机问题。<br>2013年12月9日 Google 发布 Android 4.4.2（Kitkat）。主要更新如下：</p><p>修正 Android 4.4.1 中的 Bug。<br>2014年6月2日 Google 发布 Android 4.4.3（Kitkat）。主要更新如下：</p><p>重新设计拨号界面。<br>WebView 版本升级至 version 33。<br>2014年6月20日 Google 发布 Android 4.4.4（Kitkat）。主要更新如下：</p><p>修复了此前曝光的OpenSSL漏洞有关，同时对WebView、Chromium做出了相应调整，并修复了些许Bug。</p><h3 id="Android-5-0-5-0-1-5-0-2-Lollipop"><a href="#Android-5-0-5-0-1-5-0-2-Lollipop" class="headerlink" title="Android 5.0/5.0.1/5.0.2(Lollipop)"></a>Android 5.0/5.0.1/5.0.2(Lollipop)</h3><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Android_L_Develpment_Preview.png/330px-Android_L_Develpment_Preview.png" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Android_5.0_bug.jpg/330px-Android_5.0_bug.jpg" alt=""></p><p>2014年6月25日，Google于I/O大会上展示Android L的开发者预览版本，并开放下载。</p><p>2014年10月16日，Google发布Android 5.0（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>Android 5.0 界面<br>支持64位处理器。<br>支持蓝牙4.1。<br>相机可存扩展名为*.dng的raw档。<br>采用全新Material Design界面。<br>全面由 Dalvik 虚拟机转用 Android RunTime（ART）编译虚拟机。官方宣称新的虚拟机相较于旧虚拟机，性能可提升四倍。<br>改良的通知界面及新增Priority Mode。<br>预载省电及充电预测功能。<br>新增自动内容加密功能。<br>新增多人设备分享功能，可在其他设备登录自己账号，并获取用户的联系人、日历等Google云数据。<br>强化网络及传输连接性，包括Wi-Fi、蓝牙及NFC。<br>强化多媒体功能，例如支持RAW格式拍摄。<br>强化“OK, Google”功能。<br>改善Android TV的支持。<br>提供低视力的设置，以协助色弱人士。<br>改善Google Now功能。</p><p>Android 5.0的彩蛋<br>2014年12月4日Google发布Android 5.0.1（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：<br>修复打开ADB调试后设备无法启动。<br>修复恢复出厂设置后锁屏时触摸输入有偏差。<br>修复访问特定Wi-Fi AP时的握手协议问题。<br>修复重启后代理服务器失效等。<br>2014年12月21日Google发布Android 5.0.2（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>修复4处Wi-Fi版本BUG。<br>修复两处GSM版本BUG。<br>更新预编译内核。<br>更新四线程模拟SD卡。<br>改进交互式加载。<br>改进fstrim应用。</p><h3 id="Android-5-1-5-1-1-Lollipop"><a href="#Android-5-1-5-1-1-Lollipop" class="headerlink" title="Android 5.1/5.1.1(Lollipop)"></a>Android 5.1/5.1.1(Lollipop)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Android_5.0-en.png/330px-Android_5.0-en.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2015年3月10日，Google发布Android 5.1（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>Android 5.1 界面<br>对多卡和高清语音的支持。<br>快速设置Wi-Fi和蓝牙。<br>通过“设备保护”功能带来更好的安全性。<br>最优化音量调节。<br>2015年4月22日Google发布Android 5.1.1（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>修复存储器泄漏(memory leak)的问题。</p><h3 id="Android-6-0-6-0-1-Marshmallow"><a href="#Android-6-0-6-0-1-Marshmallow" class="headerlink" title="Android 6.0/6.0.1(Marshmallow)"></a>Android 6.0/6.0.1(Marshmallow)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Android_6.0-en.png/330px-Android_6.0-en.png" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Android_M_Easter_egg.jpg/330px-Android_M_Easter_egg.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.14.52</p><p>2015年5月29日，Google于I/O大会上展示Android M的开发者预览版本，并开放下载。 2015年10月5日，Google发布Android 6.0（棉花糖Marshmallow）。</p><p>主要更新如下：</p><p>Android 6.0 界面<br>增加全新的权限机制，针对 Android 6.0 及以上系统版本开发的应用程序在使用敏感权限（如拍照、查阅联系人或短信）时需要先征求用户同意。<br>增加Chrome Custom Tab功能。<br>将Chrome部分功能新增到Webview界面上。<br>增加Android Pay付费功能。<br>原生系统支持指纹识别功能，用于设备解锁及在Play商店代替输入密码。<br>新增Doze功能，可视环境调整设备性能，而减少电源的消耗（Google宣称能比之前的版本的Nexus 5和Nexus 6省电30％）。<br>支持USB Type C，可进行更快速的充电。<br>可将内置存储空间与SD存储卡空间格式化，合并成一个存储空间。<br>简化音量控制的操作。<br>其它细节改善。<br>2015年12月7日，Google发布Android 6.0.1（棉花糖Marshmallow）。</p><p>主要更新如下：</p><p>Android 6.0的彩蛋<br>加入 200 个表情符号。<br>“零打扰”模式中，让“直到下次闹铃响时重新启动”的选项回归。<br>修复系统错误。</p><h3 id="Android-7-0-7-1-1-7-1-2-Android-Nougat"><a href="#Android-7-0-7-1-1-7-1-2-Android-Nougat" class="headerlink" title="Android 7.0/7.1.1/7.1.2(Android Nougat)"></a>Android 7.0/7.1.1/7.1.2(Android Nougat)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Android_7.0-en.png/330px-Android_7.0-en.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2016年3月9日，Google发布Android N的开发者预览版本，并开放下载。 2016年8月22日，Google发布Android 7.0（牛轧糖Nougat）。</p><p>主要更新如下：</p><p>Android 7.0 界面<br>支持多视窗模式<br>加入应用在 Android Wear 上的 RemoteInput notification API<br>强化Doze 的省电功能<br>加入暗色主题<br>强化Smart Lock 功能<br>加入 Tile API ，允许应用程序开发者在“快速设置”中添加瓷块。<br>Recent App 加入全部清除<br>加入新版 Emoji<br>支持 Vulkan<br>更新App Folder<br>2016年12月5日，Google发布Android 7.1.1（牛轧糖Nougat）。 主要更新如下：</p><p>增加了对其“图像键盘”的支持<br>增加了更多emoji表情符号<br>增加了应用程序快捷操作<br>2017年4月4日，Google发布Android 7.1.2（牛轧糖Nougat）。 主要更新如下：</p><p>修复系统错误<br>提升系统性能</p><h3 id="Android-8-0-Android-Oreo"><a href="#Android-8-0-Android-Oreo" class="headerlink" title="Android 8.0(Android Oreo)"></a>Android 8.0(Android Oreo)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Android_Oreo_8.1_screenshot.png/330px-Android_Oreo_8.1_screenshot.png" alt=""></p><p>2017年3月21日，Google发布Android Oreo的开发者预览版本。</p><p>2017年8月21日，Google发布Android 8.0（奥利奥 Oreo）。</p><p>Android 8.1 界面<br>强化与用户交互之性能<br>提高电池使用寿命<br>通知列表<br>应用图标的通知<br>子母画面<br>支持 Google Assistant 的智能选字工具<br>背景 App 的运行限制<br>自适应图标<br>改进的 MediaRecorder API<br>模块化的系统 Project Treble<br>多种商务功能</p><h3 id="Android-P"><a href="#Android-P" class="headerlink" title="Android P"></a>Android P</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Android_P.JPG/330px-Android_P.JPG" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Android_9.0.jpg/330px-Android_9.0.jpg" alt=""></p><p>2018年3月7日，Google发布Android P的开发者预览版本，并开放下载。 2018年5月8日，Google I/O大会公布许多Android P功能。</p><p>(以下为暂时新增功能，并非最终版本功能)</p><p>Android P 标志<br>为快速设置菜单设计的新用户界面[82]<br>时钟移动到通知栏的左侧[83]<br>屏幕下方的dock加入半透明背景[83]<br>取消省电模式的橙色条[82]<br>电源选项中加入截屏按钮[83]<br>锁定（Lockdown）功能，开启后将禁用生物识别<br>图标加入更多圆角<br>在应用之间切换，或在应用内部菜单间切换时，使用新的动画<br>通知更加丰富，能够显示会话的更完整内容，以及类似Google开发的Reply的智能回复<br>经过重新设计的音量滑块<br>可在息屏上显示电量<br>可能重新加入的NFC解锁功能<br>实验性功能（一般情况下隐藏在Feature Flag功能表中），例如重新设计的“关于手机”页面，以及驾驶时自动启用蓝牙功能等。[84]</p><p>Android P的彩蛋<br>DNS over TLS<br>支持高效率图像文件格式<br>（用于具有类似iPhone X的异形屏）全新的手势操作界面，不带返回键和多任务键<br>重新设计的任务管理器界面，具有Google搜索栏<br>令用户可在仪表盘得知自己在应用中已停留多久的“数字健康”功能<br>将设备正面朝下放置可进入请勿打扰模式，只允许紧急通知<br>优化用户最常用的应用以大幅省电的自适应省电功能<br>基于个人偏好设置的自动亮度功能<br>“Wind down”功能：允许用户设定一个休息时间，到时系统界面会变灰以防止夜间进一步长时间使用。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Android_robot_2014.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Android_robot_2014.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Android（读音：英：[‘ændrɔɪd]，美：[ˈænˌdrɔɪd]），常见的非官方中文名称为&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/Android&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;安卓&lt;/a&gt;，是一个基于Linux内核的开放源代码移动操作系统，由Google成立的Open Handset Alliance（OHA，开放手持设备联盟）持续领导与开发，主要设计用于触屏移动设备如智能手机和平板电脑与其他便携式设备。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Google" scheme="http://deepcreator.com/tags/Google/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Android" scheme="http://deepcreator.com/tags/Android/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5G</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/5G.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/5G.html</id>
    <published>2018-06-01T01:08:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T01:16:13.177Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/5g-speedometer-logo.jpg" alt=""></p><blockquote><p>在物联网、车联网和大数据时代，网络速度提升100倍，能带来怎样的机会？</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/5g-speedometer-logo.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在物联网、车联网和大数据时代，网络速度提升100倍，能带来怎样的机会？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="5G" scheme="http://deepcreator.com/tags/5G/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Madrid System</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Madrid%20System.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Madrid System.html</id>
    <published>2018-05-31T09:37:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:40:43.109Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/trademarklaw20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="trademarklaw20180531.JPG"></p><blockquote><p>  <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C%E4%BD%93%E7%B3%BB" target="_blank" rel="noopener">马德里体系</a>（ Madrid system，全称 the Madrid system for the international registration of marks，全称为商标国际注册马德里体系），包括《巴黎公约》中关于商标国际保护的补充，《马德里议定书》，以及《马德里协定》。马德里体系旨在方便商标在世界各个不同法体中进行注册。</p></blockquote><a id="more"></a><p>《马德里协定》<br>全称为《商标国际注册马德里协定》（Madrid Agreement Concerning the International Registration of Marks），是关于商标保护的国际条约，1891年订立于西班牙的马德里，次年正式生效。</p><p>《马德里议定书》<br>全称为《马德里协定有关议定书》（Protocol Relating to the Madrid Agreement ），于1989年通过，1995年12月1日生效，1996年4月1日正式实施。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/trademarklaw20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;trademarklaw20180531.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C%E4%BD%93%E7%B3%BB&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;马德里体系&lt;/a&gt;（ Madrid system，全称 the Madrid system for the international registration of marks，全称为商标国际注册马德里体系），包括《巴黎公约》中关于商标国际保护的补充，《马德里议定书》，以及《马德里协定》。马德里体系旨在方便商标在世界各个不同法体中进行注册。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="System" scheme="http://deepcreator.com/tags/System/"/>
    
      <category term="Madrid" scheme="http://deepcreator.com/tags/Madrid/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Berne Convention</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Berne%20Convention.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Berne Convention.html</id>
    <published>2018-05-31T09:34:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:36:28.784Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Berne_Convention_signatories.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Berne_Convention_signatories.png"></p><blockquote><p> 《伯尔尼保护文学和艺术作品公约》（法语：Convention de Berne pour la protection des œuvres littéraires et artistiques），简称<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%AF%E5%B0%94%E5%B0%BC%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%92%8C%E8%89%BA%E6%9C%AF%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%85%AC%E7%BA%A6" target="_blank" rel="noopener">《伯尔尼公约》</a>，是关于著作权保护的国际条约。《公约》生效至今（2013年）进行过8次补充和修订，共有167个签约国。</p></blockquote><a id="more"></a><p>历史</p><p>1886年9月9日制定于<strong>瑞士伯尔尼</strong>，原始签字国有瑞士、英国、比利时、德国、法国、意大利、西班牙、利比里亚、海地和突尼斯等10国。<br>1896年5月4日于巴黎补充。<br>1908年11月13日于柏林修订。<br>1914年3月20日于伯尔尼补充。<br>1928年6月2日于罗马修订。<br>1948年6月26日于布鲁塞尔修订。<br>1967年7月14日于斯德哥尔摩修订。<br>1971年7月24日于巴黎修订。<br>1979年10月2日更改。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Berne_Convention_signatories.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Berne_Convention_signatories.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 《伯尔尼保护文学和艺术作品公约》（法语：Convention de Berne pour la protection des œuvres littéraires et artistiques），简称&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%AF%E5%B0%94%E5%B0%BC%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%92%8C%E8%89%BA%E6%9C%AF%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%85%AC%E7%BA%A6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;《伯尔尼公约》&lt;/a&gt;，是关于著作权保护的国际条约。《公约》生效至今（2013年）进行过8次补充和修订，共有167个签约国。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Copyright" scheme="http://deepcreator.com/tags/Copyright/"/>
    
      <category term="Berne" scheme="http://deepcreator.com/tags/Berne/"/>
    
      <category term="Convention" scheme="http://deepcreator.com/tags/Convention/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Africa</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Africa.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Africa.html</id>
    <published>2018-05-31T09:00:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T07:58:38.714Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Africa_orthographic_projection.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Africa_orthographic_projection.png"></p><blockquote><p> 阿非利加洲（拉丁语：Africa），简称非洲，位于地球东半球西部，欧洲之南，亚洲以西，地跨赤道南北，面积为30,221,532平方公里，占全球总陆地面积的20.4%，人口约为12亿 (截止到2016年)，目前约占全球总人口16%。非洲是世界面积第二大洲，同时也是人口第二大洲。<br>非洲是世界古人类和古文明的发祥地之一，目前，世界上最古老的人类化石就是在东非被发现的。非洲北部的埃及是世界文明发源地之一。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="专利立法动态"><a href="#专利立法动态" class="headerlink" title="专利立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/zlfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">专利立法动态</a></h2><p>2017-01-16ARIPO修订《专利、实用新型和外观设计议定书》<br>2016-07-05吉布提共和国加入《专利合作条约》<br>2016-05-09联合国敦促非洲加快建立泛非洲知识产权机构<br>2015-03-18为什么应该支持最不发达国家延长授予和执行药品专利期要求<br>2015-03-09南非期待专利改革<br>2014-01-21南非药企被指计划拖延专利法改革<br>2013-09-06南非即将发布知识产权政策草案<br>2012-11-01南非：专利法改革将惠及癌症病人和艾滋病病毒携带者<br>2012-09-07塞拉利昂议会颁布2011年专利和工业法</p><h2 id="商标立法动态"><a href="#商标立法动态" class="headerlink" title="商标立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/sbfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">商标立法动态</a></h2><p>2017-09-06印度驰名商标的认定<br>2015-06-16WIPO加大“数字化非洲”努力 商标持有人将获益<br>2014-12-25非洲国家签署《马德里议定书》<br>2014-08-10南非计划将于2015年实施烟草平装法</p><h2 id="版权立法动态"><a href="#版权立法动态" class="headerlink" title="版权立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/bqfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">版权立法动态</a></h2><p>2017-11-10图书馆电子信息联盟谈马拉维新《版权法》<br>2017-01-22南非版权法修订草案中合理使用条款的重要性<br>2016-09-26乌干达注册服务局将着手解决版权法瓶颈问题<br>2016-01-27尼日利亚版权改革的透明度受到质疑<br>2015-11-24尼日利亚准备为数字时代修改其版权制度<br>2015-09-30南非政府在作者死后接手版权令人担忧<br>2015-09-10南非政府会议表达了人们对版权法草案的意见<br>2015-08-21关注南非版权法修正案草案中公共利益的大会召开<br>2015-07-10发展中国家广播机构要求WIPO进行国际信号保护<br>2013-08-19南非：处理网络知识产权的政策发布<br>2013-08-07尼日利亚版权委员会寻求打击网络盗版的新立法<br>2012-12-06尼日利亚联邦政府批准发布版权征税法令<br>2012-08-13南非：著作权审查委员会报告即将公布</p><h2 id="其它立法动态"><a href="#其它立法动态" class="headerlink" title="其它立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/qtfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">其它立法动态</a></h2><p>2018-03-26非洲地区知识产权组织对《海拉尔议定书》进行修订<br>2018-01-04非洲地区知识产权组织对其公约进行修订<br>2017-11-24刚果民主共和国对知识产权官费进行调整<br>2017-11-10乌干达议会通过《国家生物安全法案》<br>2017-06-09南非内阁审查知识产权政策草案<br>2016-08-12利比里亚：只有意识提升能使版权法奏效<br>2016-08-12博茨瓦纳试行大学知识产权政策<br>2016-08-01加纳议会批准两个促进优质种子与化肥生产与供应的条例<br>2016-07-21肯尼亚“反创新”ICT执业人员法案遭到反对<br>2016-06-28非洲地区工业产权组织审查《阿鲁沙保护植物新品种协定实施条例草案》<br>2016-06-23巴基斯坦：《植物育种者权利法案》停滞10年<br>2016-04-15非洲科技初创企业面临诸多挑战<br>2016-04-11莫桑比克新《工业产权法典》生效<br>2015-12-17肯尼亚正在审查知识产权法<br>2015-08-24ARIPO的《斯瓦科普蒙德议定书》生效<br>2015-08-21津巴布韦：知识产权政策即将出台<br>2015-07-16ARIPO新植物协定：与农民和育种者权利相冲突？<br>2014-06-27纳米比亚贸工部长期望年内出台企业和知识产权法<br>2014-04-10新加坡法律部拟定屏蔽盗版网站新方案<br>2014-02-24南非传统知识保护法案修改知识产权法律<br>2013-09-22南非知识产权政策草案将引发一场争论战<br>2013-08-27南非将实行新知识产权政策 博士茶产业寻求保护<br>2013-05-06肯尼亚国家知识产权政策将在今年适时推出<br>2013-04-09非洲地区保护植物新品种立法草案引发抗议<br>2012-09-25南非知识产权法修订草案被打回议会<br>2012-09-07塞拉利昂议会颁布2011年专利和工业法</p><h2 id="专利战争：印度是否在改变游戏规则？"><a href="#专利战争：印度是否在改变游戏规则？" class="headerlink" title="专利战争：印度是否在改变游戏规则？"></a><a href="https://bbs.mysipo.com/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=91460&amp;highlight=%E5%8D%B0%E5%BA%A6" target="_blank" rel="noopener">专利战争：印度是否在改变游戏规则？</a></h2><p>2014-2-24 19:33:13</p><p>过去几年，有关药品专利和印度试图保护和管理国内市场的新闻已经引发了世界各地知识产权观察人士、特别是制药行业人士的关注。</p><p>其中较为知名的进展包括印度对一项专利药物颁发强制许可，以及瑞士制药巨头诺华提出的质疑印度专利法的漫长诉讼。</p><p>从今年到目前的进展来看，制药行业的知识产权问题和改善药品获取的努力——不只是在印度，也包括在南非——在接下来的一段时间内似乎注定还会牢牢抓住观察人士的眼球。</p><p>首先，据称来自美国制药企业默克公司的一封电子邮件成为媒体报道的主题。该邮件详细描述了一项意图破坏南非专利改革计划的行动。</p><p>这封邮件是由知识生态国际（KEI）公布的。</p><p>当为改善药品获取而四处奔走的民间团体仍在指责上述行动及行动背后的策划者时，德国最大制药企业拜耳公司的CEO却发表言论称该公司的抗肿瘤药物多吉美（Nexavar）是为“能够负担该昂贵药品的西方病人”研发的，而非为了“印度市场”。这一言论引发了震惊且沮丧的活动人士的严厉批评。</p><p>拜耳对其药品在印度被颁发强制许可极为震怒，其CEO马金．德克斯（Marijn Dekkers）称，印度的决定“有着极强的政治动机，而且在本质上……就是偷窃”。</p><p>无国界医生组织（MSF）政策主管兼分析师罗希特．马帕尼（Rohit Malpani）完全不同意上述解释。他对记者说道：“印度政府的所作所为完全符合世界贸易组织贸易规则以及已经落实世界贸易组织规则的印度国内法律。”去年，马帕尼曾在美国国会有关印度贸易政策的一场听证会上出席作证。</p><p>德克斯认为，颁发强制许可和缺乏专利保护将破坏制药行业的创新。而一些观察人士提出，对大多数人都无法负担的药品颁发强制许可或将削弱拜耳等企业的资源或对其研发工作带来不利影响。</p><p>《知识产权、制药企业和公共健康》一书的合编者伦敦经济学院教授科恩．沙德伦教授（Ken Shadlen）则表示：“我认为没有多少人真正相信一国因为某种药品价格过高销量过少而对其颁发强制许可这一做法会对创新产生巨大影响。”</p><p>尽管承认影响将较为微小，但拜耳在一份书面回应中称，他们担心的是产生扩散效应，“多重扩散将引发整个行业面临普遍的威胁”。</p><p>“从经济角度看来，目前为止还没有产生广泛影响，但如果未来涉及更多产品，结果可能会不一样。”拜耳还补充说，<strong>如果印度等国家被其他国家视为“榜样”，“一些司法辖区的知识产权保护可能就将被削弱”。</strong></p><p>这或许就将成为一个转折时刻，因此基于研发的大型制药企业才表示严重关切。改革的趋势已然显现——<strong>南非已经采取措施修订该国专利法，希望借此解决对药品价格的担忧。</strong></p><p>而且，诸如印度、中国、南非和巴西等中等收入国家有可能发展成大型药企需关注的高收益市场，因为这些国家的市场一直持续增长。鉴于对未来收益的预期，马帕尼说道：“制药企业对印度设立的先例表示担忧，他们希望长期阻止这些国家落实保护公共健康的此类政策。”</p><p>　　这与大型药企希望保持自身营利且目前依旧值得信任的商业模式的愿望是一致的。这种模式正是由专利体系所保证，也是制药企业所拼命维系的。大型药企认为必须不惜花费任何代价阻止他人挑战对其有利的部署，包括通过屡试不爽的政治施压。</p><p>　　例如，本月，<a href="https://deepcreator.com/IPR/GIPC.html">美国商会</a>就已呼吁美国政府在知识产权问题上加大对印度施压，希望以此阻止印度企业生产受专利保护药物的廉价版本。美国已经将印度列入“优先观察国名单”。该榜单所列国家皆为美国认为其知识产权保护工作不力需要进行密切关注的。</p><p>　　美国商会现在希望美国贸易代表将印度列为“优先指定国家”，也就是将印度列为世界上保护知识产权最为不力的国家榜单。</p><p>　　与此同时，美国国际贸易委员会在上周举行了为期两天的听证会，调查印度的贸易和投资举措。听证会邀请了与此事相关的各个方面的驻美发言人。</p><p>　　政府之间进行利益交换很常见，尤其在处理贸易问题时。所以有些人提出，印度和南非是否可以坚持自己的立场，尤其在西方国家政府的压力下。</p><p>　　沙德伦对此表示：“很显然很难，因为这中间涉及政府间的关系和许多问题。印度政府已经在相当一段时间内抗住了压力。我不认为印度政策因为个别企业的反对和外部压力就会发生重大改变。”</p><p>　　<strong>而对于南非来说，南非已经不是第一次作为制药企业的联合攻击目标了：在21世纪到来之际，39家主要跨国企业就因南非颁布了一项使药品价格更为低廉的法律而将该国政府告上法庭。南非政府坚持了自己的立场，最后在2001年，迫于公众和欧洲政府的压力，这些企业放弃了诉讼。</strong></p><p>　　眼下随着南非正准备实行重大的专利改革，比勒陀利亚政府似乎再一次展示了自己的决心。该国贸易部长最近在接受记者采访时说道，他们正寻求“在创新、可负担的药品和更新南非知识产权体制之间达成平衡”。</p><p>　　这一次，同样也有相当一部分人支持南非的立场。世界卫生组织总干事陈冯富珍（Margaret Chan）对南非给予强烈声援，明确表示“任何政府在为公共健康做正确的事情时都不应受到利害相关方的恐吓”。</p><p>　　<strong>南非的力图改革和印度的专利争议都是有关药品价格的一场更大争议的一部分</strong>。在中低收入国家，这些措施都是因为政府强烈地意识到了更新医疗体系、扩大药品获取的必要性。</p><p>　　同时，引发品牌制药企业担忧的其他因素也从更接近他们本土的地方爆发：许多西方国家还未从金融危机中恢复过来，一些国家还有可能更深地陷入经济下滑的泥淖中，这些国家可能也已注意到印度采取的措施已经大幅拉低了药品价格。</p><p>　　马帕尼说道：“发达国家的公民也许会问，在药品的可承受性已经成为每个医疗保健体系如此核心问题的情况下，为何他们本国政府不采取与印度类似的措施？”</p><p>　　实际上，发达国家也许已经勒紧了裤腰带。沙德伦指出：“大型制药企业正面临在经合组织（OECD）许多成员国降低药品价格的压力，在这些国家，开支问题正迫使政府就降低药品价格开展谈判”。</p><p>　　总部位于发达国家的大型药企一直能够依赖于美国和欧洲这些他们最看重的市场对他们利益的保护。正如拜耳在回复中所说的，药企正是希望在这些地方“从昂贵药品中收到回报”。任何对这种部署的削弱都将被视为对整个行业利益的损害。</p><p>　　整个事件以及政府和制药企业的回应实际上是1995年生效的世界贸易组织《与贸易相关的知识产权协定》（TRIPS）的一个遗患。当发展中国家开始在他们所签订协议的限制框架下想办法为国民确保可负担得起的药物时，就发生了人们在印度看到的一幕——质疑专利体制并引发法律争议。</p><p>　　印度针对大型药企采取的行动使这个国家被许多人认为是游戏规则变更者。或是通过拒不给予专利（例如在诺华公司的格列卫一案中），或是对受专利保护药物颁发强制许可（例如对拜耳的多吉美），印度已经成功将一些价位极高的药品逼入绝境。然而，也许更重要的是，这为希望沿此道路走下去的其他国家带来了希望。如果更多发展中国家真的发起改革，发达国家也颁布措施降低药品价格，那将是大型药企面临的关键时刻，迫使他们去重新思考自己的商业模式，包括将关注重点从高边际收益转向更大销量。</p><p>　　尽管承认“过去十年有一些好的尝试”，但是马帕尼坚称，印度和南非等国有义务“继续关注自己国民的需求，因为药企本身肯定不会停止对这些国家的知识产权规则施加无穷无尽的压力。”（编译自知识产权观察）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Africa_orthographic_projection.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Africa_orthographic_projection.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 阿非利加洲（拉丁语：Africa），简称非洲，位于地球东半球西部，欧洲之南，亚洲以西，地跨赤道南北，面积为30,221,532平方公里，占全球总陆地面积的20.4%，人口约为12亿 (截止到2016年)，目前约占全球总人口16%。非洲是世界面积第二大洲，同时也是人口第二大洲。&lt;br&gt;非洲是世界古人类和古文明的发祥地之一，目前，世界上最古老的人类化石就是在东非被发现的。非洲北部的埃及是世界文明发源地之一。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Africa" scheme="http://deepcreator.com/tags/Africa/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
