<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Ai Lab</title>
  
  <subtitle>Minority, Truth, Value</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://deepcreator.com/"/>
  <updated>2018-06-01T02:20:15.105Z</updated>
  <id>http://deepcreator.com/</id>
  
  <author>
    <name>DeepCreator</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>iOS</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/iOS.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/iOS.html</id>
    <published>2018-06-01T01:12:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T02:20:15.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/ios20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="ios20180601.JPG"></p><blockquote><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/IOS" target="_blank" rel="noopener">iOS</a>（原名iPhone OS，自第四个版本改名为iOS）是苹果公司为移动设备所开发的专有移动操作系统，属于类Unix系统，支持设备包括iPhone、iPod touch和iPad。与Android不同的是iOS不支持任何非苹果公司的硬件设备。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/appledevices20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="appledevices20180601.JPG"></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/appletimeline20180601.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="appletimeline20180601.png"></p><h2 id="批评"><a href="#批评" class="headerlink" title="批评"></a>批评</h2><p>基于iOS的（即iPhone、iPod Touch和iPad），或是其他非基于iOS的（即iPod Classic、iPod Nano和iPod Shuffle），均被批评捆绑iTunes，让iTunes Store垄断这些设备。</p><p>发布应用程序只能使用苹果规定的API，不得使用或调用任何公开或私有的API。应用程序起初必须以Objective-C、C、C++或执行iPhone OS Webkit的JavaScript语言编写，代码仅能用C、C++编写，Objective-C需可编译，直接链入API的文件（禁止应用程序透过中介编译、兼容层和工具链入API）。</p><p>苹果公司在iOS中加入开发限制，使得在iOS开发自有应用显得困难，例如：苹果规定在iOS平台上所有浏览器都必须在自家WebKit渲染引擎上执行，使得非Safari的浏览器如Google Chrome、Mozilla Firefox 、Opera必须修改程序码配合苹果公司牺牲这些浏览器的独有技术及功能，且在iOS中预设的浏览器是Safari，无法使用其他浏览器取代。</p><p>苹果对iOS视频音频编解码器的限制，让iOS设备只支持自家拥有专利的<strong>H.264</strong>及<strong>AAC</strong>，排斥先进的开源编解码器方案，如VP9和Opus。让自家的影音格式在市场上保持优势。</p><p>许多用户表示苹果公司通过iOS版本更新的方式拖慢手机运行速度[19]，以加速用户换机意愿，使iPhone的销量提高，苹果官方更表示每支iPhone默认寿命约三年。</p><h2 id="iOS越狱"><a href="#iOS越狱" class="headerlink" title="iOS越狱"></a>iOS越狱</h2><p>（英语：iOS Jailbreaking）又称JB，是用于获取iOS最高权限（类似Android中的ROOT）的一种技术。越狱完成后设备将运行带有最高权限的iOS系统，一般来说越狱工具会辅助在已获取权限的iOS环境下安装一款名为Cydia的软件。Cydia是一款由开发者Jay Freeman主导开发的iOS第三方插件应用商店，通过此软件可以完成越狱前不可能进行的动作，例如在不连接电脑之下安装App Store以外的软件、更换外观主题、运行Shell程序、甚至可能解开运营商对手机网络的限制（即俗称的“解锁”）。[14]如果进行了“不完美越狱”（Tethered Jailbreak），那么设备将无法在没有电脑辅助启动的环境下重新启动。Jay Freeman在2010年10月估计，全球大概有10%的iPhone曾进行过越狱。</p><h2 id="系统构架"><a href="#系统构架" class="headerlink" title="系统构架"></a>系统构架</h2><p>iOS使用基于与苹果Mac 电脑不同的ARM架构的64位或32位之中央处理器，使用由PowerVR视频卡渲染的Metal以Darwin作为基础。iOS分为核心操作系统层（the Core OS layer）、核心服务层（the Core Services layer）、媒体层（the Media layer）及触控应用层（the Cocoa Touch layer）。</p><h2 id="iOS版本历史"><a href="#iOS版本历史" class="headerlink" title="iOS版本历史"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/IOS%E7%89%88%E6%9C%AC%E5%8E%86%E5%8F%B2" target="_blank" rel="noopener">iOS版本历史</a></h2><h3 id="iOS-6-x"><a href="#iOS-6-x" class="headerlink" title="iOS 6.x"></a>iOS 6.x</h3><p>SiriP4S P5 T5 S3 S4 M1<br>Siri支援iPad（第三代、第四代和iPad mini）和iPod touch（第五代）<br>新增地区和语言支援：加拿大（英语和加拿大法语）、中国（中文）、香港（广东话）、意大利（意大利语）、韩国（韩语）、墨西哥（西班牙语）、西班牙（西班牙语）、瑞士（意大利语、法语、德语）、台湾（中文）、美国（西班牙语）<br>可在世界多国运行的当地搜寻<br>Siri可提供主要运动赛事联盟的资讯，包括NFL、MLB、NBA、NHL、WNBA、NCAA等。可提供的资讯包括球员资料、球队名单、赛事行程和球队表现等<br>Siri可提供更多电影相关资讯，包括影评、演员情报、电影预告、电影时刻表，以及寻找附近的电影院<br>整合Yelp!服务，可提供餐厅等场所的评价，并可透过OpenTable进行餐厅订位<br>餐厅搜寻结果依评价高低与距离排列<br>可透过语音命令开启应用程序（app）<br>Siri可发布Tweets和Facebook的状态更新<br>Siri可读出通知中心的内容<br>“Eyes Free”功能，汽车制造商可建构与Siri整合的系统，驾驶按下方向盘上的麦克风按钮即可启动Siri功能，屏幕在Eyes Free模式中会被关闭。<br>Facebook整合<br>Twitter<br>Twitter商标更新<br>Passbook（限iPhone和iPod touch）<br>可收集并管理使用者的登机证、电影票、折价券、会员卡等。[3]<br>支援商店优待券或储值卡（例如：Apple Store、星巴克、Target 等零售商加入）<br>票卡可即时更新（例如消费后储值卡内的剩余金额、登机证上的班机时间更改等）<br>可根据时间和定位地点自动显示适用的票卡（例如靠近星巴克时自动在主画面上显示星巴克储值卡）<br>通知中心<br>可在通知中心内直接更新Facebook状态或发送Tweet。<br>可关闭收到之讯息的内容预览<br>标题列上可显示正确的今日日期<br>行事历活动中显示结束时间<br>新增“勿打扰”（Do Not Disturb）功能，可暂时关闭所有通知<br>照片<br>共享照片串流（Shared Photo Streams）<br>共享选单的图示和内容更新<br>常时显示建立新相簿的按钮<br>可用“共享”按钮将照片分享至Twitter、Facebook、微博（启用中文键盘时），并可复制照片、播放幻灯片、AirPlay、使用为桌面背景和打印。<br>影片可上传至优酷和土豆网（启用中文键盘时）<br>音乐<br>新的使用者界面，采用黑白布景主题<br>等化器预设组新增深夜模式（Late Night Mode）<br>设定<br>“蓝牙”移至设定页面顶端<br>新增“勿打扰”（Do Not Disturb）模式，使用者可将接听来电功能和各种通知关闭，且可允许接听来自特定清单的来电。开启勿打扰模式后会在状态列上显示一个半月的图示。在屏幕开启的期间勿打扰模式会被暂时关闭<br>新的隐私设定。应用程序要取用使用者的照片、行事历、联络人，和提醒事项前需要征求同意<br>设定图示更新，与OS X的系统偏好设定风格类似<br>当下载系统更新时会显示齿轮动画<br>在使用状况（Usage）选单中，所有装置皆可显示自上次完全充电后的“使用时间”和“待机时间”<br>可在通讯设定选单中开关3G功能（iPhone）<br>地图设定可更改导航音量大小、地图标示语言、地标示尺寸和距离单位<br>iPad中的设定项目以群组分类显示<br>在“关于”设定项目中加入“广告”（Advertising）选项，可自定是否开启要让广告商根据使用资料提供“量身定做”的广告<br>电话<br>来电时可透过锁定画面上的图示来选择更多的拒接选项<br>当拒接来电时，使用者可选择以自定的简讯回复来电者，或是在一段时间后提醒回拨电话<br>来电资讯将不会占满整个锁定画面<br>拨号盘改为白色界面<br>地图<br>将原本由Google提供的地图内容改为由苹果公司自行提供<br>由TomTom提供的转向导航（Turn-by-turn Navigation）服务，并与Siri语音整合（iPhone 4S以上、iPad 2以上、iPod Touch（第五代），语音导航仅限iPhone 4S以上）<br>3D地图模式（iPhone 4S以上、iPad 2以上、iPod Touch（第五代））。<br>卫星地图<br>Flyover（3D卫星地图）P4S P5 T5 S2 S2<br>新的地图应用程序图示<br>转向导航可在锁定画面上显示（iPhone 4S以上、iPad 2以上、iPod Touch（第五代），语音导航仅限iPhone 4S以上）<br>整合商家资讯由Yelp!提供，能显示照片、基本资讯和评价等内容<br>可提供交通资讯<br>点击搜寻列将会自动显示回到住家的路线规划（可修改为预设前往其他地点）<br>FaceTime<br>可透过行动通信网络拨打FaceTime（部分行动通讯业者可能仅限特定费率的用户使用）P4S P5 S3<br>邮件<br>VIP收件夹<br>收件夹可标记<br>可长按后快速插入照片或影片<br>可开启密码保护的微软Office文件档案<br>新增向下滑动可更新收件夹的手势<br>不同电子邮件账号可使用不同的签名<br>长按撰写新邮件按钮可显示草稿列表<br>电子邮件地址可从“最近使用”清单中移除</p><h3 id="iOS-7-x"><a href="#iOS-7-x" class="headerlink" title="iOS 7.x"></a>iOS 7.x</h3><p>使用者界面<br>重新设计的视觉界面，风格变得平面，整体上来说与之前的拟物风格不同。<br>使用Helvetica作为系统字型<br>全屏幕应用程序，使用了系统状态列的空间<br>标签列、导航列、状态列、系统间盘、控制中心与通知中心改为半透明的背景<br>无边框按钮，使用文字取代系统的图示<br>内建应用程序的图是取消反光特效<br>在状态列以圆点代表通讯信号强度<br>左侧边缘向内滑动的返回手势<br>控制中心<br>在系统内的任何地方都可从下侧边缘向上滑动呼叫出控制中心<br>提供常用系统设定和服务的快速取用，并可以控制AirDrop和AirPlay的开关<br>可在锁定画面中使用<br>手电筒（利用相机闪光灯）开关<br>iOS in the Car<br>与汽车厂商合作提供整合式的功能<br>AirDrop<br>在iPhone 5、第四代iPad、iPad mini和第五代iPod touch上提供透过Wi-FI无线网络分享档案媒体的功能<br>可从其他装置发送邀请<br>跨应用程序音讯<br>可与其他应用程序分享音讯串流<br>音讯运算中提供MIDI控制，可遥控启动其他注册的跨程式音讯软件<br>通知中心<br>可从锁定画面中呼出<br>新增“今日”标签，可预览当天的天气、行事历、股市，以及隔天的行程<br>通知可在多个iCloud装置间同步<br>应用程序夹（Folders）<br>不再限制子页面的数量<br>书报摊（Newsstand）可放入程式夹中<br>Spotlight<br>在主画面的任何一页向下滑动都可呼出<br>多任务处理<br>多任务处理的切换界面经过重新设计，采用横向卷动，并可预览所有正在执行的应用程序，在预览画面上向上滑动可关闭该程式<br>智慧背景程式模式可依据网络状况和使用习惯自动接收新资讯<br>桌面背景<br>新的桌面背景<br>动态桌面背景（iPhone 4S、iPhone 5与第五代iPod tocuh）<br>利用陀螺仪制造桌面背景的视差效果（iPhone 4S、iPhone 5与第五代iPod tocuh）<br>天气<br>动态的天气动画背景<br>电话<br>可增加封锁名单<br>FaceTime<br>FaceTime Audio音讯通话功能<br>可增加封锁名单<br>讯息<br>可发送接收更长的SMS.<br>可增加封锁名单<br>Safari<br>全屏幕浏览<br>网址输入框与搜寻框整合<br>网址输入框下出现书签图示<br>输入网址或搜寻字串时会显示常用连结、Google建议字串、书签和浏览历史<br>标签页取消8页的限制，使用3D方式提供标签页预览，长按可重新排列顺序，向左滑动可关闭该标签页<br>阅读清单（Reading List）在右方会显示网页的缩图<br>阅读清单中多篇文章可连续阅读<br>支援iCloud Keychain（iCloud钥匙圈），能记忆网站与Wi-Fi网络密码、信用或签账卡资料，以及其他账户资料<br>增加以向左或向右滑动来前往上/下一页的操作手势<br>私密浏览按钮，可直接在程式内开启“不要追踪我的浏览活动”功能，以往需要另外至系统设定中开启<br>地图<br>夜间模式，将会依照环境光源自动在夜间开启<br>步行导航模式，并会提供预计抵达时间<br>地图书签同步<br>可从OS X Mavericks中的地图接收地点<br>时钟<br>时钟图示能显示即时的时间<br>音乐<br>iTunes Radio服务<br>在水平状态中取消Cover Flow浏览模式<br>App Store<br>应用程序自动更新<br>新增依据年龄分类的儿童专区<br>依据使用者所在位置推荐应用程序<br>大量购买<br>可使用相机扫描App Store点数卡储值<br>iTunes Store<br>自动下载新电视系列剧<br>可使用相机扫描iTunes Store点数卡储值<br>照片<br>照片可以拍摄地点、片刻（Moments）与年份分类<br>可将照片透过iCloud、社群网站和AirDrop分享<br>新增“全景照片”专属相簿<br>相机<br>操作界面重新设计，横向滑动可在照片、影片、正方形照片和全景照片模式间切换<br>照片滤镜与效果即时预览<br>60 FPS录影<br>录影时可数位变焦<br>行事历<br>全年浏览模式<br>一周浏览模式<br>与地图整合，可显示地点的交通资讯<br>与邮件整合<br>罗盘<br>新增测斜器<br>邮件<br>新智能邮箱<br>搜寻功能改善<br>中国专用服务<br>整合腾讯微博社交网络<br>中英双向辞典<br>改善中文输入，包含手写辨识<br>Siri<br>Siri声音更新，加入男性声音（仅限部分语言）<br>Siri可控制部分系统设定，例如开关蓝牙，或调整屏幕亮度<br>可使用维基百科与Bing进行搜寻<br>Passbook<br>可扫描条码/QR码后加入新的Pass<br>Find My iPhone:<br>远端清除装置后若要重新启用需要输入iCloud账号密码<br>企业功能<br>企业整合登入（Enterprise single sign-on）<br>个别应用程序的VPN<br>应用程序设定档（config）管理<br>配件<br>可设定并控制Wi-Fi周边配件，例如AirPlay扬声器<br>当连接未经认证的传输线或配件时将显示警告讯息<br>Location Beacons：一种低功耗、低传输率的装置，将可与附近的装置进行沟通，可应用在公园内的步道记号、博物馆内的展览，以及商店内的产品展示等方面。<br>Bluetooth LE：包括时间、通知、键盘与立体声<br>游戏控制器<br>其他<br>新的首次使用设定选单<br>设定协助过程中加入密码锁定（Passcode Lock，于Beta 2中加入）<br>WiFi Hotspot 2.0<br>Vimeo与Flickr整合<br>可显示PDF中的注解<br>意大利文、德文与韩文字典<br>新版语音备忘录程式（Beta 1中被移除，于Beta 2中加入）<br>充电时锁定画面不显示电池图案，而改在时间下方显示充电进度，数秒后会消失改为显示日期<br>CDMA机型新增1xRTT图示，以“1x”图示取代状态列上的“o”图示。<br>GPRS机型以“GPRS”字样取代状态列上的“o”图示。<br>状态列中改以圆点来表示手机讯号强度</p><p>CarPlay（仅限iPhone 5、iPhone 5S与iPhone 5C）<br>全新的iOS车载系统<br>透过车内麦克风操作Siri<br>透过按钮或车上触控屏幕拨打电话、拨放音乐、传讯简讯或使用其他已支援的第三方程式<br>使用者界面<br>更改了部分视觉元素<br>相机<br>自动启用HDR（仅限iPhone 5S）<br>行事历<br>月份浏览模式<br>Siri<br>Siri现在会在手指离开Home键后停止聆听<br>其他<br>提高了TouchID的识别性<br>修正了一个导致Springboard崩溃的错误<br>提高iPhone 4的反应速度与性能</p><h3 id="iOS-8-x"><a href="#iOS-8-x" class="headerlink" title="iOS 8.x"></a>iOS 8.x</h3><p>此版本包含错误修复，并针对 iPad 2 和 iPhone 4s 提升了稳定性、改进了性能。<br>此版本包含错误修复，并解决了在iTunes Store购买的电话铃声可能从设备移除的问题。<br>此版本包含错误修复，提高了稳定性和性能，其中包括：</p><p>减少了执行软件更新所需的存储空间<br>修正了部分用户无法在“信息”和 FaceTime 中输入其 Apple ID 密码的问题<br>解决了导致 Spotlight 停止显示应用程序结果的问题<br>修正了在 iPad 上无法正常使用多任务手势的问题<br>为教育标准化考试新增了配置选项</p><p>此版本加入对 Apple Watch 的支持，改进了“健康”应用程序，提高了稳定性并包含错误修复。</p><p>Apple Watch 的支持</p><p>新 Apple Watch 应用程序可与 iPhone 配对和同步，并可自定手表设置<br>新“健身活动”应用程序在 Apple Watch 配对成功后，可查看 Apple Watch 上显示的健身数据及成就<br>适用于 iPhone 5 及更新款机型<br>“健康”应用程序改进</p><p>增加了选择距离、体温、身高、体重和血糖测量单位的功能<br>提高了处理大量数据时的稳定性<br>支持添加并可视化第三方应用程序中的健身锻炼数据<br>解决了用户可能无法在医疗急救卡中添加照片的问题<br>修正了维生素和矿物质单位<br>修正了更改数据源顺序后，“健康”数据无法刷新的问题<br>修正了部分图形无法显示数据值的问题<br>增加了一项隐私设置，可关闭对步数、距离以及已爬楼层的跟踪<br>稳定性增强</p><p>提高了“邮件”的稳定性<br>提高了“地图”中Flyover的稳定性<br>提高了“音乐”的稳定性<br>提高了 VoiceOver 的可靠性<br>提高了与 Made for iPhone 助听器的连接性<br>错误修复</p><p>修正了“地图”中无法导航至某些喜爱地点的问题<br>解决了快速回复信息中最后一个字无法自动纠正的问题<br>修正了复制iTunes购买内容可能导致 iCloud 无法完成恢复的问题<br>解决了部分音乐或播放列表无法从 iTunes 同步至“音乐”应用程序的问题<br>修正了已删除的有声读物偶尔仍保留在设备上的问题<br>解决了使用 Siri 免视功能(Siri Eyes Free)时通话音频无法传送至汽车扬声器的问题<br>修正了电话接通前无法听取音频的蓝牙通话问题<br>修正了“日历”事件以 GMT 显示时的时区问题<br>解决了导致自定重复会议中特定事件从 Exchange 日历消失的问题<br>修正了第三方网关下无法配置 Exchange 帐户的证书错误<br>修正了可能导致组织者的 Exchange 会议备忘录被覆盖的问题<br>解决了部分“日历”事件在接受邀请后无法自动显示为“繁忙”的问题</p><p>此版本包含了效能的改进、修正错误，并且重新设计表情符号键盘。更动的项目如下：</p><p>改进以下的效能：</p><p>App 启动<br>App 回应<br>讯息<br>Wi-Fi<br>控制中心<br>Safari 标签页<br>第三方键盘<br>使用者辞典<br>简体中文键盘<br>Wi-Fi 和蓝牙的修正内容</p><p>修正可能持续提示您输入登入凭证的问题<br>解决部分装置间歇性地中断 Wi-Fi 网络的问题<br>修正免持听筒的来电可能中断的问题<br>修正使用部分蓝牙扬声器时音讯可能停止运作的问题<br>方向和旋转的修正内容</p><p>解决转至横向之后有时可能无法再转回直向的问题<br>改进装置在直向和横向之间旋转时的效能和稳定性问题<br>修正 iPhone 6 从口袋取出后，装置的方向会上下颠倒的问题<br>解决在多工处理中切换 App 之后，有时会导致 App 无法转至正确方向的问题<br>讯息的修正内容</p><p>解决可能导致群组讯息有时会被分开的问题<br>修正有时会无法转发或删除单一讯息的问题<br>解决在“讯息”中拍照时，有时无法显示预览的问题<br>加入直接在“讯息”App 中回报垃圾讯息的功能<br>加入功能以过滤不是由您的联络人所传送的 iMessage<br>家人共享的修正内容</p><p>修正部分 App 无法在家庭成员的装置上启动或更新的错误<br>修正家庭成员无法下载部分免费 App 的问题<br>改进“购买前询问”通知的可靠性<br>CarPlay 的修正内容</p><p>修正“地图”可能显示黑色画面的问题<br>修正使用者界面会错误旋转的问题<br>修正键盘可能会错误地显示在 CarPlay 屏幕上的问题<br>企业的修正内容</p><p>改进安装和更新企业级 App 的可靠性<br>更正在 IBM Notes 中所制作的“行事历”事件时区<br>修正在重新启动之后可能导致 web clip 图像变成一般图像的问题<br>改进储存网页代理服务器的可靠性<br>现已可单独编辑 Exchange 的外部邮件答录机讯息<br>改进从暂时的连线问题中回复 Exchange 账号的能力<br>改进 VPN 和网页代理服务器解决方案的相容性<br>允许使用实体键盘来登入 Safari 网页表单，例如加入公用 Wi-Fi 网络<br>修正带有长篇备忘录的 Exchange 会议可能会被截断的问题<br>辅助使用的修正内容</p><p>修正在 Safari 中使用返回按钮时可能导致 VoiceOver 手势没有回应的问题<br>修正 VoiceOver 焦点在“邮件”草稿中变得不可靠的问题<br>修正无法使用“点字屏幕输入”在网页表单中输入文字的问题<br>修正在“点字显示器”中切换“快速导览”时会宣告“快速导览”已关闭的问题<br>修正在 VoiceOver 启用时，会导致 App 图像无法在主画面屏幕上移动的问题<br>修正在“朗读屏幕”中，语音于暂停之后无法再次启动的问题<br>其他改进和错误修正</p><p>重新设计的表情符号键盘，包含超过 300 种新的符号<br>“iCloud 照片图库”已最佳化，可搭配 OS X 10.10.3 中的“照片”App 使用，已不再是 beta 版<br>改进在“地图”中转向导航时的街道名称发音<br>支援 Baum VarioUltra 20 和 VarioUltra 40 点字显示器<br>改进启用了“减少透明度”时，Spotlight 搜寻结果的显示方式<br>在 iPhone 6 Plus 的横向键盘中加入斜体和底线格式选项<br>新增移除用于 Apple Pay 的寄送和账单地址功能<br>其他 Siri 的语言和国家支援：英语（印度、新西兰）、丹麦语（丹麦）、荷兰语（荷兰）、葡萄牙语（巴西）、俄语（俄罗斯）、瑞典语（瑞典）、泰语（泰国）、土耳其语（土耳其）<br>其他听写语言：阿拉伯语（沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国）和希伯来语（以色列）<br>改进“电话”、“邮件”、蓝牙连线能力、“照片”、Safari 标签页、“设定”、“天气”和“音乐”中“Genius 播放列表”的可靠性<br>解决“滑动来解锁”可能在部分装置上失效的问题<br>解决有时无法在锁定画面上滑动来接听电话的问题<br>解决无法在 Safari PDF 中打开连结的问题<br>修正在“Safari 设定”中选择“清除浏览记录和网站资料”之后无法清除所有资料的问题<br>修正无法自动更正英文“FYI”的问题<br>解决无法在“快速回复”中显示上下文预测的问题<br>修正“地图”无法从混合模式进入夜间模式的问题<br>解决无法从浏览器或使用 FaceTime URL 的第三方 App 中启动 FaceTime 通话的问题<br>修正有时无法将照片输出至 Windows 的数码相机影像档案夹中的问题<br>修正有时无法使用 iTunes 完成 iPad 备份的问题<br>修正从 Wi-Fi 切换至行动数据网络时，可能导致 Podcast 下载项目停滞的问题<br>修正在锁定画面中，计时器剩余时间可能会错误显示为 00:00 的问题<br>修正有时无法调整通话音量的问题<br>修正有时状态列错误显示的问题</p><p>本次更新为您推出 Apple Music — 一款革命性的音乐服务、24/7 全球广播、并为粉丝提供了与喜爱艺人互动交流的途径 — 一切尽在重新设计的“音乐”应用。iOS 8.4 还包含 iBooks 改进与问题修复。</p><p>Apple Music</p><p>成为 Apple Music 会员，播放 Apple Music 音乐目录中的百万歌曲，也可离线音乐供稍后播放<br>为您甄选：会员可以查看播放列表与专辑推荐，由音乐专家为您精挑细选<br>新内容：会员可以查看最新杰出音乐 — 由我们的编辑直接推荐<br>广播：使用 Beats 1 收听音乐、访谈以及独家广播节目，播放由我们的编辑创建的广播电台，当然，您也可以用任意艺人或歌曲创建自己的电台<br>Connect：查看您关注的艺人分享的观点、照片、音乐和视频，并成为对话一员<br>我的音乐：您通过 iTunes 购买的全部音乐、来自 Apple Music 的歌曲、以及您的播放列表，汇聚一处，随心播放<br>全新设计的音乐播放器包含“最近添加”、 迷你播放程序、“接着播放”以及更多功能<br>iTunes Store：仍是您购买喜爱歌曲的最佳去处 — 一次购买一首歌或一张专辑，随您心意<br>以上服务是否可用以及相关功能可能因国家或地区有所差异<br>iBooks 改进与修复</p><p>在 iBooks 内即可浏览、收听及下载有声读物<br>享受全新“正在播放”功能，专为有声读物而设计<br>iBooks 专版书目现在除 iPad 之外，还可以在 iPhone 上阅读<br>在您的资料库即可查找并预购系列图书<br>针对使用 iBooks Author 所制作图书的 widget 小程序的辅助功能服务、词汇表以及章节导航进行了改进<br>全新默认中文字体<br>新设置使您可以在书库中关闭自动启用夜间主题<br>解决了可能导致无法隐藏购买项目的问题<br>解决了可能导致无法从 iCloud 下载图书的问题<br>其他功能改进及问题修复</p><p>修复了接收特定 Unicode 字符组时设备重启的问题<br>修复了造成 GPS 配件无法提供位置数据的问题<br>修复了 Apple Watch 应用删除后又被重新安装的问题</p><h3 id="iOS-9-x"><a href="#iOS-9-x" class="headerlink" title="iOS 9.x"></a>iOS 9.x</h3><p>本更新推出了强大的搜索功能和更完善的 Siri 功能，iPhone、iPad 和 iPod touch 因而更加智能、主动。新增的 iPad 多任务功能让两个应用能并行排列或通过全新的画中画功能同步运行。此外，各种内建应用也更为强大，例如“地图”提供了详细的公交信息，“备忘录”应用已经重新设计，而且推出了全新的 News 应用。操作系统基础得以改善，提高了性能，增强了安全性并增加了最多一个小时的电池寿命。</p><p>智能</p><p>主动协助<br>在您开始键入之前即提供有关信息<br>在您需要动身赴约时发出提醒，同时将交通状况考虑在内<br>了解您在特定地点或时间通常听些什么，可以自动显示首选音乐和视频应用的回放控制选项<br>根据“邮件”中找到的信息，向各种应用建议可增加的事件和联系人资料<br>改进了 Siri<br>基于日期、位置和相簿名称来搜索个人照片和视频<br>要求 Siri 来提醒您在 Safari、“邮件”、“备忘录”和“信息”等应用中看到的有关内容<br>提供大众公交路线<br>增强 Spotlight 搜索功能<br>获取体育比分、天气状况和股票价格<br>执行简单的数学计算和单位换算<br>在联系人的搜索结果中发送信息、拨打电话和 FaceTime 通话<br>新增 iPad 功能</p><p>Slide Over<br>不用离开正在使用的应用即可快速使用另一款应用<br>在 Slide Over 应用之间轻松切换<br>支持 Apple 应用和已启用的第三方应用<br>Split View<br>可同时查看两个应用并与之互动<br>能够调整视图，让两个应用大小相同，或一大一小<br>支持 Apple 应用和已启用的第三方应用<br>画中画<br>一边使用您喜爱的应用一边继续观看视频<br>支持 Safari 视频、FaceTime、视频和播客及已启用的第三方应用<br>改进了 QuickType<br>利用 Multi-Touch 手势，在 iPad 上选择文本更为轻松<br>在 iPad 上利用快捷工具栏来快速访问文本编辑工具<br>支持硬件键盘快捷键<br>支持所有 Unicode 旗帜表情符号<br>内建应用</p><p>改进了“地图”<br>支持特选大城市中的大众公交路线、车站进出站口信息、时刻安排和路线<br>根据诸如食物、饮料、购物和娱乐之类的类别来浏览您附近的地点<br>在加盟零售方的地点卡上显示该处是否支持 Apple Pay<br>地点卡包括维基百科上关于地标和城市的信息<br>重新设计了“备忘录”应用<br>用内建相机或从“照片图库”将照片来添加到您的备忘录中<br>创建实用的核对清单，轻点一下即可勾选已完成的项目<br>仅用单指速绘，即可记下闪现的想法<br>利用其他应用中的“共享”菜单直接将感兴趣的项目存储到“备忘录”中<br>全新的 News 新闻应用<br>阅读喜爱的报纸、杂志、博客，或从一百万多个主题中选读<br>精美的设计排版、布局、图库、视频、动画及更多内容<br>在“为你推荐”中浏览根据您的兴趣爱好挑选出来的文章。在“探索”中查找推荐的频道和主题。您阅读的内容越多，News 新闻就越个性化<br>轻松与朋友共享文章或将文章存储起来稍后阅读－您甚至可以离线阅读<br>改进了“邮件”<br>搜索功能可根据发件人、收件人、主题或选项组合来过滤搜索结果，帮您快速找到要寻找的内容<br>支持“标记”功能，让您无需离开“邮件”即可给图像或 PDF 附件添加文本、形状，甚至签名等注释，并发回邮件<br>轻松存储收到的附件，或者在编写新邮件时添加来自 iCloud Drive 或其他文稿提供者的文件<br>改进了 Apple Pay 和 Wallet<br>支持 Discover 卡<br>支持回馈卡、商店信用卡和借记卡<br>若要加速结账，您可以在锁屏连点两下主屏幕按钮，并将手指放在 Touch ID 上来准备付款<br>新建 iCloud Drive 应用<br>按照日期、名称或您在 Mac 上添加的标记来轻松搜索文件，或者浏览新 iCloud Drive<br>在兼容的应用中打开文件，或者与您选择的对象共享<br>整理文件夹和文件<br>在“设置”&gt; iCloud &gt; iCloud Drive 中获取 iCloud Drive 应用，然后选择“在主屏幕上显示”<br>改进了 CarPlay<br>回放音频留言，听取留言者自己的声音<br>完全支持车内旋钮控制，您可以倾斜或旋转来滚动浏览列表或者平移查看“地图”<br>支持汽车制造商的 CarPlay 应用<br>基础</p><p>延长电池使用寿命<br>在需要充电前增加了最多一小时的可用时间<br>检测屏幕朝下的状态，在不用时关闭显示器<br>低电量模式下最优化设备性能，可将电池电量延长最多三小时<br>下载软件更新项目需要更少空间，并可选择稍后安装<br>iOS 应用和用户界面现在使用 Metal 来实现更快的滚动速度、更流畅的动画效果，和更好的整体性能<br>增强了安全性能，支持双重鉴定并在 Touch ID 设备中默认六位密码<br>其他改进功能</p><p>全新 San Francisco 系统字体<br>拨打 FaceTime 通话时若无人接听，您可以选择留言<br>使用“电话”应用中的共享表单来共享语音留言<br>数据监测器可跟踪航班和包裹<br>“健康”应用新增对生殖健康、紫外线照射、摄水量和久坐状态等数据类型的支持<br>HomeKit 新增对电动窗户和窗帘，动态感应器和家庭安全系统等配件的支持<br>“播客”的设计焕然一新，让您能轻松找到喜爱节目的最新单集，并在新单集可用后及时收到通知<br>支持在 iPad、iPod touch 和 Mac 上通过合作的运营商进行 Wi-Fi 通话，iPhone 无需在附近<br>“Wi-Fi 助理”可在 Wi-Fi 连接较弱时自动使用蜂窝移动数据<br>运用“转移到 iOS”应用来转移安卓设备上的内容，请参阅 <a href="http://www.apple.com/cn/move-to-ios" target="_blank" rel="noopener">http://www.apple.com/cn/move-to-ios</a> 来获取更多详细信息<br>支持更多语言</p><p>新增“苹方”中文系统字体<br>改进了 QuickType 中的中文预测、学习和自动改正功能<br>重新设计了九宫格中文键盘上的标点符号输入<br>为从右向左的语言重新设计了用户界面<br>新增对奥地利、比利时（法语和荷兰语）及挪威 Siri 功能的支持<br>新增对墨西哥的 Spotlight 搜索功能的支持<br>新增下列语言的键盘：法文（比利时）、德文（奥地利）、古吉拉特文、印地文（转写）、印度英文、旁遮普文、西班牙文（墨西哥）和泰卢固文<br>支持下列语言的预测输入：法文（比利时）、德文（奥地利）、韩文、俄文、西班牙文（墨西哥）和土耳其文<br>支持下列语言的听写功能：荷兰文（比利时）、英文（爱尔兰、菲律宾、南非）、法文（比利时）、德文（奥地利）、西班牙文（智利、哥伦比亚）<br>芬兰文和韩文的拼写检查<br>印地文、挪威文和瑞典文的定义字典<br>法文－英文和德文－英文双语字典<br>QuickType 中新增日文自动改正功能，并改进了输入预测和学习功能<br>新增阿拉伯文和印地文中切换数字系统的选项<br>企业与教育</p><p>无需配置 iTunes Store 帐户，即可将应用直接指定给 iOS 设备<br>改进了 Microsoft Exchange ActiveSync v16 用户日历的可靠性<br>扩大了“单应用 VPN”对内建 IPSec 和 IKEv2 VPN 客户端的支持<br>新增对受管理的应用的网络控制，帮助限制国际数据漫游成本<br>新增限制来防止更改密码、设备和墙纸，或在受管理的设备上停用 AirDrop<br>支持 VPN 的第三方应用扩展、高级内容过滤和强制 Wi-Fi 网络<br>辅助功能</p><p>“触摸调节”给那些有肢体动作限制的用户提供更多触摸控制选项<br>“切换控制方案”自定功能或者创建您自己的功能<br>支持 VoiceOver 用户的 Siri 声音<br>其他 AssistiveTouch 的自定选项<br>硬件键盘支持 “按键重复”、“慢速键”和“粘滞键”<br>改进了 MFi 助听器的音频路径，来选择音频播放方式</p><p>本更新修复了下列问题：</p><p>修复了部分用户更新后不能完成设置助理的问题<br>修复了闹钟和计时器有时可能不提示的问题<br>修复了Safari和“照片”中暂停视频可能造成暂停帧显示变形的问题<br>修复了部分通过某描述文件使用自定APN设置的用户会损失蜂窝移动数据的问题</p><p>本更新包含下列问题修复与改进：</p><p>修复了应用开关蜂窝移动数据的问题<br>解决了部分用户无法激活iMessgae的问题<br>解决手动备份开始后, iCloud云备份可能会中断的问题<br>修复了接收通知时, 屏幕可以会错误旋转的问题<br>增进了播客的稳定性</p><p>本更新包含新功能、问题修复与改进：</p><p>Live Photo 现在可以在您举起或放低 iPhone 时自动感应，以自动调整，不记录这些移动<br>新增 150 多种表情符号，全面支持 Unicode 7.0 和 8.0 表情符号<br>增强了 CarPlay、“音乐”、“照片”、Safari 和“搜索”的稳定性<br>提升了多任务界面下的性能表现<br>修复了可能导致月份视图下“日历”不响应的问题<br>修复了部分用户无法启动 Game Center 的问题<br>解决了导致部分应用的内容会缩放的问题<br>解决了可能导致 POP 邮件帐户的未读邮件数不正确的问题<br>修复了造成用户无法将最近联系人从新邮件或信息中移除的问题<br>修复了造成部分邮件在“邮件”的搜索结果中不显示的问题<br>解决了音频信息上残留灰色指示条的问题<br>修复了造成部分运营商激活错误的问题<br>修复了部分应用无法从 App Store 更新的问题</p><p>本更新包含问题修复与改进：</p><p>Apple Music 针对制作播放列表、离线保存歌曲和浏览古典音乐作出改进<br>“邮件”的 Mail Drop 功能可发送大附件</p><p>本更新包含安全性更新和问题修复，包括使用 MDM 服务器时可能造成应用无法完整安装的问题。</p><p>修复了在 Safari 及其他应用中轻点链接会造成应用不响应的问题</p><h3 id="iOS-10"><a href="#iOS-10" class="headerlink" title="iOS 10"></a>iOS 10</h3><p>iOS 10.3 推出了包括使用“查找我的 iPhone”定位 AirPods 在内的全新功能，并提供了使用 Siri 进行支付、叫车以及与车载设备配合使用的更多途径。</p><p>查找我的 iPhone<br>查看您 AirPods 的当前位置或最后已知位置<br>在一侧或左右 AirPods 上同时播放声音，帮助您找到它们.<br>Siri<br>支持配合支付应用进行支付和检查账单状态<br>支持配合叫车应用预约车辆<br>支持配合车载应用检查油量及车锁状态，并可开灯和鸣喇叭<br>支持印度超级板球联赛和国际板球理事会的板球运动比分和统计数据.<br>CarPlay<br>状态栏增加了快捷键，方便访问上次使用的应用<br>在 Apple Music 的“播放中”屏幕上即可访问“接着播放”及在播歌曲的专辑<br>Apple Music 可提供每日精选播放列表和全新音乐类别.<br>其它改进和修复<br>只需租借一次，即可在您所有设备上欣赏 iTunes 电影<br>全新“设置”整合了 Apple ID 帐户信息、设置和设备，集中一处供您查看<br>在“地图”中显示的当前温度上使用 3D Touch 即可查看逐时天气<br>现可支持在“地图”中搜索“停车位置”<br>“日历”新增了删除不必要的邀请并报告为垃圾信息的功能<br>“家庭”应用现支持使用带开关和按钮的配件来触发场景<br>“家庭”应用现支持检查配件电池电量状态<br>“播客”现支持使用 3D Touch 和在“今日” Widget 中访问最近更新的节目<br>“播客”中的节目或单集现可通过“信息”共享，并提供完整的播放支持<br>修复了还原“位置与隐私”后，可能造成“地图”不显示当前位置的问题<br>改进了 VoiceOver 针对“电话”、Safari 和“邮件”的稳定性</p><p>iOS 10.3.1 包含问题修复以及对 iPhone 或 iPad 安全性的改进。</p><p>iOS 10.3.2 包含问题修复以及对 iPhone 或 iPad 安全性的改进。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/ios20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;ios20180601.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/IOS&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;iOS&lt;/a&gt;（原名iPhone OS，自第四个版本改名为iOS）是苹果公司为移动设备所开发的专有移动操作系统，属于类Unix系统，支持设备包括iPhone、iPod touch和iPad。与Android不同的是iOS不支持任何非苹果公司的硬件设备。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Apple" scheme="http://deepcreator.com/tags/Apple/"/>
    
      <category term="iOS" scheme="http://deepcreator.com/tags/iOS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Android</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Android.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Android.html</id>
    <published>2018-06-01T01:10:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T02:15:43.865Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Android_robot_2014.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Android_robot_2014.png"></p><blockquote><p>Android（读音：英：[‘ændrɔɪd]，美：[ˈænˌdrɔɪd]），常见的非官方中文名称为<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Android" target="_blank" rel="noopener">安卓</a>，是一个基于Linux内核的开放源代码移动操作系统，由Google成立的Open Handset Alliance（OHA，开放手持设备联盟）持续领导与开发，主要设计用于触屏移动设备如智能手机和平板电脑与其他便携式设备。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Android-System-Architecture.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Android-System-Architecture.png"></p><p>编程语言</p><p>Android是执行于Linux kernel之上，但并不是GNU/Linux。因为在一般GNU/Linux里支持的功能，Android大都没有支持，包括Cairo、X11、Alsa、FFmpeg、GTK、Pango及Glibc等都被移除掉了。Android又以bionic取代Glibc、以Skia取代Cairo、再以opencore取代FFmpeg等等。Android为了达到商业应用，必须移除被GNU GPL授权证所约束的部分，Android并没有用户层驱动（user space driver）这种东西。所有的驱动还是在内核空间中，并以HAL隔开版权问题。bionic/libc/kernel/ 并非标准的内核头文件（kernel header files）。Android的内核头文件是利用工具由Linux内核的头文件所产生的，这样做是为了保留常数、资料结构与宏。</p><p>Android的核心基于Linux，除了核心之外，则是中介层、数据库元和用C/C++编写的API以及应用程序框架。Android的应用程序通常以Java数据库元为基础编写，运行程序时，应用程序的代码会被即时转变为Dalvik dex-code（Dalvik Executable），然后Android操作系统通过使用即时编译的Dalvik虚拟机来将其运行。</p><p>目前Android的Linux kernel控制包括安全、存储器管理、进程管理、网络堆叠、驱动程序模型等。下载Android源码之前，先要安装其构建工具Repo来初始化源码。Repo是Android用来辅助Git工作的一个工具。</p><p>Android操作系统大多搭载在使用了ARM架构的硬件设备上。但是同样也有支持X86架构的Android操作系统，比如Google的Google TV就是使用一个特别定制的X86架构版本的Android操作系统。</p><p>同样，苹果公司的iOS设备，比如iPhone、iPod Touch以及iPad产品(iOS 4以前，需越狱) 都可以安装Android操作系统，并且可以通过双系统启动工具OpeniBoot或者iDroid来运行Android操作系统。微软的Windows Mobile、Windows Phone产品也一样可以。另外Android亦已成功移植到搭载WebOS系统HP TouchPad以及搭载Meego系统的Nokia N9等设备。</p><p>世界上第一部真正意义上使用Android操作系统的设备是2008年10月22日发布的HTC Dream。</p><h2 id="分支平台"><a href="#分支平台" class="headerlink" title="分支平台"></a>分支平台</h2><h3 id="Wear-OS"><a href="#Wear-OS" class="headerlink" title="Wear OS"></a>Wear OS</h3><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Wear_OS_logo.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Wear_OS_logo.png"></p><p>Wear OS是专为智能手表等可穿戴式设备所设计的一个Android系统分支。</p><h3 id="Android-TV"><a href="#Android-TV" class="headerlink" title="Android TV"></a>Android TV</h3><p>Android TV是专为家用电视所设计的一个Android系统分支。</p><h3 id="Android-Auto"><a href="#Android-Auto" class="headerlink" title="Android Auto"></a>Android Auto</h3><p>Android Auto是专为汽车所设计的一个Android系统功能。</p><h2 id="版本历史"><a href="#版本历史" class="headerlink" title="版本历史"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Android%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E7%89%88%E6%9C%AC" target="_blank" rel="noopener">版本历史</a></h2><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/androidversion20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="androidversion20180601.JPG"></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/androidversiontimeline20180601.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="androidversiontimeline20180601.JPG"></p><h3 id="Alpha-Beta"><a href="#Alpha-Beta" class="headerlink" title="Alpha, Beta"></a><a href="">Alpha, Beta</a></h3><p>初期还未完成的版本以里程碑（Milestone）的M来作编号（如m3, m5）后面接rc号码（如m3-rc37a），再细分为每星期的结果WB或测试序号TC。至2009年团队认为这些编号太难分辨和记忆，所以改成CRA29，而这也某程度上决定了后来使用英文本母排序的方式来命名代号。在这其中无数的里程碑中，曾经打算过使用虚构作品中的机器人（Android）作为代号，例如Astro Boy“铁臂阿童木”和Bender“班德·班亭·罗德里盖茨”。</p><h3 id="Android-1-0"><a href="#Android-1-0" class="headerlink" title="Android 1.0"></a><a href="">Android 1.0</a></h3><p>2008年9月23日，发布Android操作系统中的第一个正式版本：Android 1.0，当时并未有特别名称[21]。全球第一台Android设备HTC Dream（G1）就是搭载Android 1.0操作系统[22]，以下Android 1.0所拥有的特性功能：<br>Android Market：下载应用程序和获得更新；<br>网页浏览器：可以完全还原并且显示HTML和XHTML的网页–并且可以通过多点触控对网页进行放大缩小[23][24]。<br>照相机：支持照相机和摄像头，但是这个版本没有选项来改变相机的分辨率、白平衡、质量等等[25]。<br>允许将应用程序图标放置到文件夹中，并且可以在主界面显示插件等东西[26]。<br>支持E-mail传输：支持POP3、IMAP4以及SMTP[24]。<br>Gmail：进行Gmail同步。<br>Google联系人：通过People应用程序同步联系人。<br>Google日历：通过日历程序同步日历和日程。<br>Google地图、Google纵横以及Google街景可以帮助用户查看地图和地理信息，并且可以通过GPS服务确定地理位置[25]。<br>Google同步：一个管理Android设备中谷歌服务的应用。<br>Google搜索：允许用户在手机和网络上进行统一的搜索，包括联系人、电话、日历和信息等。<br>Google Talk：一个聊天工具。<br>即时消息、语音频息和短信<br>多媒体播放器：负责管理、导入、拷贝和播放多媒体文件，但是不支持蓝牙耳机[24][25]。<br>通知的信息可以在状态栏显示，并且可以对提示的方式进行设置，包括振动、声音、LED或警告等提示方式[23][24][27]。<br>声音识别器：允许用户通过说话来输入文本、拨打电话，能更好的帮助残疾人士[24]。<br>壁纸功能允许用户设置自己的照片和其他网络图片作为自己的手机主界面的背景。<br>YouTube：内置YouTube应用程序[28]。<br>其他应用程序：闹钟，计算器，电话，主界面，图库以及设置。<br>支持Wi-Fi和蓝牙</p><h3 id="Android-1-1-Petit-Four"><a href="#Android-1-1-Petit-Four" class="headerlink" title="Android 1.1(Petit Four)"></a>Android 1.1(Petit Four)</h3><p>2009年2月2日，Android 1.1（花色小蛋糕, Petit Four，正式以甜点为代号[20]）发布，该版本只被预装在T-Mobile G1上。该版本处理了前一版本遗留的许多应用程序和系统的Bug，改进了API接口和添加了新的特性：<br>用户搜索企业和其他服务时，下方会显示出其他用户搜索时对该搜索信息的评价和留言。<br>加强了电话功能，改进了免提功能。<br>支持对邮件附件的保存和预览功能。<br>增加了长按任意界面弹出多选框的功能。</p><h3 id="Android-1-5-Cupcake"><a href="#Android-1-5-Cupcake" class="headerlink" title="Android 1.5(Cupcake)"></a>Android 1.5(Cupcake)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/Android_Cupcake_home_screen.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.27</p><p>2009年4月30日，Google发布Android 1.5（Cupcake 纸杯蛋糕）。主要更新如下：[29][30]</p><p>Android 1.5 界面<br>Android 1.5相比之前的Android 1.1版本增加了对虚拟键盘的支持度。此版系统可以像iPhone那样直接在屏幕上的虚拟键盘中输入。这也是为没有内置QWERTY键盘的Android手机作出的重大改进。<br>之前的版本仅支持拍照，此版增加了视频录制功能，同时也将拍照时的启动速度做了优化，还可以将拍摄的内容发布到Youtube。<br>支持Widget功能，用户可以自行加入音乐播放器和文件夹快捷方式等。<br>改进了GPS功能，定位库使用了A-GPS技术，搜索速度大幅提高。<br>增加了Voice Search的语音识别功能，但是仅限于英文。<br>支持A2DP蓝牙立体声，同时改善自动配对性能，但仍然不能传输文件。<br>内置的重力加速感应器增加了自动探测方向的功能。<br>内置的Google Chrome Lite浏览器更新了Webkit核心，升级了Squirellfish及更快的JavaScript处理，浏览网页更为迅捷。<br>用户界面细节大幅改进改善，在Gmail、Calendar、Message等组件的外观都有改进。另外在程序菜单的背景出现花纹。<br>中文显示和中文输入的支持；Android 1.1除了英语以外，只能支持德语，而Android 1.5的国际化有了更进一步的发展，支持包括中文在内的十几种语言。<br>支持来电照片显示[31]</p><h3 id="Android-1-6-Donut"><a href="#Android-1-6-Donut" class="headerlink" title="Android 1.6(Donut)"></a>Android 1.6(Donut)</h3><p>基于Linux Kernel 2.6.29</p><p>2009年9月15日，Google发布Android 1.6（Donut甜甜圈，正式决定以英文本母作代号排序[20]）。主要更新如下：[32][33]<br>重新设计的Android Market。<br>手势操控支持。<br>支持CDMA网络。<br>文本转语音系统（Text-to-Speech）。<br>快速搜索框。<br>全新的拍照界面。<br>可查看应用程序耗电量。<br>支持虚拟私人网络（VPN）。<br>更高的屏幕分辨率。<br>支持OpenCore2媒体引擎。<br>新增对视觉及听觉困难人士的服务[34]</p><h3 id="Android-2-0-2-0-1-2-1-Eclair"><a href="#Android-2-0-2-0-1-2-1-Eclair" class="headerlink" title="Android 2.0/2.0.1/2.1(Eclair)"></a>Android 2.0/2.0.1/2.1(Eclair)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e2/Android-2.0.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.29</p><p>2009年10月26日，Google发布Android 2.0（Eclair松饼）。主要更新如下:[35][36]</p><p>Android 2.0 界面<br>优化硬件速度。<br>“Car Home”程序。<br>支持更高的屏幕分辨率。<br>改良的用户界面。<br>新的浏览器的用户界面，并支持HTML5。<br>新的联络人名单。<br>更好的白色/黑色背景比率。<br>改进Google Maps 3.1.2。<br>支持Microsoft Exchange。<br>支持内置相机闪光灯。<br>支持数位变焦。<br>改良的虚拟键盘。<br>支持蓝牙2.1。<br>支持动态桌面。<br>Android 2.0.1<br>Android 2.0.1于2009年12月3日正式发布[37]。该版本针对Android 2.0进行了轻微的改进，只针对前一个版本中的部分API进行修改变化，并且对存在的已知的Bug进行修复，其他并无变化[37]。</p><p>Android 2.1<br>Android 2.1于2010年1月12日正式发布[38]。该版本针对Android 2.0.1进行了轻微的改进，只针对前一个版本中的部分API进行修改变化，并且对存在的已知的Bug进行修复，其他并无变化[38]。</p><h3 id="Android-2-2-2-2-1-2-2-2-2-2-3-Froyo"><a href="#Android-2-2-2-2-1-2-2-2-2-2-3-Froyo" class="headerlink" title="Android 2.2/2.2.1/2.2.2/2.2.3(Froyo)"></a>Android 2.2/2.2.1/2.2.2/2.2.3(Froyo)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Android_2.2_Froyo_home.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.32</p><p>2010年5月20日，Google发布Android 2.2（Froyo冻酸奶）。主要更新如下:[39]</p><p>Android 2.2 界面<br>支持将软件安装至存储卡[40]<br>支持Adobe Flash 10.1[41]<br>加强软件即时编译的速度[42]<br>支持快速启动功能至电话和浏览器[43]<br>USB分享器和WiFi热点功能[44]<br>支持浏览器上传档案[45]<br>更新Market中的批量及自动更新[46]<br>增加对Microsoft Exchange的支持（安全政策, auto-discovery, GAL look-up）<br>集成Chrome的V8 JavaScript引擎<br>加强了快速搜索小工具。<br>更多软件能透过Market更新，类似2.0/2.1中的Map更新。<br>速度和性能最优化[46]<br>注：部分标称为2.2的固件仍然在使用2.6.29的核心。这种固件虽然可以实现大部分2.2的功能（比如flash），但性能上与2.6.32有一定差距。</p><p>Android 2.2.1<br>Android 2.2.1更新包于2011年1月18日正式发布，进行了Bug修复，安全性的提高，性能提升以及流畅性提升[47]。</p><p>Android 2.2.2<br>Android 2.2.2更新包于2011年1月22日正式发布，进行了Bug修复，修复了Nexus One中的短信问题[48]。</p><p>Android 2.2.3<br>Android 2.2.3更新包于2011年11月21日正式发布，修复了两个安全性问题。</p><h3 id="Android-2-3-Gingerbread"><a href="#Android-2-3-Gingerbread" class="headerlink" title="Android 2.3(Gingerbread)"></a>Android 2.3(Gingerbread)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b2/Android-2.3.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.35</p><p>2010年12月7日，Google发布Android 2.3（Gingerbread姜饼）。主要更新如下：[49]</p><p>Android 2.3 界面<br>修补UI[50]<br>支持更大的屏幕尺寸和分辨率（WXGA及更高）。<br>重新设计的多点触控屏幕键盘。<br>支持多镜头（用于视频通话等）和更多感应器（陀螺仪、气压计等）。<br>电话集成Internet Call功能。<br>支持近场通信（NFC）。<br>强化电源、应用程序管理功能。<br>新增下载管理员。<br>最优化游戏开发支持。<br>多媒体音效强化。<br>从YAFFS转换到ext4文件系统。<br>支持屏幕截图功能。<br>对黑色及白色的还原更加真实。<br>支持Google Talk视讯功能。<br>2010年12月及2011年1月分别发放2.3.1和2.3.2更新包，修复Nexus S的Bug。</p><p>Android 2.3.3<br>Android 2.3.3更新包于2011年2月9日正式发布，仅针对上一个版本进行了API改进，其他无变化[51]。</p><p>Android 2.3.4<br>Android 2.3.4更新包增加了在Google Talk中使用语音通话和视频聊天的支持[52]。</p><p>屏幕截图功能（电源键+Home）在2.3.4才有实现出来（2011 Xperia:长按Power键，再点击“截图”）</p><p>Android 2.3.5<br>Android 2.3.5更新包于2011年7月25日正式发布，该更新包进行如下改进[53]：</p><p>提升了Nexus S 4G的性能，包括其他性能的提升。<br>修复了存在于三星Galaxy S中存在的蓝牙Bug。<br>升级了内置的Gmail应用程序<br>增强了滚动列表时产生的阴影动画<br>增强了内置的相机功能<br>改善了电池耗电量，增加续航时间。<br>Android 2.3.6<br>Android 2.3.6更新包于2011年9月2日正式发布，修复了语音搜索存在的Bug。该更新包改进了加拿大版本Nexus S存在的使用WiFi时可能导致增加辐射的问题[54][55]。</p><p>Android 2.3.7<br>加入Google Wallet，具备NFC功能的手机实现支付功能</p><h3 id="Android-3-0-1-3-1-3-2-Honeycomb"><a href="#Android-3-0-1-3-1-3-2-Honeycomb" class="headerlink" title="Android 3.0.1/3.1/3.2(Honeycomb)"></a>Android 3.0.1/3.1/3.2(Honeycomb)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Android3.0.png/330px-Android3.0.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 2.6.36</p><p>2011年2月2日，Google发布Android 3.0（Honeycomb蜂巢）发布。是第一个Android平板操作系统[56][57][58][59]。全球第一个使用该版本操作系统的设备是摩托罗拉公司于2011年2月24日发布的Motorola Xoom平板电脑[60]。主要更新如下[56]：</p><p>Android 3.0 界面<br>专为平板电脑设计。<br>支持Google eBooks。<br>支持平板电脑大萤幕、高分辨率。<br>改良的Gmail外观。<br>支持3D加速处理。<br>新的通知功能。<br>专为平板电脑设计的用户界面（重新设计的通知列与系统列）。<br>加强多任务处理的界面。<br>重新设计适用大屏幕的键盘及复制粘贴功能。<br>多个标签的浏览器以及私密浏览模式。<br>快速切换各种功能的相机。<br>增强的图库与快速滚动的联系人界面。<br>更有效率的Email界面。<br>支持多核心处理器。<br>3.2最优化7吋平板显示。<br>部分3.0版本的应用程序以2.3版本的方式呈现（如Market），为其缺点。<br>Android 3.1<br>Android 3.1软件开发包于2011年5月10日正式发布[61]。主要更新如下：</p><p>用户界面的改进<br>连接USB配件<br>扩大最近的应用程序列表<br>可调整大小的主屏幕小部件<br>支持外部键盘和鼠标等设备<br>支持操纵杆和游戏控制器<br>FLAC音频播放支持[62][63]<br>高性能的WiFi锁，设备屏幕关闭时维持高性能的WiFi连接。<br>为每个WiFi接入点设置HTTP代理<br>Android 3.2<br>Android 3.2软件开发包于2011年7月15日正式发布[64]。全球第一台使用该版本操作系统的设备是华为公司制造生产的MediaPad平板电脑[65]。主要更新如下：</p><p>改进的硬件支持，包括为更广泛的芯片，并且进行优化。<br>增强应用程序访问SD卡上文件的能力，提供同步功能。<br>增加应用程序兼容性功能，用户可以通过使用兼容性功能适配更多应用程序。<br>新的显示支持功能，为开发人员提供更多的显示外观在不同的Android设备的控制。<br>Android 3.2.1<br>Android 3.2.1更新包于2011年9月20日正式发布，包含以下更新：</p><p>修复存在的Bug和安全性问题，增强系统稳定性和WiFi的性能<br>升级自带的Android Market<br>升级自带的Google Books<br>提升浏览器对Adobe Flash的支持<br>增强对简体中文、繁体中文的手写功能<br>Android 3.2.2<br>Android 3.2.2更新包于2011年8月30日正式发布，该版本修复了在摩托罗拉Xoom 4G上存在的Bug和性能方面的提升。</p><h3 id="Android-4-0-Ice-Cream-Sandwich"><a href="#Android-4-0-Ice-Cream-Sandwich" class="headerlink" title="Android 4.0(Ice Cream Sandwich)"></a>Android 4.0(Ice Cream Sandwich)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a4/Android-4.0.png" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Android_4.0.png/330px-Android_4.0.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.0.1</p><p>Android 4.0（Ice Cream Sandwich冰淇淋三明治）于2011年4月在Google I/O大会上首次被宣布[66]，并且于2011年10月19日正式发布Android 4.0“冰淇淋三明治”操作系统和搭载Android 4.0的Galaxy Nexus智能手机[67]。Android 4.0.1的软件开发包于2011年10月19日正式发布[68]。谷歌公司的发言人加布·科恩（Gabe Cohen）指出，Android 4.0“理论上”与任何一个当前市面上搭载了Android 2.3.x版本的设备兼容[69]。关于Android 4.0的源代码已于2011年11月14日正式公布[70]。</p><p>Android冰淇淋三明治（Ice Cream Sandwich）标志<br>该版本的主要更新内容如下[71][72][73]：<br>统一了手机和平板电脑使用的系统，应用会自动根据设备选择最佳显示方式。<br>提升硬件的性能以及系统的优化，提升系统流畅度。<br>支持在系统中使用虚拟按键，该功能可以取代物理按键。<br>界面以新的标签页形式展示，并且将应用程序和其他内容的图标分类。<br>更方便地在主界面创建文件夹，并且使用“一拖”、“一放”的操作方式。<br>一个定制的启动器<br>改进的可视化语音邮件的能力，加快或减慢语音邮件。<br>在日历中也可以使用多点触控，进行缩放和拖拽操作。<br>Gmail离线搜索，两行预览，和新的任务栏。<br>与其他第三方微博、博客类应用程序的无缝连接，即时更新的内容会被展示在主界面上。<br>Gmail支持缩放操作，支持左拉、右拉进行查看。<br>增加截图功能（可以同时按住电源键和音量向下键进行截图操作）。<br>改进虚拟键盘可能产生的误操作<br>在锁屏状态下对用户设置的某些应用程序进行操作<br>改进的复制、粘贴功能<br>更好的语音集成，实时录音，文本听写等语音功能。<br>通过脸部识别进行解锁屏幕。<br>新标签页模式的网页浏览器，支持最大同时打开16个标签页。<br>自动同步用户手机中的网页书签，可以在桌面版Chrome和其他Android设备中进行同步。</p><p>Android 4.0 界面<br>全新的现代化Roboto字体<br>内置流量监控功能，用户可以对流量进行设置，超出设置流量时，手机会自动关闭上网功能，并且可以随时查看已使用和未使用的流量，并以报表的形式展现出来。<br>随时关闭正在使用的应用程序<br>提升自带的相机功能<br>内置图片处理软件<br>新的图库软件<br>与其他第三方应用程序进行无缝衔接，用户可以在任何界面看到自己需要的消息和图像。<br>新的启动画面，主画面右下角类似Tray的图标，查看正在运行的程序。<br>Google搜索条会固定在启动器最上方<br>应用/小部件页面类似Honeycomb样式<br>增加支持硬件加速的功能[74]<br>Wi-Fi直连功能[75]<br>支持1080p视频播放和录制<br>Android 4.0.1<br>修复Android 4.0中的Bug。</p><p>Android 4.0.2<br>Android 4.0.2更新包于2011年11月28日正式发布，该更新包修复了存在于Verizon版本Galaxy Nexus中的Bug[76][77]。</p><p>Android 4.0.3<br>Android 4.0.3更新包于2011年12月16日发布，包括修复Bug和系统的优化，并且针对图形、数据库、拼写检查、蓝牙功能和其他功能的改进。公布了新的API，包括联系人API，日历增强，新的摄像头应用程序，提高视频稳定和QVGA分辨率和辅助功能的改进，如屏幕的改进等[78]。</p><p>Android 4.0.4<br>Android 4.0.4更新包于2012年2月6日发布，主要更新如下：</p><p>更快的运行性能<br>Android操作系统的漏洞（电池问题）修复<br>3G/4G切换改进<br>信号强度增强<br>新的Power菜单<br>更快速启动<br>自动亮度调节功能改进，有了平滑的过渡。<br>重新调整了相机的Holding down按钮<br>多点触控的问题解决<br>自动旋转更迅速<br>浏览器的性能显著提高<br>最近应用程序列表打开更快速<br>相机UI的变化<br>音量增大<br>键盘问题修复<br>更新新闻及天气应用程序的UI<br>浏览器中的快速控制改进</p><h3 id="Android-4-1-4-2-4-3-Jelly-Bean"><a href="#Android-4-1-4-2-4-3-Jelly-Bean" class="headerlink" title="Android 4.1/4.2/4.3(Jelly Bean)"></a>Android 4.1/4.2/4.3(Jelly Bean)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Android_4.1_on_the_Galaxy_Nexus.jpeg/330px-Android_4.1_on_the_Galaxy_Nexus.jpeg" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Android_4.2_bug.jpg/330px-Android_4.2_bug.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2012年6月28日，Google发布Android 4.1（JellyBean 果冻豆）在Google I/O大会上随搭载Android 4.1的Nexus 7平板电脑一起发布，。主要更新如下：</p><p>Android 4.1 界面<br>基于Android 4.0改善。<br>“黄油”计划（Project Butter），号称可以让 Jelly Bean 的体验像“黄油般顺滑”（提升用户页面的速度与流畅性，但对低硬件条件的设备效果不大）<br>“Google Now”可在 Google 日历内加入活动举办时间、地点，系统就会在判断当地路况后，提前在适当的出门时间给予通知。<br>离线语音输入。<br>Expandable notifications：通知中心显示更多消息，如支持拉开以查看详细图片（如截屏）。<br>更多平板种类的最优化（主要针对小尺寸平板）。<br>Google Now：集成性助理。类似Apple的Siri、Microsoft的Cortana。<br>Google Play 增加电视视频与电影。<br>Google Play采用智能升级，更新应用只会下载有改变的部分以节约时间、流量、电量，平均只需下载原APK文件的三分之一。<br>提升反应速度。<br>强化默认键盘。<br>大幅改变用户界面设计。<br>更多Google的云集成。<br>恶意软件的保护措施，强化ASLR。<br>取消内置 Flash Player，并且Adobe声明停止开发，但可自行安装APK。。<br>Android 4.1.1<br>Android 4.1.1更新包于2012年7月23日发布，主要是修复Nexus 7的Bug。</p><p>Android 4.1.2<br>Android 4.1.2更新包于2012年10月9日发布，主要更新如下：</p><p>加入主画面的旋转功能<br>一些错误修正<br>提升性能及稳定性<br>单手指开合通知中心消息<br>2012年10月30日，Google 发布 Android 4.2（JellyBean 果冻豆）。Google原本预计于2012年10月29日于纽约发布Android 4.2，但因为飓风桑迪吹袭被取消[79]，而改以新闻稿发布，以“一种新口味的果冻豆”（A new flavor of Jelly Bean）作口号。首款搭载Android 4.2的手机LG Nexus 4及平板电脑Nexus 10于2012年11月23日上市[80][81]。主要更新如下：</p><p>支持多用户登录，一部设备上可有多个帐号（仅适用于平板电脑）。<br>通知中心内新增了设置键。<br>PhotoSphere 360°全景拍摄。<br>Google Now 更新，除了搜索外，也可查看 Gmail 与飞机航班等数据，更提供用户购买票卷，股票涨跌及新闻等信息。<br>Google Now 新增航班追踪功能、酒店、餐厅预订，与音乐和电影推荐功能。<br>Gmail 邮件可缩放显示。<br>支持手势输入。<br>增加为盲人用户设计的语音输出及手势模式导航功能。<br>连点三次可放大整个显示页及两指旋转和缩放。<br>可直接进行操作的状态通知列功能。<br>内置时钟新增世界时钟，秒表和定时器。<br>改进锁屏：支持小部件，可于屏幕锁定界面直接打开相机功能。<br>支持多媒体无线传输 Miracast。<br>屏幕锁定时可显示Widget，唯支持的Widget十分有限（基于开发者有无加入此功能）。<br>增加“Daydream（白日梦）”功能,其功能类似于屏幕保护。</p><p>Android 4.2的彩蛋<br>Android 4.2.1<br>修复Android 4.2中的Bug。</p><p>Android 4.2.2<br>Android 4.2.2更新包于2013年2月11日发布，主要更新如下：</p><p>性能及稳定性的提升<br>一些错误修正<br>改善蓝牙A2DP流问题<br>Google Play在下载内容时会显示剩余的时间<br>在快速设置中长按WiFi和蓝牙图标可切换开关<br>当设备电量低于95%并开始无线充电时会发出提示音<br>在USB调试加入白名单功能<br>优化电池耗电量，增加续航时间。<br>2013年7月25日，Google发布Android 4.3（JellyBean果冻豆）。主要更新如下:</p><p>“蓝牙低功耗”功能（蓝牙4.0），开启蓝牙后，耗电量相比之前大幅降低。<br>支持OpenGL ES 3.0，为Android游戏带来更出色的视觉体验。<br>支持DRM APIs，提供数字版权加密技术支持。<br>支持4K，并加入对640PPI（XXXHDPI）的支持。<br>提高了全景相机的校准和缝合，并优化曝光修正。<br>支持TRIM指令，使得内存不会越用越慢。<br>内含app ops ，可让用户控制app权限的功能，限制装载app时受予过多不必要的隐私权限。(此功能为隐藏，可装PDroid Manager 使用)。<br>支持RTL语言。<br>2013年10月5日，Google发布Android 4.3.1（JellyBean 果冻豆）。主要更新如下：</p><p>改进系统性能和稳定性。</p><h3 id="Android-4-4-4-4-1-4-4-2-4-4-3-4-4-4-KitKat"><a href="#Android-4-4-4-4-1-4-4-2-4-4-3-4-4-4-KitKat" class="headerlink" title="Android 4.4/4.4.1/4.4.2/4.4.3/4.4.4(KitKat)"></a>Android 4.4/4.4.1/4.4.2/4.4.3/4.4.4(KitKat)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Nexus_5_%28Android_4.4.2%29_Screenshot.jpg/330px-Nexus_5_%28Android_4.4.2%29_Screenshot.jpg" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Android_4.4_bug.jpg/330px-Android_4.4_bug.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2013年10月31日，Google发布Android 4.4（奇巧Kitkat）。主要更新如下：</p><p>Android 4.4.2 界面<br>支持语音打开Google Now（在主画面说出“OK,Google”）。<br>在阅读电子书、玩游戏、看电影时支持全屏模式（Immersive Mode）。<br>优化存储器使用，在多任务处理时有更佳的工作表现。<br>新的电话通信功能。<br>旧有的SMS应用程序集成至Hangouts。<br>Emoji Keyboard 集成至 Google 键盘。<br>支持 Google Cloud Print 服务，让用户可以利用户中或办公室中连接至Cloud Print的打印机，印出文件。<br>支持 Office 应用程序直接打开及存储用户在 Google Drive 内的文件，即时同步更新文件。<br>支持低电耗音乐播放。<br>全新的计步器。<br>全新的 NFC 集成。<br>全新的 Java 虚拟机运行环境 ART（Android Runtime）。<br>支持 Message Access Profile（MAP）。<br>支持 Chromecast 及新的 Chrome 功能。<br>支持隐藏式字幕。<br>完全封锁 Adobe Flash player 功能。</p><p>Android 4.4的彩蛋<br>2013年12月5日 Google 发布Android 4.4.1（Kitkat）。主要更新如下：<br>修正 Nexus 5 的对焦、白平衡等相机问题。<br>2013年12月9日 Google 发布 Android 4.4.2（Kitkat）。主要更新如下：</p><p>修正 Android 4.4.1 中的 Bug。<br>2014年6月2日 Google 发布 Android 4.4.3（Kitkat）。主要更新如下：</p><p>重新设计拨号界面。<br>WebView 版本升级至 version 33。<br>2014年6月20日 Google 发布 Android 4.4.4（Kitkat）。主要更新如下：</p><p>修复了此前曝光的OpenSSL漏洞有关，同时对WebView、Chromium做出了相应调整，并修复了些许Bug。</p><h3 id="Android-5-0-5-0-1-5-0-2-Lollipop"><a href="#Android-5-0-5-0-1-5-0-2-Lollipop" class="headerlink" title="Android 5.0/5.0.1/5.0.2(Lollipop)"></a>Android 5.0/5.0.1/5.0.2(Lollipop)</h3><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Android_L_Develpment_Preview.png/330px-Android_L_Develpment_Preview.png" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Android_5.0_bug.jpg/330px-Android_5.0_bug.jpg" alt=""></p><p>2014年6月25日，Google于I/O大会上展示Android L的开发者预览版本，并开放下载。</p><p>2014年10月16日，Google发布Android 5.0（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>Android 5.0 界面<br>支持64位处理器。<br>支持蓝牙4.1。<br>相机可存扩展名为*.dng的raw档。<br>采用全新Material Design界面。<br>全面由 Dalvik 虚拟机转用 Android RunTime（ART）编译虚拟机。官方宣称新的虚拟机相较于旧虚拟机，性能可提升四倍。<br>改良的通知界面及新增Priority Mode。<br>预载省电及充电预测功能。<br>新增自动内容加密功能。<br>新增多人设备分享功能，可在其他设备登录自己账号，并获取用户的联系人、日历等Google云数据。<br>强化网络及传输连接性，包括Wi-Fi、蓝牙及NFC。<br>强化多媒体功能，例如支持RAW格式拍摄。<br>强化“OK, Google”功能。<br>改善Android TV的支持。<br>提供低视力的设置，以协助色弱人士。<br>改善Google Now功能。</p><p>Android 5.0的彩蛋<br>2014年12月4日Google发布Android 5.0.1（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：<br>修复打开ADB调试后设备无法启动。<br>修复恢复出厂设置后锁屏时触摸输入有偏差。<br>修复访问特定Wi-Fi AP时的握手协议问题。<br>修复重启后代理服务器失效等。<br>2014年12月21日Google发布Android 5.0.2（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>修复4处Wi-Fi版本BUG。<br>修复两处GSM版本BUG。<br>更新预编译内核。<br>更新四线程模拟SD卡。<br>改进交互式加载。<br>改进fstrim应用。</p><h3 id="Android-5-1-5-1-1-Lollipop"><a href="#Android-5-1-5-1-1-Lollipop" class="headerlink" title="Android 5.1/5.1.1(Lollipop)"></a>Android 5.1/5.1.1(Lollipop)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Android_5.0-en.png/330px-Android_5.0-en.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2015年3月10日，Google发布Android 5.1（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>Android 5.1 界面<br>对多卡和高清语音的支持。<br>快速设置Wi-Fi和蓝牙。<br>通过“设备保护”功能带来更好的安全性。<br>最优化音量调节。<br>2015年4月22日Google发布Android 5.1.1（棒棒糖Lollipop）。主要更新如下：</p><p>修复存储器泄漏(memory leak)的问题。</p><h3 id="Android-6-0-6-0-1-Marshmallow"><a href="#Android-6-0-6-0-1-Marshmallow" class="headerlink" title="Android 6.0/6.0.1(Marshmallow)"></a>Android 6.0/6.0.1(Marshmallow)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Android_6.0-en.png/330px-Android_6.0-en.png" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Android_M_Easter_egg.jpg/330px-Android_M_Easter_egg.jpg" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.14.52</p><p>2015年5月29日，Google于I/O大会上展示Android M的开发者预览版本，并开放下载。 2015年10月5日，Google发布Android 6.0（棉花糖Marshmallow）。</p><p>主要更新如下：</p><p>Android 6.0 界面<br>增加全新的权限机制，针对 Android 6.0 及以上系统版本开发的应用程序在使用敏感权限（如拍照、查阅联系人或短信）时需要先征求用户同意。<br>增加Chrome Custom Tab功能。<br>将Chrome部分功能新增到Webview界面上。<br>增加Android Pay付费功能。<br>原生系统支持指纹识别功能，用于设备解锁及在Play商店代替输入密码。<br>新增Doze功能，可视环境调整设备性能，而减少电源的消耗（Google宣称能比之前的版本的Nexus 5和Nexus 6省电30％）。<br>支持USB Type C，可进行更快速的充电。<br>可将内置存储空间与SD存储卡空间格式化，合并成一个存储空间。<br>简化音量控制的操作。<br>其它细节改善。<br>2015年12月7日，Google发布Android 6.0.1（棉花糖Marshmallow）。</p><p>主要更新如下：</p><p>Android 6.0的彩蛋<br>加入 200 个表情符号。<br>“零打扰”模式中，让“直到下次闹铃响时重新启动”的选项回归。<br>修复系统错误。</p><h3 id="Android-7-0-7-1-1-7-1-2-Android-Nougat"><a href="#Android-7-0-7-1-1-7-1-2-Android-Nougat" class="headerlink" title="Android 7.0/7.1.1/7.1.2(Android Nougat)"></a>Android 7.0/7.1.1/7.1.2(Android Nougat)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Android_7.0-en.png/330px-Android_7.0-en.png" alt=""></p><p>基于Linux Kernel 3.4.0</p><p>2016年3月9日，Google发布Android N的开发者预览版本，并开放下载。 2016年8月22日，Google发布Android 7.0（牛轧糖Nougat）。</p><p>主要更新如下：</p><p>Android 7.0 界面<br>支持多视窗模式<br>加入应用在 Android Wear 上的 RemoteInput notification API<br>强化Doze 的省电功能<br>加入暗色主题<br>强化Smart Lock 功能<br>加入 Tile API ，允许应用程序开发者在“快速设置”中添加瓷块。<br>Recent App 加入全部清除<br>加入新版 Emoji<br>支持 Vulkan<br>更新App Folder<br>2016年12月5日，Google发布Android 7.1.1（牛轧糖Nougat）。 主要更新如下：</p><p>增加了对其“图像键盘”的支持<br>增加了更多emoji表情符号<br>增加了应用程序快捷操作<br>2017年4月4日，Google发布Android 7.1.2（牛轧糖Nougat）。 主要更新如下：</p><p>修复系统错误<br>提升系统性能</p><h3 id="Android-8-0-Android-Oreo"><a href="#Android-8-0-Android-Oreo" class="headerlink" title="Android 8.0(Android Oreo)"></a>Android 8.0(Android Oreo)</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Android_Oreo_8.1_screenshot.png/330px-Android_Oreo_8.1_screenshot.png" alt=""></p><p>2017年3月21日，Google发布Android Oreo的开发者预览版本。</p><p>2017年8月21日，Google发布Android 8.0（奥利奥 Oreo）。</p><p>Android 8.1 界面<br>强化与用户交互之性能<br>提高电池使用寿命<br>通知列表<br>应用图标的通知<br>子母画面<br>支持 Google Assistant 的智能选字工具<br>背景 App 的运行限制<br>自适应图标<br>改进的 MediaRecorder API<br>模块化的系统 Project Treble<br>多种商务功能</p><h3 id="Android-P"><a href="#Android-P" class="headerlink" title="Android P"></a>Android P</h3><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Android_P.JPG/330px-Android_P.JPG" alt=""></p><p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Android_9.0.jpg/330px-Android_9.0.jpg" alt=""></p><p>2018年3月7日，Google发布Android P的开发者预览版本，并开放下载。 2018年5月8日，Google I/O大会公布许多Android P功能。</p><p>(以下为暂时新增功能，并非最终版本功能)</p><p>Android P 标志<br>为快速设置菜单设计的新用户界面[82]<br>时钟移动到通知栏的左侧[83]<br>屏幕下方的dock加入半透明背景[83]<br>取消省电模式的橙色条[82]<br>电源选项中加入截屏按钮[83]<br>锁定（Lockdown）功能，开启后将禁用生物识别<br>图标加入更多圆角<br>在应用之间切换，或在应用内部菜单间切换时，使用新的动画<br>通知更加丰富，能够显示会话的更完整内容，以及类似Google开发的Reply的智能回复<br>经过重新设计的音量滑块<br>可在息屏上显示电量<br>可能重新加入的NFC解锁功能<br>实验性功能（一般情况下隐藏在Feature Flag功能表中），例如重新设计的“关于手机”页面，以及驾驶时自动启用蓝牙功能等。[84]</p><p>Android P的彩蛋<br>DNS over TLS<br>支持高效率图像文件格式<br>（用于具有类似iPhone X的异形屏）全新的手势操作界面，不带返回键和多任务键<br>重新设计的任务管理器界面，具有Google搜索栏<br>令用户可在仪表盘得知自己在应用中已停留多久的“数字健康”功能<br>将设备正面朝下放置可进入请勿打扰模式，只允许紧急通知<br>优化用户最常用的应用以大幅省电的自适应省电功能<br>基于个人偏好设置的自动亮度功能<br>“Wind down”功能：允许用户设定一个休息时间，到时系统界面会变灰以防止夜间进一步长时间使用。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Android_robot_2014.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Android_robot_2014.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Android（读音：英：[‘ændrɔɪd]，美：[ˈænˌdrɔɪd]），常见的非官方中文名称为&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/Android&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;安卓&lt;/a&gt;，是一个基于Linux内核的开放源代码移动操作系统，由Google成立的Open Handset Alliance（OHA，开放手持设备联盟）持续领导与开发，主要设计用于触屏移动设备如智能手机和平板电脑与其他便携式设备。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Google" scheme="http://deepcreator.com/tags/Google/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Android" scheme="http://deepcreator.com/tags/Android/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5G</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/5G.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/5G.html</id>
    <published>2018-06-01T01:08:08.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T01:16:13.177Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/5g-speedometer-logo.jpg" alt=""></p><blockquote><p>在物联网、车联网和大数据时代，网络速度提升100倍，能带来怎样的机会？</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://omj173lhw.bkt.clouddn.com/5g-speedometer-logo.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在物联网、车联网和大数据时代，网络速度提升100倍，能带来怎样的机会？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="5G" scheme="http://deepcreator.com/tags/5G/"/>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Madrid System</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Madrid%20System.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Madrid System.html</id>
    <published>2018-05-31T09:37:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:40:43.109Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/trademarklaw20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="trademarklaw20180531.JPG"></p><blockquote><p>  <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C%E4%BD%93%E7%B3%BB" target="_blank" rel="noopener">马德里体系</a>（ Madrid system，全称 the Madrid system for the international registration of marks，全称为商标国际注册马德里体系），包括《巴黎公约》中关于商标国际保护的补充，《马德里议定书》，以及《马德里协定》。马德里体系旨在方便商标在世界各个不同法体中进行注册。</p></blockquote><a id="more"></a><p>《马德里协定》<br>全称为《商标国际注册马德里协定》（Madrid Agreement Concerning the International Registration of Marks），是关于商标保护的国际条约，1891年订立于西班牙的马德里，次年正式生效。</p><p>《马德里议定书》<br>全称为《马德里协定有关议定书》（Protocol Relating to the Madrid Agreement ），于1989年通过，1995年12月1日生效，1996年4月1日正式实施。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/trademarklaw20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;trademarklaw20180531.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E5%BE%B7%E9%87%8C%E4%BD%93%E7%B3%BB&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;马德里体系&lt;/a&gt;（ Madrid system，全称 the Madrid system for the international registration of marks，全称为商标国际注册马德里体系），包括《巴黎公约》中关于商标国际保护的补充，《马德里议定书》，以及《马德里协定》。马德里体系旨在方便商标在世界各个不同法体中进行注册。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="System" scheme="http://deepcreator.com/tags/System/"/>
    
      <category term="Madrid" scheme="http://deepcreator.com/tags/Madrid/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Berne Convention</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Berne%20Convention.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Berne Convention.html</id>
    <published>2018-05-31T09:34:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:36:28.784Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Berne_Convention_signatories.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Berne_Convention_signatories.png"></p><blockquote><p> 《伯尔尼保护文学和艺术作品公约》（法语：Convention de Berne pour la protection des œuvres littéraires et artistiques），简称<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%AF%E5%B0%94%E5%B0%BC%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%92%8C%E8%89%BA%E6%9C%AF%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%85%AC%E7%BA%A6" target="_blank" rel="noopener">《伯尔尼公约》</a>，是关于著作权保护的国际条约。《公约》生效至今（2013年）进行过8次补充和修订，共有167个签约国。</p></blockquote><a id="more"></a><p>历史</p><p>1886年9月9日制定于<strong>瑞士伯尔尼</strong>，原始签字国有瑞士、英国、比利时、德国、法国、意大利、西班牙、利比里亚、海地和突尼斯等10国。<br>1896年5月4日于巴黎补充。<br>1908年11月13日于柏林修订。<br>1914年3月20日于伯尔尼补充。<br>1928年6月2日于罗马修订。<br>1948年6月26日于布鲁塞尔修订。<br>1967年7月14日于斯德哥尔摩修订。<br>1971年7月24日于巴黎修订。<br>1979年10月2日更改。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Berne_Convention_signatories.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Berne_Convention_signatories.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 《伯尔尼保护文学和艺术作品公约》（法语：Convention de Berne pour la protection des œuvres littéraires et artistiques），简称&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%AF%E5%B0%94%E5%B0%BC%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%92%8C%E8%89%BA%E6%9C%AF%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%85%AC%E7%BA%A6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;《伯尔尼公约》&lt;/a&gt;，是关于著作权保护的国际条约。《公约》生效至今（2013年）进行过8次补充和修订，共有167个签约国。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Copyright" scheme="http://deepcreator.com/tags/Copyright/"/>
    
      <category term="Berne" scheme="http://deepcreator.com/tags/Berne/"/>
    
      <category term="Convention" scheme="http://deepcreator.com/tags/Convention/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Africa</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Africa.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Africa.html</id>
    <published>2018-05-31T09:00:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:06:44.345Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Africa_orthographic_projection.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Africa_orthographic_projection.png"></p><blockquote><p> 阿非利加洲（拉丁语：Africa），简称非洲，位于地球东半球西部，欧洲之南，亚洲以西，地跨赤道南北，面积为30,221,532平方公里，占全球总陆地面积的20.4%，人口约为12亿 (截止到2016年)，目前约占全球总人口16%。非洲是世界面积第二大洲，同时也是人口第二大洲。<br>非洲是世界古人类和古文明的发祥地之一，目前，世界上最古老的人类化石就是在东非被发现的。非洲北部的埃及是世界文明发源地之一。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="专利立法动态"><a href="#专利立法动态" class="headerlink" title="专利立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/zlfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">专利立法动态</a></h2><p>2017-01-16ARIPO修订《专利、实用新型和外观设计议定书》<br>2016-07-05吉布提共和国加入《专利合作条约》<br>2016-05-09联合国敦促非洲加快建立泛非洲知识产权机构<br>2015-03-18为什么应该支持最不发达国家延长授予和执行药品专利期要求<br>2015-03-09南非期待专利改革<br>2014-01-21南非药企被指计划拖延专利法改革<br>2013-09-06南非即将发布知识产权政策草案<br>2012-11-01南非：专利法改革将惠及癌症病人和艾滋病病毒携带者<br>2012-09-07塞拉利昂议会颁布2011年专利和工业法</p><h2 id="商标立法动态"><a href="#商标立法动态" class="headerlink" title="商标立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/sbfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">商标立法动态</a></h2><p>2017-09-06印度驰名商标的认定<br>2015-06-16WIPO加大“数字化非洲”努力 商标持有人将获益<br>2014-12-25非洲国家签署《马德里议定书》<br>2014-08-10南非计划将于2015年实施烟草平装法</p><h2 id="版权立法动态"><a href="#版权立法动态" class="headerlink" title="版权立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/bqfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">版权立法动态</a></h2><p>2017-11-10图书馆电子信息联盟谈马拉维新《版权法》<br>2017-01-22南非版权法修订草案中合理使用条款的重要性<br>2016-09-26乌干达注册服务局将着手解决版权法瓶颈问题<br>2016-01-27尼日利亚版权改革的透明度受到质疑<br>2015-11-24尼日利亚准备为数字时代修改其版权制度<br>2015-09-30南非政府在作者死后接手版权令人担忧<br>2015-09-10南非政府会议表达了人们对版权法草案的意见<br>2015-08-21关注南非版权法修正案草案中公共利益的大会召开<br>2015-07-10发展中国家广播机构要求WIPO进行国际信号保护<br>2013-08-19南非：处理网络知识产权的政策发布<br>2013-08-07尼日利亚版权委员会寻求打击网络盗版的新立法<br>2012-12-06尼日利亚联邦政府批准发布版权征税法令<br>2012-08-13南非：著作权审查委员会报告即将公布</p><h2 id="其它立法动态"><a href="#其它立法动态" class="headerlink" title="其它立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/fz/qtfz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">其它立法动态</a></h2><p>2018-03-26非洲地区知识产权组织对《海拉尔议定书》进行修订<br>2018-01-04非洲地区知识产权组织对其公约进行修订<br>2017-11-24刚果民主共和国对知识产权官费进行调整<br>2017-11-10乌干达议会通过《国家生物安全法案》<br>2017-06-09南非内阁审查知识产权政策草案<br>2016-08-12利比里亚：只有意识提升能使版权法奏效<br>2016-08-12博茨瓦纳试行大学知识产权政策<br>2016-08-01加纳议会批准两个促进优质种子与化肥生产与供应的条例<br>2016-07-21肯尼亚“反创新”ICT执业人员法案遭到反对<br>2016-06-28非洲地区工业产权组织审查《阿鲁沙保护植物新品种协定实施条例草案》<br>2016-06-23巴基斯坦：《植物育种者权利法案》停滞10年<br>2016-04-15非洲科技初创企业面临诸多挑战<br>2016-04-11莫桑比克新《工业产权法典》生效<br>2015-12-17肯尼亚正在审查知识产权法<br>2015-08-24ARIPO的《斯瓦科普蒙德议定书》生效<br>2015-08-21津巴布韦：知识产权政策即将出台<br>2015-07-16ARIPO新植物协定：与农民和育种者权利相冲突？<br>2014-06-27纳米比亚贸工部长期望年内出台企业和知识产权法<br>2014-04-10新加坡法律部拟定屏蔽盗版网站新方案<br>2014-02-24南非传统知识保护法案修改知识产权法律<br>2013-09-22南非知识产权政策草案将引发一场争论战<br>2013-08-27南非将实行新知识产权政策 博士茶产业寻求保护<br>2013-05-06肯尼亚国家知识产权政策将在今年适时推出<br>2013-04-09非洲地区保护植物新品种立法草案引发抗议<br>2012-09-25南非知识产权法修订草案被打回议会<br>2012-09-07塞拉利昂议会颁布2011年专利和工业法</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Africa_orthographic_projection.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Africa_orthographic_projection.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 阿非利加洲（拉丁语：Africa），简称非洲，位于地球东半球西部，欧洲之南，亚洲以西，地跨赤道南北，面积为30,221,532平方公里，占全球总陆地面积的20.4%，人口约为12亿 (截止到2016年)，目前约占全球总人口16%。非洲是世界面积第二大洲，同时也是人口第二大洲。&lt;br&gt;非洲是世界古人类和古文明的发祥地之一，目前，世界上最古老的人类化石就是在东非被发现的。非洲北部的埃及是世界文明发源地之一。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="Africa" scheme="http://deepcreator.com/tags/Africa/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Software</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Software.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Software.html</id>
    <published>2018-05-31T08:45:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T08:59:18.775Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/softwarepatent20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="softwarepatent20180531.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E4%B8%93%E5%88%A9/10009189?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">软件专利</a>，是指通过申请专利对软件的设计思想进行保护的一种方式，而非对软件本身进行的保护。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="软件专利"><a href="#软件专利" class="headerlink" title="软件专利"></a><a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E4%B8%93%E5%88%A9/10009189?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">软件专利</a></h2><p>对软件本身的保护由《专利法》和《著作权法》结合来实现。</p><p>从客观情况来讲，软件的专利保护实际操作上比较麻烦，也就是程序上不像著作权，直接备案登记的，即使，著作权人不登记备案，只要是你自己创作的就当然地取得该创作的著作权的。软件专利保护可以在你有某个完好的创意的时候就可以申请了，就算该发明还没有最终成功完成。因为在专利保护上，我国实行先申请制度的，谁申请在先，谁就享有该专利权。</p><p>从理论上讲，对软件设计思想的保护与对软件本身的保护相比，保护力度要大的多。因为对软件本身的保护，仅仅是保护了一种具体的编码程序，而对软件设计思想的保护则实现了在此设计思想下所有可能编码形式的打包保护。</p><p>在我国，软件专利的起步时间比较晚。因为在2006年之前，基本上不批准软件专利，而必须软件与硬件结合后才能申请专利。随着网络技术和软件技术的发展，我国的专利审查制度也不断更新，最近，软件的设计思想本身已经被允许单独申请专利，而不再要求必须与硬件结合。但是，软件专利的撰写要求比较高。</p><p>根据审查标准的要求，软件专利可以写成产品也可以写成方法形式。但不管写成哪种形式，在突出该方案的创造性方面都是比较难处理的环节，需要具体案件具体分析。</p><p>可以得到专利保护的软件主要包括（不限于）：<br>（1）工业控制软件，如控制机械设备动作；<br>（2）改进计算机内部性能的软件，如某软件可以提高计算机的虚拟内存；<br>（3）外部技术数据处理的软件，如数码相机图像处理软件。<br>可以说，相当一部分的软件是属于第（3）类。<br>关于专利的保护办法，可以详见《专利法》、《计算机软件保护条例》。</p><h2 id="软件专利存废之争"><a href="#软件专利存废之争" class="headerlink" title="软件专利存废之争"></a><a href="https://news.wtoip.com/87106064.html" target="_blank" rel="noopener">软件专利存废之争</a></h2><p>2014-01-25 15:55</p><p>计算机软件专利权的授权问题，一直是各国立法机构、IT从业者和经济学家们激烈讨论的话题。这几年中，随着软件专利之战越演越烈，废除软件专利权的呼声也越来越高。</p><p>2013年8月29号新西兰议会以117票同意、4票反对通过了被辩论五年之久的禁止软件专利法案。根据这项法案，新西兰将停止受理基础软件的专利申请。无独有偶，早在今年4月德国议会就通过了反对软件专利的议案，以敦促德国政府采取措施限制对计算机程序的专利授予。</p><p>其实，计算机软件专利权的授权问题，一直是各国立法机构、IT从业者和经济学家们激烈讨论的话题。这几年中，随着软件专利之战越演越烈，废除软件专利权的呼声也越来越高。</p><p>软件专利成“过街老鼠”?</p><p>新西兰议会称，废除软件专利权旨在化解专利权存在的一些负面因素，以释放国内的科技创新，敦促市场孕育更加公平的竞争环境。议员Cleare Curran表示：“把一些显而易见的方法注册为专利(如一些基础的算法和数学公式)，这极不利于软件开发，绕开世界上这些成千上万的流氓专利开发软件几乎是不可能的事情。”</p><p>诺贝尔经济学奖得主、美国普林斯顿大学教授埃里克·马斯金就是废除软件专利的坚定支持者，他称：“软件行业的发展具有高度的连贯性：整个行业是一步步前进的，每个产品都吸收了之前产品的长处。”他警示道，如果这个链条中的一个环节被注册了专利，凭借高昂的专利许可费，专利所有者就会对软件发展的持续进步造成障碍，或至少会减缓其发展脚步。</p><p>对于中小型软件企业来说，他们忧虑的是软件专利可能成为软件巨头们维护垄断的利器，高昂的专利收费成为一些公司套在竞争对手脖子上的枷锁。由于过快的发展速度，创业公司们担心在自己事业如日中天时突然杀出一家专利大户，一纸诉讼把他们告上法庭。软件公司在创新过程中可能时刻处于大公司的“专利雷区”，一旦发生诉讼案，软件巨头们会因庞大的专利数量和雄厚的财力而占居主动，中小软件企业既没有自己的“专利池”作为讨价还价的筹码，又没有财力可以对客户进行赔偿和担保，因此他们完全可能被“软件专利”所扼杀。</p><p>这并非杞人忧天。2007年5月，微软指责开源软件侵犯其230余项专利，要求开源软件组织支付许可费用。其中，Linux内核侵犯42项专利，Linux用户界面和其他设计元素侵犯65项，Open Office软件侵犯45项，其他开源软件侵犯83项。对此，红帽公司副总顾问及理事长Mark H. Webbink有一个非常形象的<a href="https://deepcreator.com/Concept/Analogy.html">比喻</a>：“<strong>微软就好像坐在高速公路上行驶的卡车后面，不停地往车后撒钉子，后面的对手都在忙着补胎，这样就减缓了追赶的速度。</strong>”</p><p>想说废除不容易</p><p>彻底废除软件专利，真的就能解决软件行业存在的问题吗?废除后，如何保护软件的知识产权，会不会产生新的问题?</p><p>就彻底废除软件专利，美国某个网站曾展开讨论，主张对软件提供专利保护的人认为，由于软件专利保护的存在，软件公司都愿意在软件开发上加大投入，以期望在市场上获得更丰厚的回报。如果废除了软件专利，就再也不会有公司愿意在软件研发方面进行投资，只会等其他公司开发出新的软件，然后直接抄袭或将其改头换面一番就万事大吉了。</p><p>因此，他们认为单纯地废除软件专利过于激进，并不能起到促进软件行业创新的作用，反而会促进软件公司之间会互相抄袭彼此的创意。软件专利存在的时候，抄袭之风就已屡禁不止，一旦废除专利，就好比拆除防洪大坝，抄袭的洪水势必汹涌滔天，对软件创新势必造成极大危害。</p><p>上述观点并未得到普遍认同，辛普森格里尔逊(Simpson Grierson)律所的知识产权律师俄尔·戈瑞(Earl Gray)说：“国际企业或许认为在某些领域他们拥有一些十分高明却无法保护的想法，但通过复制进行窃取的行为仍将受版权法约束。”</p><p>其实，新西兰新通过的“禁止专利法案”也只是废除了对基础软件的专利保护，重大创新和软件仍将受到版权法保护。或许，软件专利并非一无是处，软件业也并未病入膏肓，只是现存的软件专利制度专利门槛过低，需要对软件专利的范围进行严格的审查和界定，同时适当缩短软件专利的有效期。</p><p>谷歌公司的公共政策主管Pablo Chavez称，软件专利应与其他领域的专利区分开来，例如工业领域和医药领域。他表示，专利制度尽管不可或缺，但是软件专利体系应该做出一些改变，谷歌内部正试图采用头脑风暴等方式引领软件专利领域的改革。</p><p>软件专利的硬伤</p><p>软件专利自身的硬伤，也使越来越多的人主张废除软件专利。作为一种私有权利，软件专利可以保护软件最核心的思想及功能，但技术材料公开、审查时间长、审查程序复杂、专利维护费用高等缺陷，提高了企业专利保护的成本，也削弱了专利保护的优势。另一方面，软件专利对软件的后续开发造成很大限制，后来开发者需要小心避开更多雷区以免侵权，客观上加大了软件开发的难度，限制了行业自主创新的发展。</p><p>新西兰废除软件专利，只是第一个“吃螃蟹”的国家，在当今世界经济全球化的大环境下，软件知识产权的保护如何实现?专家称，应根据本国软件行业发展的具体情况对症下药，因地制宜。比如改良软件专利制度，建立更严格的专利审查标准，或运用版权法和专利法综合保护等。但是如何更好地协调软件专利权与社会公众利益的关系，仍是每个国家的立法者需要深入思考的问题。</p><h2 id="软件专利-1"><a href="#软件专利-1" class="headerlink" title="软件专利"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/rjzl/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">软件专利</a></h2><p>2018-04-10河南省级知识产权局软件科学研究项目开始申报　这些项目是重点<br>2018-04-09苹果高通专利纠纷愈演愈烈　库克将于6月27日出庭作证<br>2018-04-09微软推新政策：承诺不会与合作伙伴起专利纠纷<br>2018-03-23果申请多项自动驾驶专利　对汽车业务仍然很上心<br>2017-11-03高通再次起诉苹果，称其违反协议向英特尔分享专利代码<br>2017-05-04优步和来福车陷入专利侵权案<br>2017-03-28美国联邦巡回上诉法院驳回迈克菲专利诉讼案的上诉请求<br>2017-02-24美国与印度的软件发明专利<br>2016-03-22印度新的CRI指南：关闭软件专利的后门<br>2015-09-06新疆二院多尺度基础地理信息数据质检软件获软件著作权登记<br>2015-06-29美国最高法院在专利案件中适用遵循先例原则<br>2014-10-15美国打击软件专利<br>2014-06-25美国最高法院将许多软件专利拒之门外<br>2014-06-20美国最高法院判决对计算机专利设定更高标准<br>2014-05-29利用美国特别的专利项目快速获取软件专利<br>2014-04-04美国最高法院介入软件专利争议<br>2014-04-01美国最高法院听取软件专利保护问题辩论<br>2013-12-30美国最高法院将重新审查软件专利<br>2013-09-05新西兰废除基础软件专利<br>2013-09-03新西兰新软件专利法或可促进技术繁荣<br>2013-08-27美国政府问责办公室研究称软件专利是诉讼的温床<br>2013-08-20打击专利流氓首先须将软件专利保护期缩短至5年<br>2013-06-27美国上诉法院支持有争议的软件专利<br>2013-06-08德国联邦议院呼吁限制软件专利<br>2013-05-10新西兰立法：软件不受专利保护<br>2013-01-07美专局征询有关改革软件专利的公众意见<br>2012-10-15美国联邦巡回上诉法院欲重审财务软件专利的有效性</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/softwarepatent20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;softwarepatent20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E4%B8%93%E5%88%A9/10009189?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;软件专利&lt;/a&gt;，是指通过申请专利对软件的设计思想进行保护的一种方式，而非对软件本身进行的保护。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="Software" scheme="http://deepcreator.com/tags/Software/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>301</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/301.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/301.html</id>
    <published>2018-05-31T08:43:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T08:45:14.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/30120180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="30120180531.jpg"></p><blockquote><p> <a href="https://baike.baidu.com/item/301%E8%B0%83%E6%9F%A5/5776114" target="_blank" rel="noopener">美国301条款</a>是指《1988年综合贸易与竞争法》第1301－1310节的全部内容，其主要含义是保护美国在国际贸易中的权利，对其他被认为贸易做法“不合理”、“不公平”的国家进行报复。根据这项条款，美国可以对它认为是“不公平”的其他国家的贸易做法进行调查，并可与有关国家政府协商，最后由总统决定采取提高关税、限制进口、停止有关协定等报复措施。“301条款”是美国《1974年贸易法》第301条的俗称，一般而言，“301条款”是美国贸易法中有关对外国立法或行政上违反协定、损害美国利益的行为采取单边行动的立法授权条款。它最早见于《1962年贸易扩展法》，后经《1974年贸易法》、《1979年贸易协定法》、《1984年贸易与关税法》，尤其是《1988年综合贸易与竞争法》修改而成。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="301观察国"><a href="#301观察国" class="headerlink" title="301观察国"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gcg/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">301观察国</a></h2><p>2018-05-09中国、加拿大被美国列入严重违反知识产权国家名单<br>2018-04-10评论：美国发动301调查意在提高知识产权要价<br>2018-04-09社评：华盛顿有“知识产权遭侵犯”妄想症<br>2018-04-09意大利各界人士：中国“窃取”美国知识产权是无稽之谈<br>2018-04-09国家知识产权局：知识产权是创新合作的桥梁，不是保护主义的大棒<br>2018-04-09【美国“301调查”真相】中国通过黑客非法窃取了美国知识产权和商业秘密么<br>2018-02-05USTR征询有关2018年《特别301报告》的评论<br>2017-12-25美国贸易代表办公室公布对泰国不定期审查的结果<br>2017-12-12港媒称美国对华知识产权调查或导致制裁：将招致中国报复<br>2017-10-13中国商会和律所代表　反对美对华启动 “301调查”<br>2017-09-30中国将加大知识产权领域侵权违法的惩治力度<br>2017-09-26LED行业知识产权再次被推上风口浪尖！LED行业未来的战场在哪里？<br>2017-09-21USTR对泰国知识产权政策进行审查<br>2017-09-20“301调查”可倒逼我国企业更重视技术创新<br>2017-09-20中美对决知识产权：暗战301调查<br>2017-07-18加拿大知识产权最新进展或将助其脱离301名单<br>2017-06-21美国2017年《特别301报告》与中国相关部分参考翻译<br>2016-05-06美国2016年《特别301报告》与中国相关部分参考翻译<br>2016-04-29美国发布《特别301报告》　瑞士也被列入名单<br>2015-05-11USTR特别301报告强调TPP中强有力的知识产权标准的益处<br>2015-05-07美国希望提升泰国在年度301报告中的贸易地位<br>2015-05-07美国仍将中国和印度保留在了知识产权观察名单中<br>2015-05-07美国将菲律宾移出知识产权观察名单<br>2015-03-20美国六大团体对菲律宾知识产权保护的担忧<br>2015-03-12美国贸易代表发布年度恶名市场报告<br>2014-08-01印度称美国的特别301报告是单边措施<br>2014-06-27印度与中国、俄罗斯和瑞士齐入盗版观察名单<br>2014-05-16巴西被列为美国2014年知识产权保护报告“观察名单”<br>2014-05-14乌克兰被移出美国的“优先指定国家”名单<br>2014-05-04美国将菲律宾从知识产权观察国名单中移除</p><p>2014-03-05美国将以色列移出知识产权观察名单<br>2014-03-05USTR被要求将菲律宾从知识产权观察名单中移除<br>2014-02-28美印知识产权分歧恶化<br>2014-02-14美国公布2013年盗版假冒“恶名”市场<br>2014-01-14知识产权国际快讯（2013-05-07）——301报告中国部分参考翻译<br>2013-05-20美国将特立尼达和多巴哥列入版权观察名单<br>2013-05-16美国贸易代表办公室公布知识产权侵权国家名单<br>2013-05-08美国AAFA敦促更强有力的知识产权执法<br>2013-05-03智利不承认美国知识产权特别报告<br>2012-12-19菲律宾被移出美国贸易代表办公室恶名市场名单<br>2012-06-21知识产权国际快讯（2012-05-04）——2012年特别301报告节选<br>2012-02-22黎巴嫩仍被列入版权观察名单之中<br>2012-02-22加教授要求USTR将加拿大从知识产权观察名单中移除<br>2012-01-05泰国很可能继续留在“重点观察名单”中<br>2011-05-10知识产权国际快讯（2011-05-06）——美国2011年特别301报告专题</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/30120180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;30120180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/301%E8%B0%83%E6%9F%A5/5776114&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;美国301条款&lt;/a&gt;是指《1988年综合贸易与竞争法》第1301－1310节的全部内容，其主要含义是保护美国在国际贸易中的权利，对其他被认为贸易做法“不合理”、“不公平”的国家进行报复。根据这项条款，美国可以对它认为是“不公平”的其他国家的贸易做法进行调查，并可与有关国家政府协商，最后由总统决定采取提高关税、限制进口、停止有关协定等报复措施。“301条款”是美国《1974年贸易法》第301条的俗称，一般而言，“301条款”是美国贸易法中有关对外国立法或行政上违反协定、损害美国利益的行为采取单边行动的立法授权条款。它最早见于《1962年贸易扩展法》，后经《1974年贸易法》、《1979年贸易协定法》、《1984年贸易与关税法》，尤其是《1988年综合贸易与竞争法》修改而成。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="America" scheme="http://deepcreator.com/tags/America/"/>
    
      <category term="301" scheme="http://deepcreator.com/tags/301/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>337</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/337.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/337.html</id>
    <published>2018-05-31T08:39:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T08:41:23.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/33720180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="33720180531.jpg"></p><blockquote><p>  <a href="https://baike.baidu.com/item/337%E8%B0%83%E6%9F%A5/10248276?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">337调查</a>，是指美国国际贸易委员会（United States International Trade Commission，简称USITC）根据美国《1930年关税法》（Tariff Act of 1930）第337节（简称“337条款”）及相关修正案进行的调查，禁止的是一切不公平竞争行为或向美国出口产品中的任何不公平贸易行为。这种不公平行为具体是指：产品以不正当竞争的方式或不公平的行为进入美国，或产品的所有权人、进口商、代理人以不公平的方式在美国市场上销售该产品，并对美国相关产业造成实质损害或损害威胁，或阻碍美国相关产业的建立，或压制、操纵美国的商业和贸易，或侵犯合法有效的美国商标和专利权，或侵犯了集成电路芯片布图设计专有权，或侵犯了美国法律保护的其他设计权，并且，美国存在相关产业或相关产业正在建立中。337调查的对象为进口产品侵犯美国知识产权的行为以及进口贸易中的其他不公平竞争。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="337调查"><a href="#337调查" class="headerlink" title="337调查"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/ssqdc/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">337调查</a></h2><p>2018-05-24&gt;美国国际贸易委员会完成对337调查程序规则的修订<br>2018-01-29&gt;ITC对海底电信系统展开调查<br>2018-01-12&gt;美国国际贸易委员会对苹果进行调查<br>2017-11-28&gt;美国国际贸易委员会裁决支持TiVo<br>2017-09-30&gt;什么促使中国平衡车企业赢了“337”调查？<br>2017-09-26&gt;如何应对知识产权跨境风险　专业律师：关键是开发专利组合<br>2017-08-17&gt;美国国际贸易委员会或将对苹果启动337调查<br>2017-06-21&gt;CAFC推翻ITC专利侵权裁决<br>2017-06-16&gt;美国扫地机器人公司起诉11家企业专利侵权<br>2017-05-27&gt;美国国际贸易委员会调查真空扫地机器人纠纷<br>2017-05-11&gt;宝马、丰田和本田被美国国际贸易委员会调查<br>2017-04-13&gt;美国国际贸易委员会对东芝和LG展开调查<br>2016-06-01&gt;ITC宣布调查中国钢铁业不正当贸易行为<br>2016-05-20&gt;ITC决定调查大众、奥迪和保时捷专利侵权案<br>2016-04-01&gt;337调查：中兴、联想对美出口便携式电子设备被诉侵权<br>2016-01-14&gt;2016到2019年IPEC战略规划征询的意见<br>2015-12-02&gt;我国农药行业首起“337调查”案完胜　专利功课必须要做<br>2015-01-26&gt;专利战争<br>2014-06-30&gt;6月美国发起4项“337调查”　直指中国企业<br>2014-01-13&gt;美国对4家公司启动了337调查<br>2013-07-09&gt;楼氏电子对硅麦克风封装产品再次提起337调查申请<br>2013-06-24&gt;美国际贸易委员会修订337调查“电子取证”程序规则<br>2013-06-24&gt;美国际贸易委员会对消费电子产品启动337调查<br>2013-06-24&gt;美马尼托瓦克集团申请对履带起重机发起337调查<br>2013-05-31&gt;诺基亚公司申请对便携式电子通讯设备发起337调查<br>2013-05-06&gt;美ITC对线性致动器发起337调查<br>2013-03-29&gt;美国对手机触屏软件产品发起337调查<br>2013-03-29&gt;美国对碎纸机产品发起337调查<br>2013-03-29&gt;2012年美对华337调查情况综述<br>2013-03-29&gt;美国对3G/4G无线设备产品发起337调查</p><p>2012-11-21&gt;美国对便携式电子设备保护壳发起“337调查”<br>2012-07-09&gt;美国ITC对集成线路封装启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对电子成像设备启动337调查　中国企业涉案<br>2012-07-09&gt;美国ITC对橡胶树脂启动337调查　中国企业涉案<br>2012-07-09&gt;美国ITC对射频集成电路启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对CMOS图像传感器启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对钻头启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对带有可伸缩USB连接器的电子设备启动337调查　华为涉案<br>2012-07-09&gt;美国ITC对半导体集成电路装置启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对计算机启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对消费电子产品启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对食物垃圾处理器启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对视听设备启动337调查　台湾企业涉案<br>2012-07-09&gt;美国ITC对消费电子及显示器等启动337调<br>2012-07-09&gt;美国ITC对移动设备启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对食品容器等启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国对增生牙齿定位调节器等启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对油墨应用设备启动337调查　中国企业涉案<br>2012-07-09&gt;美国ITC对电子设备启动337调查<br>2012-07-09&gt;美国ITC对硒鼓启动337调查　中国企业涉案<br>2012-07-09&gt;美国ITC对荧光灯启动337调查　中国企业涉案<br>2012-02-24&gt;美337调查再设对华贸易壁垒　13家中国企业涉案<br>2012-02-21&gt;美国ITC对视频显示器启动337调查<br>2012-01-29&gt;美国ITC对电子设备启动337调查<br>2012-01-29&gt;美国ITC对运动疗法设备启动337调查<br>2012-01-29&gt;美国ITC对集成电路及芯片启动337调查<br>2012-01-29&gt;美国ITC对蓝光唱片播放器启动337调查<br>2010-05-18&gt;美国ITC对大型半导体集成电路芯片启动337调查</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/33720180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;33720180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/337%E8%B0%83%E6%9F%A5/10248276?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;337调查&lt;/a&gt;，是指美国国际贸易委员会（United States International Trade Commission，简称USITC）根据美国《1930年关税法》（Tariff Act of 1930）第337节（简称“337条款”）及相关修正案进行的调查，禁止的是一切不公平竞争行为或向美国出口产品中的任何不公平贸易行为。这种不公平行为具体是指：产品以不正当竞争的方式或不公平的行为进入美国，或产品的所有权人、进口商、代理人以不公平的方式在美国市场上销售该产品，并对美国相关产业造成实质损害或损害威胁，或阻碍美国相关产业的建立，或压制、操纵美国的商业和贸易，或侵犯合法有效的美国商标和专利权，或侵犯了集成电路芯片布图设计专有权，或侵犯了美国法律保护的其他设计权，并且，美国存在相关产业或相关产业正在建立中。337调查的对象为进口产品侵犯美国知识产权的行为以及进口贸易中的其他不公平竞争。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="America" scheme="http://deepcreator.com/tags/America/"/>
    
      <category term="337" scheme="http://deepcreator.com/tags/337/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>GIPC</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/GIPC.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/GIPC.html</id>
    <published>2018-05-31T08:20:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T08:28:46.115Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/GIPC20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="GIPC20180531.JPG"></p><blockquote><p>  The U.S. Chamber of Commerce’s <a href="https://www.theglobalipcenter.com/" target="_blank" rel="noopener">Global Innovation Policy Center</a> is working around the world to champion innovation and creativity through intellectual property standards that create jobs, save lives, advance global economic and cultural prosperity, and generate breakthrough solutions to global challenges.</p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="https://www.sohu.com/a/213201195_99941697" target="_blank" rel="noopener">美国商会全球知识产权中心更名为创新政策中心</a></p><p>2017-12-27 15:47</p><p>近日，美国商会的全球知识产权中心（GIPC）表示，该中心更名为全球创新政策中心，其英文缩写仍为GIPC。美国商会表示，更名前的GIPC通过重新定位扩大了其职权范围，以期在创新领域取得卓越成绩。GIPC总裁兼首席执行官大卫．赫希曼（DavidHirschmann）称：“中心的更名更准确地反映了其广泛的职责范围。我们将制定有利于保护和促进知识产权创新与创意的强硬而公平的政策，以此为利益相关方提供更多机遇。”</p><h2 id="美国商会发布《2018年国际知识产权指数报告》：中国知识产权环境取得实质性进展"><a href="#美国商会发布《2018年国际知识产权指数报告》：中国知识产权环境取得实质性进展" class="headerlink" title="美国商会发布《2018年国际知识产权指数报告》：中国知识产权环境取得实质性进展"></a><a href="http://dy.163.com/v2/article/detail/DC5CA84805149FJG.html" target="_blank" rel="noopener">美国商会发布《2018年国际知识产权指数报告》：中国知识产权环境取得实质性进展</a></h2><p>2018-03-05 · 工信部电子知识产权中心</p><p>近日，美国商会全球知识产权中心（GIPC）发布《2018年国际知识产权指数报告》。报告显示：中国以19.08分位居50个经济体的第25位，较2017年上升2位。</p><p>报告从专利、著作权、商标、商业秘密、知识产权商业化、执法、系统效率、加入和批准的国际条约等8个方面，分40个指标对全球范围内50个经济体知识产权保护环境进行了评价。美国以37.98分连续第6年位居全球首位，但较其他国家的领先优势进一步缩小，较位居第二位的英国仅高出0.01分，且在专利指标排名上较上年下降2位，居第12位。</p><p>在八个大类别的指标中，中国得分排名较为靠前的有系统效率（第16位）、专利相关权利与限制（第20位）。在商标相关权利与限制（第29位）和知识产权执法（第32位）两类指标中的得分排名较上年有所提升。特别是在专利指标方面，得分由上年的4.35分提升至5.5分（总分8分），其中专利保护期限、计算机有关发明的可专利性、专利产品和技术强制许可的立法标准及适用、专利审查高速路（PPH）合作机制等4项细分指标得到满分。其他得到满分的细分指标还包括商标保护期限、海关知识产权执法的透明度、知识产权执法协作、教育培训和意识提升、加入和批准世界知识产权组织（WIPO）国际公约等。</p><p>报告认为，中国在建设面向21世纪的知识产权环境方面正在取得实质性进展，一是专利权和著作权领域的改革增强了保护力度和执法效果，二是各级政府和执法机构对知识产权更加重视，三是研究机构和个人的知识产权意识和运用能力明显提升。报告同时指出中国在知识产权环境建设方面仍存在的不足，主要包括知识产权市场准入和商业化存在障碍等。</p><p>此外，分析发现，该份报告体现着较强的诉求表达属性。作为世界上最大的商业联盟，美国商会代表着全美300多万家企业、商会和行业协会的利益，<strong>其中大型制药企业数量众多</strong>，占据主导地位。因此，报告在指标设置与评价中，对药品的保护情况占很大比重。比如，报告认为中国制定实施关于深化审评审批制度改革鼓励药品医疗器械创新相关政策文件，扩大对药品实验数据的保护范围等举措，对中国在指数排名的上升方面发挥了重要作用。</p><p>据悉，美国商会自2013年起已连续6年发布国际知识产权指数报告，为衡量全球知识产权环境提供了参考，具有一定影响力。（知识产权报 通讯员 宋蓓蓓 陈慧挺)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/GIPC20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;GIPC20180531.JPG&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  The U.S. Chamber of Commerce’s &lt;a href=&quot;https://www.theglobalipcenter.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Global Innovation Policy Center&lt;/a&gt; is working around the world to champion innovation and creativity through intellectual property standards that create jobs, save lives, advance global economic and cultural prosperity, and generate breakthrough solutions to global challenges.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="GIPC" scheme="http://deepcreator.com/tags/GIPC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Southeast Asia</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Southeast%20Asia.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Southeast Asia.html</id>
    <published>2018-05-31T08:13:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:11:15.401Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Southeast_Asia_orthographic_projection.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Southeast_Asia_orthographic_projection.png"></p><blockquote><p>   <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A" target="_blank" rel="noopener">东南亚</a>是亚洲的一个地区，由中国以南、印度以东、新几内亚以西与澳大利亚以北的国家组成，是第二次世界大战后期才出现的一个新的地区名称。东南亚分为两个区域，陆域为中南半岛，包括柬埔寨、老挝、缅甸、泰国、越南与马来半岛，海域大致为马来群岛，包括文莱、东马来西亚、东帝汶、印度尼西亚、菲律宾、圣诞岛、新加坡。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/southeastasia20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="southeastasia20180531.JPG"></p><h2 id="版权立法动态"><a href="#版权立法动态" class="headerlink" title="版权立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/yz/bqyz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">版权立法动态</a></h2><p>2018-02-27日本内阁通过《著作权法》修正案　扩大网上使用<br>2017-10-23科威特发布新版权法<br>2016-08-25新加坡重新评估其《版权法》<br>2016-05-12印度商标和版权侵权民事诉讼案的管辖法院<br>2015-11-23日本政府考虑延长版权保护期<br>2015-09-21日本如何让使用者为音乐买单?<br>2015-08-11韩国拟统一史观　收回课本出版权<br>2015-08-11泰国著作权法修正案生效<br>2015-08-07泰国对知识产权保护采取强硬立法<br>2015-07-31科威特批准加入《保护工业产权巴黎公约》和《保护文学和艺术作品伯尔尼公约》<br>2015-07-07秘密的RCEP在亚洲登上中心舞台<br>2015-04-08泰国修订《版权法》<br>2014-07-16新加坡《版权法修正案》旨在阻止网络盗版<br>2014-04-10新加坡法律部就新网络盗版法征询公共意见<br>2014-03-21日本政府拟修改著作权法　以打击盗版电子书籍<br>2013-09-13亚美尼亚新法把剽窃定为犯罪<br>2013-07-12日本考虑将版权保护延长至作者死后70年<br>2012-12-14泰国普吉岛海关严打版权盗版<br>2012-12-13尼泊尔部长承诺实施版权法<br>2012-11-23卡塔尔司法部加强打击软件盗版和保护知识产权的力度<br>2012-11-15菲律宾试图扩展著作权法<br>2012-09-19菲律宾两组织签署反盗版协定<br>2012-09-03海盗湾网站共同创办人Warg在柬埔寨被捕</p><h2 id="其它立法动态"><a href="#其它立法动态" class="headerlink" title="其它立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/yz/qtyz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">其它立法动态</a></h2><p>2018-05-14乌兹别克斯坦修订药品注册条例<br>2018-04-25印度地理标志保护指南<br>2018-04-17土耳其发布新通知以提高海关知识产权保护<br>2018-02-02泰国对其《植物多样性保护法》进行修订<br>2017-08-162017年缅甸知识产权保护的5大要点<br>2017-08-09以色列出台新《外观设计法》<br>2017-08-04印尼对侵犯知识产权货物采取新海关措施<br>2017-03-03尼泊尔政府内阁通过矿产和知识产权政策草案<br>2017-02-23越南签署修订TRIPS的议定书<br>2017-01-22土耳其工业产权法迎来重大变革<br>2017-01-03泰国新的专门上诉法院将审理知识产权案件<br>2016-12-26越南发布工业产权收费新公告<br>2016-12-12土耳其规定在商业交易中可将知识产权作为质押物<br>2016-11-14哈萨克斯坦发布知识产权法修订草案<br>2016-10-31印度将公布提升知识产权意识的详细计划<br>2016-10-10土耳其为科技研究理事会制定知识产权规则<br>2016-09-07泰国成立打击知识产权侵权分委会<br>2016-08-26马来西亚发布依斯干达知识产权政策<br>2016-08-05巴基斯坦知识产权局将制定国家知识产权战略<br>2016-07-29新家坡知识产权局生产力和创新信用机制发生新变化<br>2016-07-13越南新《刑法典2015》加强知识产权保护力度<br>2016-05-31印度发布新的知识产权政策<br>2016-04-07菲律宾与WIPO签订有关调解案件的谅解备忘录<br>2016-03-24新加坡知识产权局推出新的调解促进计划<br>2016-03-23印度尼西亚推出知识产权许可协议登记规章<br>2016-01-26印度出台政策支持知识产权驱动型创业企业<br>2016-01-11韩国专门法院将对所有知识产权案件进行统一管辖<br>2015-12-09印度新的国家知识产权政策或于12月底生效<br>2015-11-23泰国欲保护地理标志商品<br>2015-09-08印度专家呼吁慎将传统知识归入知识产权</p><p>2015-08-31以色列新的研发法律在鼓励创新方面给予更多灵活性<br>2015-07-17印度将完善知识产权制度<br>2015-07-07秘密的RCEP在亚洲登上中心舞台<br>2015-07-07日通过新《反不正当竞争法》 严惩跳槽者泄密<br>2015-05-11印度政府在商业秘密法立法前寻求美国数据支持<br>2015-01-16印度知识产权政策草案表明将发生主要变革<br>2014-07-08阿联酋颁布新法打击商业欺诈<br>2014-04-25印度不会削弱知识产权法律<br>2014-04-04新加坡出台新的法律框架加强知识产权保护<br>2013-10-31孟加拉国出台法案保护当地产品知识产权<br>2012-12-17韩国将加强娱乐圈知识产权战略实施工作<br>2012-12-05巴基斯坦总统通过了刑法（修订）草案<br>2012-11-15巴基斯坦参议院通过了知识产权法案<br>2012-11-15巴基斯坦内阁通过知识产权保护组织法案<br>2012-11-08马来西亚MDTCC建议修改《地理标志法（2000）》<br>2012-11-01新加坡构建知识产权生态保护系统<br>2012-10-10巴基斯坦国民大会通过了2012年知识产权组织法案<br>2012-09-21印度知识产权体制寻求公众和私人利益的平衡<br>2012-09-10日本批准《反假冒贸易协议》<br>2012-01-31泰国将修改知识产权法</p><h2 id="越南知识产权保护状况有所改善"><a href="#越南知识产权保护状况有所改善" class="headerlink" title="越南知识产权保护状况有所改善"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/article/gjxw/gbhj/dm/yuen/201702/1901852.html" target="_blank" rel="noopener">越南知识产权保护状况有所改善</a></h2><p>日期：2017-02-22 来源：商务部网站</p><p>　　据越南《越南新闻》2月18日消息，<strong><a href="https://deepcreator.com/IPR/GIPC.html">美商会全球知识产权中心</a></strong> 近日发布知识产权指数报告，越南在45个国家中排名第37，其知识产权保护程度领先于印度尼西亚、泰国、巴基斯坦、印度和埃及，但落后于菲律宾。该报告已经连续发布五年，越南今年提高4个百分点，从去年的26%提升至30%。</p><p>　　该报告指出，越南签署了TPP，在工业设计保护和商业用途的知识产权保护力度有所提升，在构建知识产权保护的基本框架，特别是与<strong>商标保护、域名保护</strong>以及打击不同产品的相似标识上有所改善，企业制造假冒伪劣产品的行为得到遏制。但是，越南总体知识产权保护力度仍有限，相较于大规模的保护覆盖，越南更倾向于个案处理解决，对生命科学专利、环境保护、版权上保护力度不足，未能有效解决打击网络侵权措施，网络侵权造假率高企，执法环节薄弱，处罚轻微未能起到震慑作用。</p><p>　　据悉，2017年指数衡量了全球45个经济体（占全球GDP90%）的知识产权保护标准，该指数按专利、著作权、商标、商业秘密、市场准入、国际条约执法和批准六个类别评价该经济体知识产权保护情况。</p><h2 id="印度尼西亚加入《马德里议定书》"><a href="#印度尼西亚加入《马德里议定书》" class="headerlink" title="印度尼西亚加入《马德里议定书》"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/article/ydyl/201710/1911852.html" target="_blank" rel="noopener">印度尼西亚加入《马德里议定书》</a></h2><p>日期：2017-10-12 来源：中国保护知识产权网</p><p>2017年10月2日，印度尼西亚司法人权部递交了其加入《马德里议定书》的文书，这标志着印度尼西亚成为该议定书的第100个成员国。据此，自2018年1月2日起，各品牌所有人将能够根据《马德里议定书》来寻求相应的保护。</p><p>一旦马德里制度在印度尼西亚正式生效，那么已获得国际注册的商标所有人将可以在其当前的国际注册中进行后期指定（subsequent designation），从而扩大国际注册的保护范围。此外，商标所有人可以在任何其他《马德里议定书》成员国境内提交指定印度尼西亚的国际注册申请。而印度尼西亚的商标所有人也能够通过提交国际商标申请来在任何其他成员国境内寻求保护。</p><p>印度尼西亚将审查期限定为18个月。在上述期限内，注册官有义务发出国际注册的驳回通知书。</p><p>不过，印度尼西亚实施《马德里议定书》的具体流程尚不明晰。而涉及新流程与收费的细则有望于2017年末或者2018年初公布。（编译自lexology.com）</p><h2 id="一带一路国家"><a href="#一带一路国家" class="headerlink" title="一带一路国家"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/ydyl/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">一带一路国家</a></h2><p>2018-04-09四川省成都市检察院知识产权检察工作专班参加金砖国家知识产权论坛<br>2018-02-26“一带一路”对专利申请人敞开“胸怀”<br>2018-01-29带张照片上两会——马一德委员：建议举办“一带一路”创新发展与知识产权论坛<br>2018-01-19我国在”一带一路”沿线国家专利申请公开量5608件　同比增长16.0%<br>2018-01-192017年中国“一带一路”知识产权合作交流初具成效<br>2018-01-17为防范“一带一路”知识产权风险建言献策<br>2017-12-212017年知识产权协同创新论坛暨“‘一带一路’与知识产权风险”国际研讨会在江苏南京南理工召开<br>2017-12-18首条全自主知识产权”无人驾驶”地铁年底运营<br>2017-12-13《”一带一路”沿线国家知识产权系列指数报告》发布<br>2017-12-08陕西“一带一路”知识产权语言服务人才培养中心启动<br>2017-12-08第五届广东知识产权法律服务论坛在中山市顺利召开　专家热议“一带一路”战略与知识产权保护<br>2017-12-04陕西省“一带一路”知识产权语言服务人才培养中心在京正式成立<br>2017-11-23“走出去”企业做好　知识产权工作的四步骤<br>2017-11-23泛珠区域签署《“一带一路”背景下泛珠三角区域知识产权合作协议》<br>2017-11-22“一带一路”知识产权高层论坛湖南长沙举行　知识产权保护成焦点<br>2017-11-22泛珠三角区域各方签署知识产权合作协议<br>2017-11-20西部产权交易所搭建中韩知识产权交易平台<br>2017-11-10内地政学界议“一带一路”知识产权　为企业“走出去”助力<br>2017-11-08湖南：走上“一带一路”知识产权保护须未雨绸缪<br>2017-11-08“一带一路”知识产权与传统医药保护国际研讨会在陕西西安召开<br>2017-11-03全国知识产权服务品牌机构牵手安徽经济发展<br>2017-11-03知识产权．丝路论坛在陕西西安举办<br>2017-11-02湖南省：走上“一带一路”知识产权保护须未雨绸缪<br>2017-11-01专家学者研讨“一带一路”知识产权保护<br>2017-10-31广东珠海横琴举行国际知识产权保护联盟成员大会<br>2017-10-30内地政学界议“一带一路”知识产权　为企业“走出去”助力<br>2017-10-24巴基斯坦欲提升本国知识产权形象<br>2017-10-23缅甸新知识产权法草案概述<br>2017-10-12首个具有中国自主知识产权的空中互联网双创中心落户广东广州<br>2017-10-12印度尼西亚加入《马德里议定书》</p><p>2017-09-30西安交大知识产权研究中心参加2017欧亚经济论坛<br>2017-09-28四川与北京、福建厦门携手推动知识产权保护<br>2017-09-28“让更优质的知识产权服务惠及‘一带一路’沿线”——访柬埔寨王国国务大臣兼工业及手工业部部长占蒲拉西<br>2017-09-25缅甸新商标法介绍<br>2017-09-25张茅率团访问缅甸、沙特阿拉伯和吉尔吉斯斯坦<br>2017-09-25广东湛江海关查获龙腾行动首票知识产权侵权货物<br>2017-09-22北京非遗基金会千万元资助<br>2017-09-22泰国加入马德里协定是国际商标合作的重大飞跃<br>2017-09-21老挝商标保护意识较差<br>2017-09-21二维码扫一扫专利”支撑“新四大发明”走向一带一路<br>2017-09-21上海国际知识产权学院举办首届开学典礼<br>2017-09-20第八届中国—东盟知识产权局局长会议在苏州召开<br>2017-09-20伊万．扎苏尔斯基：实际上版权到期了之后才赚更大的钱<br>2017-07-10“一带一路”科技合作创新高峰论坛在内蒙古满洲里举办<br>2017-06-16中泰软件版权合作论坛在曼谷举行<br>2017-04-01国家知识产权局副局长何志敏率团赴孟加拉国和巴基斯坦进行工作访问<br>2016-09-19意大利政府与阿里巴巴合作打击假冒意大利产品<br>2016-09-19亚洲太平洋地区商标保护合作短期内很难取得重大进展<br>2016-09-18印度高官解读印度第一个知识产权政策<br>2016-09-14皮尔卡丹在印度尼西亚遭遇商标案败诉<br>2016-08-25新加坡重新评估其《版权法》<br>2016-08-22新加坡在2016全球创新指数中排名亚洲第一<br>2016-08-18印度尼西亚新《专利法》修订案即将生效<br>2016-08-11黑山共和国修改商标、外观设计和半导体产品拓扑图法<br>2016-08-09阿尔巴尼亚新版权法即将生效<br>2016-08-09乌克兰简化一般药品注册程序<br>2016-08-09罗马尼亚法院命令召回喀尔巴阡山矿泉水瓶<br>2016-08-09欧盟法院认定实体市场运营商也需承担阻止侵权的义务<br>2016-08-04泰国和欧盟法律中网络服务提供商义务对比<br>2016-07-29新家坡知识产权局生产力和创新信用机制发生新变化</p><p>2016-07-15印度德里高等法院在丰田案中强调驰名商标的重要性<br>2016-07-15去年我国与“一带一路”国家相互申请专利总量6414件<br>2016-07-13越南新《刑法典2015》加强知识产权保护力度<br>2016-06-24米兰知识产权法院对宝马广告侵权案做出判决<br>2016-06-22伊朗出现对西方品牌的域名抢注风潮<br>2016-06-08印度《国家知识产权政策》的现实审视<br>2016-06-08中东商标官费增长趋势继续<br>2016-05-27土耳其或即将采用知识产权国际穷竭制度<br>2016-05-24印度专利局推出2016《专利规则》（修正案）<br>2016-05-20东盟知识产权行动计划2016－2025<br>2016-05-18缅甸或将推出商标体制改革<br>2016-04-21RCEP知识产权章节对较贫困的成员国不利<br>2016-04-07菲律宾与WIPO签订有关调解案件的谅解备忘录<br>2016-04-06俄罗斯或将实行外国药品强制许可制度<br>2016-03-24尼泊尔等三国接受TRIPS协议有关健康的修正案<br>2016-03-24新加坡知识产权局推出新的调解促进计划<br>2016-03-23欧洲专利局与立陶宛专利局达成伙伴关系协议<br>2016-03-23印度尼西亚推出知识产权许可协议登记规章<br>2016-03-23缅甸制定《专利法》打击侵权行为<br>2016-03-22马来西亚缺乏知识产权评估员<br>2016-03-22印度新的CRI指南：关闭软件专利的后门<br>2016-03-15泰国知识产权改革蓝图将出炉<br>2016-03-03印度试行知识产权调解项目 旨在清理积压案件<br>2016-03-03海湾合作委员会《商标法》在科威特生效<br>2016-03-02韩国专利自动化系统出口阿联酋<br>2016-03-02泰国重启《专利法》修订工作<br>2016-02-15印度多举措保护非物质文化遗产：注重非遗维权<br>2016-02-14土耳其宪法法院判决依职权审查商标申请相似性不违宪<br>2016-02-05俄罗斯国家知识产权机构与最大的音乐出版商合作建立免费版权注册机构<br>2016-02-03斯洛文尼亚修改反不正当竞争立法</p><p>2016-01-26印度出台政策支持知识产权驱动型创业企业<br>2016-01-21新加坡推进与柬埔寨的知识产权合作<br>2016-01-05马来西亚的知识产权申请与注册量在2015年有所减少<br>2016-01-04塞尔维亚引入商标异议制度<br>2016-01-04阿尔巴尼亚法院对商标不使用撤销案作出判决<br>2015-12-30专家称印度需要强劲的知识产权政策促进“印度制造”<br>2015-12-30土耳其专利局程序上的变化<br>2015-12-18俄罗斯政府拟将盗版网站从搜索引擎中删除以维护版权<br>2015-12-14TPP文本确认了对马来西亚药品获取的致命影响<br>2015-12-09印度新的国家知识产权政策或于12月底生效<br>2015-12-07欧洲人权法院判决土耳其侵犯言论自由权<br>2015-11-30俄罗斯知识产权产业改革：版税计划和新的超级监管机构<br>2015-11-24罗马尼亚议会审议国家科学作品注册机制来打击知识产权侵权<br>2015-11-23泰国欲保护地理标志商品<br>2015-11-03俄罗斯有意与中国联合创建专利库<br>2015-11-02俄罗斯议会可能中止知识产权体系改革<br>2015-10-22《跨太平洋伙伴关系协议》对泰国有利<br>2015-10-12欧洲专利可覆盖摩尔多瓦<br>2015-10-12俄罗斯知识产权文化与法律保护<br>2015-09-29俄罗斯成立统一的监督版权的机构<br>2015-09-25新加坡和英国加强知识产权合作<br>2015-09-24在巴林进行知识产权维权<br>2015-09-21新加坡作为东盟第一个专利检索与审查的国际机构开始正式提供服务<br>2015-09-21波兰议会将修订知识产权法和专利注册程序<br>2015-09-21中国与伊朗签订知识产权合作谅解备忘录<br>2015-09-18在TPP的新规则之下越南纺织和服装业或将面临巨大挑战<br>2015-09-09乌克兰知识产权局授权免费使用商标申请数据库<br>2015-09-06越南期待各方9月份重启TPP谈判<br>2015-08-31菲律宾和墨西哥加强知识产权合作<br>2015-08-31以色列新的研发法律在鼓励创新方面给予更多灵活性</p><p>2015-08-11泰国著作权法修正案生效<br>2015-08-07泰国对知识产权保护采取强硬立法<br>2015-08-05埃及将禁止进口具有民俗特色的产品<br>2015-08-05伊拉克商标延保至库尔德斯坦的规定被废止<br>2015-08-05墨西哥和土耳其举行第五轮自贸谈判<br>2015-07-31科威特批准加入《保护工业产权巴黎公约》和《保护文学和艺术作品伯尔尼公约》<br>2015-07-31乌克兰关于保护知识产权的规定<br>2015-07-14波兰在宪法法院作出判决后修改《作者权侵权条例》<br>2015-06-18巴基斯坦抢先印度注册巴斯马蒂香米地理标志行动<br>2015-06-18俄罗斯发布2014年度知识产权报告<br>2015-05-20波兰政府草拟知识产权法律改革<br>2015-05-07美国将菲律宾移出知识产权观察名单<br>2012-03-23欧洲专利局和前南斯拉夫马其顿共和国拟加强专利合作<br>2012-02-03斯洛伐克政党对《反仿冒贸易协定》持谨慎态度<br>2011-04-29哈萨克斯坦通过《专利法条约》批准案</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Southeast_Asia_orthographic_projection.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;Southeast_Asia_orthographic_projection.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;   &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;东南亚&lt;/a&gt;是亚洲的一个地区，由中国以南、印度以东、新几内亚以西与澳大利亚以北的国家组成，是第二次世界大战后期才出现的一个新的地区名称。东南亚分为两个区域，陆域为中南半岛，包括柬埔寨、老挝、缅甸、泰国、越南与马来半岛，海域大致为马来群岛，包括文莱、东马来西亚、东帝汶、印度尼西亚、菲律宾、圣诞岛、新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="Southeast" scheme="http://deepcreator.com/tags/Southeast/"/>
    
      <category term="Asia" scheme="http://deepcreator.com/tags/Asia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>America</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Ameria.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Ameria.html</id>
    <published>2018-05-31T08:08:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:19:42.776Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/USA_orthographic.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="USA_orthographic.png"></p><blockquote><p>   美利坚合众国（英语：United States of America，简称为 United States、America、The States，缩写为 U.S.A.、U.S.），通称<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BE%8E%E5%9B%BD" target="_blank" rel="noopener">美国</a>，是由其下辖50个州、华盛顿哥伦比亚特区、五个自治领土及外岛共同组成的联邦共和国。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="专利立法动态"><a href="#专利立法动态" class="headerlink" title="专利立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/mj/zlmj/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">专利立法动态</a></h2><p>2018-01-22巴西专利局出台化学领域发明专利申请审查指南<br>2017-11-17USPTO明确PTAB程序中的保密特权<br>2017-07-27《STRONGER专利法案》损害美国制造商利益<br>2017-07-18关于诊断方法可专利性的最新进展<br>2017-07-14美国专利法第271条（g）款的适用范围<br>2017-07-07加拿大知识产权局启动专利审查访谈服务<br>2017-06-30美国参议员提出新专利法案<br>2017-06-20加拿大《专利药品条例》或迎重大修改<br>2017-06-16美国联邦巡回上诉法院概述禁止反言适用范围<br>2017-05-27美国联邦最高法院收紧专利诉讼地原则<br>2017-05-25美国知识产权法协会提议修改法典第35编第101条<br>2017-05-22美国：专利所有人的声明或缩小专利范围<br>2016-08-05加拿大知识产权局缩短专利授权时间<br>2016-07-15美国会推出旨在加速生物仿制药上市的PRICED法案<br>2016-07-07USPTO加速审查癌症免疫疗法专利申请<br>2016-06-29加拿大修改法律承认专利和商标代理人交流特权<br>2016-04-15美国众议院引入ITC专利改革法案<br>2016-04-06美国专利商标局公布新的PTAB规则<br>2016-03-29美国参议院引入《管辖公平与不统一性消除法案2016》<br>2016-01-14美国国会议员敦促对政府资助的医药专利适用合理许可条款<br>2015-07-21《创新法案》因两党两院的反对而搁浅<br>2015-07-10《保护美国人才和企业家法案》让摇摆的专利系统对创新者更加不利<br>2015-06-19众议院司法委员会通过《创新法案》 但明显缺乏共识<br>2015-06-12少数反对者不能阻止参议院司法委员会通过《保护美国人才与企业家法案》<br>2015-05-07美国两党支持的专利改革法案被提交到参议院<br>2014-12-29美国专利局候选人名单确认要到明年<br>2014-12-22美国创新的未来也许将取决于一项不知名的专利诉讼<br>2014-12-22美最高法院对蜘蛛侠玩具案的判决或推翻已持续50年的专利规则<br>2014-09-05弗吉利亚州立法者整治专利流氓<br>2014-09-01美国：打击专利流氓的新法律</p><p>2014-04-14参议员莱希推迟审议专利改革法案<br>2013-12-26美参议员探讨专利法案的“意外后果”<br>2013-10-22美国计划打击“专利流氓”<br>2013-07-04专利工作法案力图使美国专利商标局免遭预算削减<br>2013-06-14白宫采取重要措施打击“专利流氓”<br>2013-06-13美国行政立法并举遏制“专利流氓”<br>2013-06-07美国国会将矛头对准“专利流氓”<br>2013-03-18美国专利改革法案3月23日生效　将改变专利行业<br>2013-01-28美国总统签署专利改革技术性更正法案<br>2013-01-07美国新修订案未对GATT以前专利申请赶尽杀绝<br>2012-12-24美国专利专家敦促为2013年3月份改革做准备<br>2012-12-19美议会通过专利法案提高外观设计和国外专利申请效率<br>2012-12-11美国最高法院审查推迟仿制药上市的专利协议<br>2012-11-12美国专利法修改了，你会灵活应对吗？<br>2012-11-12美国专利法全面修订促进创新<br>2012-11-12新专利法如何影响企业<br>2012-11-12美国专利法内容变更汇总<br>2012-11-12解析美国专利法修改后的新规定<br>2012-11-12《美国发明法案》对第三方提交的最终规章<br>2012-11-12美国专利法之修订——多方再审查<br>2012-11-12《美国发明法案》获众议院通过<br>2012-11-12《美国发明法案》部分条款9月16日生效<br>2012-11-12《美国发明法案》解读<br>2012-11-05美国专利改革措施历经7年终获国会通过<br>2012-09-11美国专商局公布“颁证前提交”最终规章<br>2012-09-10USPTO就《美国发明法》拟定的费用表征求意见<br>2012-08-22美专局公布《美国发明法案》行政审判的最终规则<br>2012-01-09美国专利商标局公布美国专利改革法案实施细则</p><h2 id="商标立法动态"><a href="#商标立法动态" class="headerlink" title="商标立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/mj/sbmj/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">商标立法动态</a></h2><p>2018-03-01加拿大向公众征求关于《商标法规》修正案的意见<br>2018-01-29美国加州开始接受与大麻有关的商标<br>2017-08-16加拿大发布新《商标法规》征求意见稿<br>2017-08-04美国联邦最高法院判决导致贬损性质商标申请增加<br>2016-06-30USPTO计划解决商标注册簿混乱问题<br>2016-06-29加拿大修改法律承认专利和商标代理人交流特权<br>2016-06-14墨西哥发布新的商标异议程序<br>2016-04-11美国专利商标局拟修改TTAB规则<br>2015-04-30联邦巡回法院叫停“贬低性”商标申请<br>2015-02-13美国政治家推出禁止注册“redskin”商标的法案<br>2015-01-29”Redskins”商标战会改变《商标法》吗？<br>2014-04-25加拿大的商标法将发生根本性变化<br>2013-03-15加拿大政府通过反假冒法案<br>2012-08-20美国专利商标局就下调商标申请费的可能性征求意见</p><h2 id="版权立法动态"><a href="#版权立法动态" class="headerlink" title="版权立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/mj/bqmj/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">版权立法动态</a></h2><p>2018-04-19美国《音乐现代化法案》带来的三大变化<br>2018-03-10版权的安全港条款扰乱了数字化市场秩序<br>2017-12-29EFF请求完善《数字千年版权法》里的豁免条款<br>2017-12-22澳大利亚将安全港规则扩展至其他领域<br>2017-11-23专家指出北美自贸协定等必须包含合理使用条款<br>2017-06-28美国两大协会要求在《北美自由贸易协定》中强化版权法<br>2017-05-25美国唱片协会称艺术家不需要精神权利遭反对<br>2017-05-09美国众议院通过版权注册官由总统任命的议案<br>2017-04-01美国新立法议案建议版权注册官由总统任命<br>2017-03-28美国最高法院判啦啦队制服享有版权<br>2017-02-06“六振”反盗版版权预警系统已走到尽头<br>2016-12-12美国版权安全港新要求<br>2016-11-18美国版权局尚未决定未来的《数字千年版权法》<br>2016-08-12美国版权局反对FCC的机顶盒计划<br>2016-07-25加拿大修改版权法为印刷品阅读障碍人士提供便利<br>2016-07-01美国版权局实施数字许可重要改革<br>2016-06-24泰勒．斯威夫特和保罗．麦卡特尼敦促《数字千年版权法案》改革<br>2016-04-22加拿大盲人版权法需要微调<br>2016-02-29美国版权局不建议修改“提供权”<br>2015-11-02美国版权局称其“必须现代化”<br>2015-07-16欧洲议会采纳有关版权改革的《Reda报告》<br>2015-07-02加拿大正式延长版权保护期至70年<br>2015-05-05新的美国版权法“打击”陈旧的法律<br>2015-04-30加拿大建议将版权期延长20年<br>2015-01-09加拿大的新网络版权保护法让版权所有者勇敢面对下载者<br>2014-12-29加拿大下载者明年1月1日起将面临版权侵权通知<br>2014-10-29加拿大考虑为政治宣传广告制定版权例外规定<br>2014-06-27道尔遗产公司在福尔摩斯版权上诉案中败诉<br>2014-05-13国产CAD企业陷知识产权纠纷　在多国遭遇版权诉讼<br>2014-03-24美国版权局就修订版权法向公众征集意见</p><p>2014-02-28美国新法案将使版权法走向现代化<br>2013-10-17美国制定相关程序让公众为版权政策改革提出意见<br>2013-09-24美国知识产权执法审查和版权改革计划引发各方评论<br>2013-09-06加拿大出台新规为高校版权支出减负<br>2013-08-30美国电影产业庆祝打赢针对Hotfile的版权官司<br>2013-08-15德国法院判定有线电视运营商拖欠版权费4500万欧元<br>2013-07-18欧洲法院：私人用途也必须获得版税退税的可能<br>2013-06-07加拿大《版权现代化法案》简述<br>2013-06-06美国向实现数码设备解锁又迈进一步？<br>2013-05-22美国国会开启版权改革<br>2013-03-15加拿大政府通过反假冒法案<br>2013-03-01北京高院成功调解四大唱片公司音乐著作权系列案<br>2013-02-07美国乔治王子县或出台剥夺学生作品所有权的版权政策<br>2013-01-31加拿大版权法进入数字时代<br>2013-01-10加拿大C-11法案——加拿大“最新修订的”版权法<br>2012-12-17牙买加：版权注册系统将使创意产业获益<br>2012-12-14美国RSC主席在保守党的活动中回避版权改革问题<br>2012-12-07美国国会通过实施专利法条约的法案<br>2012-12-05团体组织敦促欧洲委员会在未来辩论中支持强硬版权<br>2012-11-28加拿大修改版权法以适应技术发展<br>2012-11-08奥巴马和罗姆尼均反对SOPA/PIPA<br>2012-11-02美国对《数字千年版权法案》条款制定新的例外规定<br>2012-10-19美国参议员希望引入时装版权法<br>2012-10-10美国好莱坞制定新规定<br>2012-09-27巴拿马国会批准了版权法<br>2012-08-14美国“六振出局”反盗版计划因效率测试而推迟实施<br>2012-02-28加拿大开始进行版权法案听证会<br>2012-01-20布鲁塞尔对美国在线盗版法案发出警告<br>2012-01-19俄罗斯“盗版党”加入抗议反盗版法案的运动中<br>2012-01-19美国反网络盗版议案遭到多家网站强烈抵制</p><p>2012-01-17美国“停止网络盗版行为”听证会引游戏厂商抗议<br>2012-01-05美国两部打击网络盗版的法案遭到强烈反对</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/USA_orthographic.png?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;USA_orthographic.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;   美利坚合众国（英语：United States of America，简称为 United States、America、The States，缩写为 U.S.A.、U.S.），通称&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BE%8E%E5%9B%BD&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;美国&lt;/a&gt;，是由其下辖50个州、华盛顿哥伦比亚特区、五个自治领土及外岛共同组成的联邦共和国。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="America" scheme="http://deepcreator.com/tags/America/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Europe</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Europe.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Europe.html</id>
    <published>2018-05-31T08:00:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T09:16:12.747Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/europe20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="europe20180531.jpg"></p><blockquote><p>  <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AC%A7%E6%B4%B2" target="_blank" rel="noopener">欧洲</a>名字的来历可能是来自希腊神话中的一个叫做欧罗巴的女子，她受到变成公牛的宙斯的引诱。一个更学术性的说法是：这个词可能来源于闪族语，表示“日落之地”。而中文中的欧罗巴一词，是在由16世纪利玛窦所翻译的坤舆万国全图中所率先使用的。</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/Europe_orthographic_Caucasus_Urals_boundary.png?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="Europe_orthographic_Caucasus_Urals_boundary.png"></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/europemap20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="europemap20180531.JPG"></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/europecountries20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="europecountries20180531.JPG"></p><h2 id="欧盟统一专利"><a href="#欧盟统一专利" class="headerlink" title="欧盟统一专利"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/oztyzl/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">欧盟统一专利</a></h2><p>2018-02-26德国联邦宪法法院同意审理UPC违宪审查申请<br>2018-02-05有关欧洲统一专利法院的最新进展<br>2017-12-18英国下议院通过《UPC特权和豁免令》<br>2017-11-29未来欧盟统一专利法院的临时措施<br>2017-11-20欧盟统一专利有望促进欧盟贸易与外商直接投资<br>2017-11-02德国延长《UPC协定》违宪审查申请的评论期<br>2017-09-04欧洲专利局发布统一专利指南<br>2017-09-04德国披露延迟批准统一专利法院的理由<br>2017-08-08欧盟统一专利法院伦敦分庭或迁址米兰的五大理由<br>2017-08-01英国议会推迟关于统一专利法院的辩论<br>2017-07-25欧盟统一专利法院或取消在伦敦建立中央分庭<br>2017-07-13各方希望欧盟统一专利于2018年初运行<br>2017-07-04英国采取批准统一专利法院改革所需的最后立法措施<br>2017-06-20德国联邦宪法法院延迟批准统一专利法院<br>2017-04-10英国是否离开统一专利法院仍未确定<br>2017-03-20德国投票批准统一专利法院<br>2016-09-19荷兰交存批准《统一专利法院协议》文书<br>2016-05-13意大利政府准备立法批准《统一专利法院协议》<br>2016-03-03《统一专利法院诉讼费用和可收回诉讼成本规则》公布<br>2016-02-25英国可能在公投之后批准《统一专利法院协议》<br>2016-01-25英国立法支持批准统一专利法院改革<br>2015-10-22意大利正式加入统一专利体制<br>2015-07-24欧洲单一专利系统是否正走向一个不温不火的开端？<br>2015-06-23EPO主席称要多边进行专利统一化<br>2015-06-12美国放弃全球专利领导者地位 欧洲获得极佳机会<br>2014-10-27对统一专利法庭的探索性观点<br>2014-10-27诺基亚知识产权主管称欧盟专利制度遏制创新<br>2014-10-20英国将致力于推动统一专利法庭，但业内担忧仍在持续<br>2014-08-15UPC法官选举在即<br>2014-07-31特别报道：欧盟专利包实施新进展<br>2014-07-01丹麦批准《单一专利法院》协议<br>2013-10-21美国：专利改革意图保护和鼓励科技进步<br>2013-08-28奥地利成为第一个批准统一专利法院协议的国家<br>2013-08-01欧盟委员会为单一专利保护填补法律空白<br>2013-07-31欧盟委员会推进欧洲统一专利法院</p><p>2013-02-22新的欧盟专利体系能否奏效<br>2013-02-18欧洲紧锣密鼓谋求单一专利体制<br>2013-02-01欧盟：新的欧洲专利制度<br>2013-01-17爱尔兰：新的欧洲专利体系诞生了<br>2012-01-29欧盟意欲结束单一专利制度之争<br>2012-01-04欧盟向建立单一专利制度迈进</p><h2 id="专利立法动态"><a href="#专利立法动态" class="headerlink" title="专利立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/oz/zloz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">专利立法动态</a></h2><p>2018-04-11EPO的官费调整自2018年4月1日起生效<br>2018-03-12瑞士与列支敦士登的专利审查制度<br>2018-03-09专家组敦促欧盟确保跨国发明的发明权、转让权以及专利申请规定保持一致<br>2018-01-03乌克兰计划对其知识产权官费进行上调<br>2017-11-272018年英国专利费将上涨<br>2017-11-01欧专局发布2017版《专利审查指南》<br>2017-11-01欧盟统一专利法院项目因英德而搁置<br>2017-10-23欧盟或将废除补充保护证书机制<br>2017-10-16保加利亚政府批准UPC临时适用议定书<br>2017-08-01英国议会推迟关于统一专利法院的辩论<br>2017-07-04英国采取批准统一专利法院改革所需的最后立法措施<br>2017-07-04欧洲专利局明确动植物专利实践<br>2017-06-20德国联邦宪法法院延迟批准统一专利法院<br>2017-04-10英国是否离开统一专利法院仍未确定<br>2016-09-19荷兰交存批准《统一专利法院协议》文书<br>2016-08-09乌克兰简化一般药品注册程序<br>2016-07-12俄罗斯专利法的重要修订<br>2016-07-12欧洲专利局实施改革<br>2016-06-22英国若退出欧盟统一专利将可能推迟施行<br>2016-05-13意大利政府准备立法批准《统一专利法院协议》<br>2016-04-06俄罗斯或将实行外国药品强制许可制度<br>2016-04-01欧洲专利申请呈增长趋势及欧洲专利局改革<br>2016-03-03《统一专利法院诉讼费用和可收回诉讼成本规则》公布<br>2016-02-25英国可能在公投之后批准《统一专利法院协议》<br>2016-02-19巴塞罗那商业法院更新世界移动通信大会议定书<br>2016-02-03拉脱维亚新《工业产权机构和程序法》生效<br>2016-01-25英国立法支持批准统一专利法院改革<br>2015-12-30土耳其专利局程序上的变化<br>2015-12-17欧洲专利局表示统一专利从法律上和技术上准备就绪<br>2015-10-22意大利正式加入统一专利体制</p><p>2015-09-21波兰议会将修订知识产权法和专利注册程序<br>2015-07-30英国拟将允许外观设计者以网址链接做产品标记<br>2015-07-13英国知识产权局确认英国2015年不会批准《统一专利法院协议》<br>2015-06-17退出欧盟公投获批后英国统一专利法院的批准工作可能延迟<br>2015-06-11欧洲专利局称《欧洲专利公约》改革或许必要<br>2015-04-30英国行业团体详述全球专利协调统一的目标<br>2014-10-27对统一专利法庭的探索性观点<br>2014-05-20西班牙专利法改革促进国家层面的专利申请<br>2013-08-01欧盟委员会为单一专利保护填补法律空白<br>2013-02-19新专利法助推英国商业发展<br>2013-01-30英国即将开始实施“专利盒子”计划<br>2012-12-14欧委会指派专家组审查生物技术领域的专利法<br>2012-12-14议会批准欧盟统一专利规则<br>2012-12-14欧洲即将拥有统一专利法院和统一专利<br>2012-12-11欧盟有望实现新的专利体系<br>2012-09-04欧洲一站式专利新体系的痛苦诞生<br>2012-01-31英国公布有关“专利盒”立法草案<br>2010-08-06塞尔维亚加入欧洲专利公约　2010年10月1日生效</p><h2 id="商标立法动态"><a href="#商标立法动态" class="headerlink" title="商标立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/oz/sboz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">商标立法动态</a></h2><p>2018-04-17罗马尼亚发布新商标法草案<br>2018-04-03葡萄牙对《工业产权法》中的商标法进行修订<br>2018-01-29波兰对其《工业产权法》进行修订<br>2017-12-05INTA董事会同意英国脱欧谈判中的五项原则<br>2017-12-04奥地利发布《商标保护法》修正案<br>2017-09-21欧盟商标制度重大变化将于下月生效<br>2017-08-07土耳其的商标异议调解实践<br>2017-04-14公共领域艺术品商标或被欧洲接受<br>2016-08-11黑山共和国修改商标、外观设计和半导体产品拓扑图法<br>2016-07-05INTA成立应急小组以应对英国脱欧<br>2016-05-31欧洲法院支持欧盟烟草指令，烟草公司关注平装法案<br>2016-04-18波兰商标注册程序修改<br>2016-03-23欧盟：共同体商标正式更名为欧盟商标<br>2016-02-22欧盟商标法改革：部分共同体商标所有人有权宣告更大的权利范围<br>2016-02-03拉脱维亚新《工业产权机构和程序法》生效<br>2016-01-05欧盟公布新商标指令和新商标条例<br>2016-01-04塞尔维亚引入商标异议制度<br>2015-12-29专家：欧盟改革可能为声音和气味打开商标注册的大门<br>2015-12-22欧盟商业秘密和商标措施改革进展<br>2015-11-18欧盟理事会批准商标改革，英国和荷兰持保留意见<br>2015-06-24欧盟理事会正式签署商标一揽子计划<br>2015-04-30欧洲机构同意商标改革一揽子计划<br>2015-04-22爱尔兰反对平装法案诉讼开庭<br>2015-04-02上议院投票通过平装法案烟草企业遭遇滑铁卢<br>2015-03-20英国平装法案投票后法律上的挑战将不可避免<br>2015-03-20爱尔兰通过平装法案后烟草公司考虑动用法律手段<br>2014-09-26爱尔兰烟草平装法案可能会造成“多米诺效应”<br>2014-08-15希腊语商标将促进希腊经济增长<br>2013-12-30欧盟商标体系改组草案获通过<br>2013-08-01匈牙利《商标法修正案》之解读</p><p>2013-07-26欧盟修改商标法令　旨在更有效保护商标</p><h2 id="版权立法动态"><a href="#版权立法动态" class="headerlink" title="版权立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/oz/bqoz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">版权立法动态</a></h2><p>2018-05-14欧委会正在考虑打击非法网络内容的新措施<br>2018-04-11ICANN请求DPA为《临时合规性模式提案》提供指导<br>2018-03-10欧盟委员会提出了抵制非法网络内容的措施<br>2017-12-13欧盟禁止地域屏蔽新规将不涉及版权作品<br>2017-09-27欧盟10月10日对新版权法投票表决<br>2017-09-21欧盟版权改革受阻<br>2017-07-25德国通过新知识产权法案<br>2017-07-07乌克兰强化网络知识产权执法<br>2017-06-08欧洲议会通过在线内容可跨境携带条例草案<br>2016-11-07英国政府将解决音乐“价值差”问题<br>2016-10-20立法者警告称10年监禁可能适用于文件共享者<br>2016-09-26欧盟新的版权规则将让传媒体团受益<br>2016-09-20欧洲委员会提出新版权法和通信法<br>2016-09-12欧盟计划保护新闻出版机构的网络版权<br>2016-09-06Mozilla征求公民签名对欧盟版权立法提出意见<br>2016-09-02欧盟计划为研究机构制定新的文本与数据挖掘版权例外<br>2016-08-26爱尔兰政府计划改革《版权法》<br>2016-08-17媒体和体育产业因欧盟的版权调整计划而忐忑不安<br>2016-08-11黑山共和国修改商标、外观设计和半导体产品拓扑图法<br>2016-08-09阿尔巴尼亚新版权法即将生效<br>2016-08-08英国加强创意产业版权保护的法律生效<br>2016-07-29欧洲议会议员呼吁为网络平台版权创造公平环境<br>2016-06-16欧盟版权法意见征询期结束<br>2016-05-23各国应修订法律以方便视力受损人士获取受版权保护的内容<br>2016-05-13德国将终止公共无线网络提供者的版权责任<br>2016-05-13欧盟放弃视听内容的单一数字市场<br>2016-04-15欧盟委员会将新的出版者权提上日程<br>2016-04-15《集体权利管理指令》将让英国权利人受益<br>2016-04-01欧盟委员会将新的出版者权提上日程<br>2016-01-14英国知识产权局收到的评论称不能将网络盗版者监禁10年</p><p>2015-12-17英国政府征求公众对延长版权外观设计保护期的意见<br>2015-12-14欧洲委员会公开首个版权改革提案<br>2015-12-09德国和欧洲官员制定了修改版权法的计划<br>2015-11-30俄罗斯知识产权产业改革：版税计划和新的超级监管机构<br>2015-11-24罗马尼亚议会审议国家科学作品注册机制来打击知识产权侵权<br>2015-06-24欧盟议会法律事务委员会推动版权改革<br>2015-05-20波兰政府草拟知识产权法律改革<br>2015-05-07英国绿党审查“生前加死后14年”版权计划<br>2015-05-05欧盟成员国可以将版权保护扩展至体育赛事在线直播<br>2015-01-27欧洲议会议员建议改革欧盟版权法<br>2015-01-09资深欧洲版权专家呼吁进行版权改革<br>2014-12-31谷歌新闻在新税收制度实施前退出西班牙<br>2014-12-29芬兰放弃对数字设备征收版税　改为直接补偿艺术家<br>2014-12-26英国国会议员认为哈格里夫斯报告危害版权<br>2014-09-15图书馆可未经许可将书籍数字化<br>2014-08-10瑞士继续致力于修订在线版权规则<br>2014-08-10英国采用新的私人复制例外规则<br>2014-08-08英国版权例外的变更<br>2014-08-01波兰着眼知识产权改革以打击学术论文中的剽窃行为<br>2014-04-08英国版权法改革提交至议会<br>2014-04-08意大利针对数字媒体的新网络版权执法条例已生效<br>2014-04-08英国版权法改革后将将允许复制CD<br>2014-03-11意大利为打击盗版封杀46家文档分享网站<br>2014-01-16梵蒂冈及好莱坞电影制片厂均被发现下载盗版电影<br>2014-01-14意大利制定数字版权执法规则<br>2013-12-19俄罗斯文化部提出反盗版法修正案扩大其适用范围<br>2013-12-06俄罗斯修订反盗版法　覆盖几乎全部种类原创内容<br>2013-11-15欧洲议会议员号召进行版权审查结束“许可噩梦”<br>2013-09-22西班牙新法：分享盗版内容链接最高可判6年监禁<br>2013-09-12俄罗斯立法者希望修改有争议的反盗版法</p><p>2013-08-30俄罗斯“重典”打击网络侵权盗版<br>2013-08-16英国公共机构将须以可重复使用格式披露信息<br>2013-07-31俄罗斯采取措施打击网络视频盗版<br>2013-07-12法国摒弃受争议的反盗版法案的核心部分<br>2013-07-10德国对个人盗版涉案金额设置上限<br>2013-07-10法国政府正式否决互联网盗版法提案<br>2013-06-27俄罗斯反盗版法案惹争议<br>2013-06-08德国联邦参议院同意延长录音制品版权保护期<br>2013-06-07版权：英国人一直未收到“蓝色信件”<br>2013-06-04俄罗斯加强版权保护　非法下载电影将罚5000卢布<br>2013-06-04领导者质疑最终处罚　法国“三振”法面临大逆转<br>2013-05-17德国“附属版权”法案生效<br>2013-05-17法国可能会取消三振版权法<br>2013-01-16英国版权改革提案引发摄影行业大规模反对<br>2013-01-14英国政府谨慎的版权改革遭质疑<br>2012-12-25英国版权改革允许转化激光唱片格式<br>2012-12-24英国政府放宽版权体系鼓励创新<br>2012-12-10欧盟酝酿出台更灵活的网络版权法<br>2012-12-07欧洲委员会开始进行“完善”版权法的进程<br>2012-12-04德国议会将讨论颇具争议的在线版权法案<br>2012-11-16英国的版权圈地运动将导致国际诉讼“大爆发”<br>2012-11-02欧盟放弃与加拿大贸易协议中的版权制裁主张<br>2012-09-29俄罗斯总统普京要求毫不妥协地打击艺术领域的盗版行为<br>2012-01-20西班牙打击网络盗版立法引争议</p><h2 id="其它立法动态"><a href="#其它立法动态" class="headerlink" title="其它立法动态"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/list/gjxw/lfdt/oz/qtoz/1/cateinfo.html" target="_blank" rel="noopener">其它立法动态</a></h2><p>2018-04-03匈牙利发布有关商业秘密和专有技术的新法案<br>2018-03-19意大利即将实施《欧盟商业秘密指令》<br>2018-02-06欧盟《商业秘密保护指令》<br>2018-01-12BOIP知识产权官费调整自2018年1月1日生效<br>2017-09-19俄罗斯的强制性知识产权纠纷诉前调解程序<br>2017-09-18保加利亚通过《工业产权代理人条例》<br>2017-08-10英国2017年《数字经济法》部分规定生效<br>2017-07-04乌克兰：打击网络盗版的法律生效<br>2017-06-09乌克兰正在进行国家知识产权保护体制改革<br>2017-06-08英国2018年将加入《工业品外观设计国际注册海牙协定》<br>2017-04-18英国最高法院驳回烟草公司对平装法提起的上诉<br>2017-02-23俄罗斯外观设计权保护与执法<br>2016-12-28欧盟法规定保留流量数据的一般义务都违法<br>2016-12-26乌克兰知识产权专门法院和私人执法者简介<br>2016-09-29WIPO传统知识：文本通过委员会批准并进入IGC下一届会议<br>2016-09-20欧洲委员会提出新版权法和通信法<br>2016-07-11法国参议院审议有关共享出售公共领域种子的法案<br>2016-07-07英国议会审议新《数字经济法案》<br>2016-06-29匈牙利修改知识产权所得优惠税制度<br>2016-06-23欧盟法院明确知识产权侵权损害赔偿的上限<br>2016-06-21乌克兰成立知识产权专门法院<br>2016-06-16欧盟商业秘密保护范围将由法院明确<br>2016-06-06英国知识产权局在Trunki案之后发布外观设计申请指南<br>2016-06-02欧洲理事会通过商业秘密指令<br>2016-06-01荷兰创新盒子新立法向公众征询意见<br>2016-05-27土耳其或即将采用知识产权国际穷竭制度<br>2016-05-05俄罗斯修改《商业诉讼法典》<br>2016-04-18欧盟议会通过《商业秘密指令》<br>2016-04-07科索沃修改外观设计法<br>2016-02-17英国知识产权不合理威胁立法改革或即将推出</p><p>2016-02-16欧盟公布医疗产品唯一识别码法规<br>2016-02-03斯洛文尼亚修改反不正当竞争立法<br>2016-01-29欧盟法律事务委员会通过商业秘密改革<br>2016-01-15欧洲理事会网络中立指南旨在保护言论自由和隐私<br>2015-12-22欧盟商业秘密和商标措施改革进展<br>2015-12-18欧盟商业秘密改革迈进一步<br>2015-12-17贸易标准组织打击社交媒体上的假冒商品<br>2015-11-02俄罗斯议会可能中止知识产权体系改革<br>2015-09-25德国政府寻求为Wi-Fi运营商明确法律责任<br>2015-07-14波兰在宪法法院作出判决后修改《作者权侵权条例》<br>2015-07-10欧洲议会议员支持欧盟商业秘密规则提案的修改<br>2015-07-02欧洲专利局关于上诉委员会改革的征求意见期结束<br>2015-06-11英国小企业联合会呼吁更强劲的知识产权措施<br>2015-06-05六个欧盟成员国因不通过孤儿作品法面临威胁<br>2015-05-2511个WIPO成员签署了新的保护地理标志的法案<br>2015-05-25保护地理标志的新法案获批<br>2015-04-28抗议TTIP、CETA以及TISA的游行活动<br>2015-04-16欧盟委员会安西普敦促“废除地域屏蔽规定”<br>2015-03-09日内瓦外观设计法研讨会讨论目前的问题以及担忧<br>2015-02-03英国烟草平装计划将于2016年5月启动<br>2015-01-19小组成员审查拟议欧盟、法国商业秘密立法<br>2014-12-12如何规范欧盟境内的数据保护仍是改革的症结所在<br>2014-11-02英国新知识产权法案正式生效<br>2014-10-30欧盟委员会数字经济委员欲立法保护互联网知识产权<br>2014-10-16欧洲有关《名古屋议定书》的立法生效<br>2014-10-11法国宣布一项包括烟草平装在内的国家计划<br>2014-08-21英国知识产权法的改革<br>2014-07-10欧洲“被遗忘的权利”可能是一个潘多拉盒子<br>2014-05-20英国议会通过了知识产权法<br>2013-12-30欧盟计划统一海关法规</p><p>2013-12-17西班牙最高协商委员会要求紧急完善知识产权法<br>2013-12-13西班牙教育文化和体育部长称将加快知识产权法改革<br>2013-11-27希腊议会全体会议正式批准知识产权法案<br>2013-08-13德国知识产权新法8月生效<br>2013-08-01德国：新的知识产权法规8月1日生效<br>2013-07-19西班牙《知识产权法》将增加对个人的网络监管<br>2013-07-05欧盟用以实施名古屋协议的规章草案出现问题<br>2013-06-17英国知识产权法律的改变<br>2013-05-15新法案提出在英国改革知识产权法律<br>2013-03-27西班牙通过一项保护知识产权法律<br>2012-12-07俄罗斯正制订知识产权战略<br>2012-11-30白俄罗斯将加快知识产权转化实施<br>2012-11-12欧洲力争在知识产权领域建立保护与开放的平衡<br>2012-10-10欧盟监管部门试图对云服务征收版税<br>2012-09-11俄罗斯为入世修订知识产权法规<br>2012-09-04荷兰加入联合国科教文组织非物质文化遗产保护条约<br>2012-04-13格鲁吉亚产品在欧盟区的保护协定生效<br>2012-03-16塞尔维亚加入欧盟需采纳ACTA条约<br>2012-02-03斯洛伐克政党对《反仿冒贸易协定》持谨慎态度<br>2009-10-10冰岛：法国“三振”法规公布　但不是最佳选择<br>2009-05-14斯洛伐克共和国加入保护植物新品种国际公约<br>2009-02-16马其顿批准新的工业产权法<br>2008-12-03格鲁吉亚加入《国际植物新品种公约》<br>2007-11-12原塞尔维亚联盟国际注册权利续展请求期限延期<br>2007-10-16马其顿海关严厉打击假冒商品<br>2003-01-15马其顿关于产地证规定</p><h2 id="律师对是否使用欧盟统一专利仍持观望态度"><a href="#律师对是否使用欧盟统一专利仍持观望态度" class="headerlink" title="律师对是否使用欧盟统一专利仍持观望态度"></a><a href="http://www.ipr.gov.cn/article/sjzl/gj/tjsj/201707/1907970.html" target="_blank" rel="noopener">律师对是否使用欧盟统一专利仍持观望态度</a></h2><p>日期：2017-07-06 来源：中国保护知识产权网</p><p>6月28日，专利申请、知识产权翻译和专利检索服务提供商RWS inovia发布了一份调查报告。其中一个结论显示，知识产权律师对其公司是否会使用欧盟统一专利仍持观望态度。</p><blockquote><p>统一专利将为专利持有人在签署《统一专利法院协定》（UPC协定）的欧盟成员国提供保护，而专利纠纷则由专门的欧盟专利法院系统处理，即UPC。</p></blockquote><p>从事公司和大学知识产权战略制定工作的115多位受访者接受了RWS inovia的调查。</p><p>几乎一半（47%）的受访者表示他们仍未决定是否会使用统一专利。</p><p>RWS inovia表示：“这是一个非常高的比例。”它怀疑高度的不确定性与统一专利系统和UPC的未经测试的本质有关。</p><p>由于一起合宪申诉，德国联邦宪法法院推迟批准UPC。</p><p>报告显示：“如果英国最终决定不批准《UPC协定》，12%的受访者表示他们不会利用UPC，虽然大部分的受访者（80%）仍计划通过这种途径提交专利申请。”</p><p>该报告还强调了全球专利所有人的国际专利申请量持续增多，尤其是在金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）。</p><p>近90%的受访者表示在过去的5年中，他们至少在以上五个国家之一提交过专利申请。</p><p>在美国，受访者指出发明优先制度到申请优先制度转变过程中出现一些问题：专利质量普遍低下、《美国发明发案》（AIA）的影响和授权后异议。</p><p>RWS inovia的创始人贾斯汀．辛普森（Justin Simpson）表示，虽然普遍认为这种转变是积极的，但是AIA已经制造了一些不确定性。</p><p>他表示，由于一些美国申请者寻求规避AIA中一些更加严格的专利授予规定，他们在AIA生效（2013年3月）前提交了很多申请。30个月之后，国际组织收到大量申请。</p><p>辛普森说：“我们的知识产权趋势调查表明，申请趋势回归正常，全球每月的专利申请量保持稳定，2016年所有的数据均稳步增长。”（编译自worldipreview.com）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/europe20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;europe20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AC%A7%E6%B4%B2&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;欧洲&lt;/a&gt;名字的来历可能是来自希腊神话中的一个叫做欧罗巴的女子，她受到变成公牛的宙斯的引诱。一个更学术性的说法是：这个词可能来源于闪族语，表示“日落之地”。而中文中的欧罗巴一词，是在由16世纪利玛窦所翻译的坤舆万国全图中所率先使用的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="Trademark" scheme="http://deepcreator.com/tags/Trademark/"/>
    
      <category term="Europe" scheme="http://deepcreator.com/tags/Europe/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Paris Convention</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Paris%20Convention.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Paris Convention.html</id>
    <published>2018-05-31T07:28:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T07:40:43.915Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/parisconvention20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="parisconvention20180531.jpg"></p><blockquote><p>  《保护工业产权巴黎公约》（Paris Convention for the Protection of Industrial Property）简称<a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E4%BA%A7%E6%9D%83%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%85%AC%E7%BA%A6/4996623?fr=aladdin&amp;fromid=7108648&amp;fromtitle=%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%85%AC%E7%BA%A6" target="_blank" rel="noopener">《巴黎公约》</a>，于1883年3月20日在巴黎签订，1884年7月7日生效。巴黎公约的调整对象即保护范围是工业产权。包括发明专利权、实用新型、工业品外观设计、商标权、服务标记、厂商名称、货物标记或原产地名称以及制止不正当竞争等。巴黎公约的基本目的是保证一成员国的工业产权在所有其他成员国都得到保护，该公约与《保护文学与艺术作品伯尔尼公约》一起构成了全世界范围内保护经济“硬实力”和文化“软实力”的两个“基本法”。1985年3月19日中国成为该公约成员国，我国政府在加入书中声明：中华人民共和国不受公约第28条第1款的约束。</p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="http://www.wipo.int/treaties/zh/ip/paris/" target="_blank" rel="noopener">《保护工业产权巴黎公约》</a></p><p>1883年通过的《巴黎公约》适用于最广义的工业产权，包括专利、商标、工业品外观设计、实用新型、服务商标、厂商名称、地理标志以及制止不正当竞争。本项国际协议是帮助创作者在别国确保自己的智力作品受到保护的首要一步。</p><p><a href="http://www.wipo.int/treaties/zh/ip/paris/summary_paris.html" target="_blank" rel="noopener">《巴黎公约》提要</a></p><p><a href="http://www.ipr.gov.cn/zhuanti/law/conventions/wipo/1/Paris_Convention.html" target="_blank" rel="noopener">【中英文对照】Paris Convention for the Protection of Industrial Property</a></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/ParisConventionCapture20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="ParisConventionCapture20180531.JPG"></p><p>该公约最初的成员国为11个，而今天，截止到2017年5月14日，随着阿富汗的正式加入，从而使该公约缔约方总数已经达到177个国家，1985年3月19日中国成为该公约成员国，中国政府在加入书中声明：中华人民共和国不受公约第28条第1款的约束。在我国加入该公约前后，我国还先后制定了与之相配套的诸如商标法、专利法、反不正当竞争法、消费者权益保护法、广告法等法律，使之与其相配套、</p><p>《巴黎公约》自1883年签定以来，已做过多次修订，现行的是1980年2月在日内瓦修订的文本。共30条，分为3组，第1-12条为实质性条款，第13-17条为行政性条款，第18-30条是关于成员国的加入、批准、退出及接纳新成员国等内容，称为“最后条款”。</p><p>职能<br>由于各成员国间的利益矛盾和立法差别，巴黎公约没能制定统一的工业产权法，而是以各成员国内立法为基础进行保护，因此它没有排除专利权效力的地域性。公约在尊重各成员的国内立法的同时，规定了各成员国必须共同遵守的几个基本原则，以协调各成员国的立法，使之与公约的规定相一致。</p><p>原则</p><p>国民待遇原则<br>在工业产权保护方面，公约各成员国必须在法律上给予公约其他成员国相同于其该国国民的待遇；即使是非成员国国民，只要他在公约某一成员国内有<strong>住所</strong>，或有真实有效的<strong>工商营业所</strong>，亦应给予相同于该国国民的待遇。</p><p>优先权原则</p><p>《巴黎公约》规定凡在一个缔约国申请注册的商标，可以享受自初次申请之日起为期6个月的优先权，即在这6个月的优先权期限内，如申请人再向其他成员国提出同样的申请，其后来申请的日期可视同首次申请的日期。优先权的作用在于保护首次申请人，使他在向其他成员国提出同样的注册申请时，不致由于两次申请日期的差异而被第三者钻空子抢先申请注册。发明、实用新型和工业品外观设计的专利申请人从首次向成员国之一提出申请之日起，可以在一定期限内（发明和实用新型为12个月，工业品外观设计为6个月）以同一发明向其他成员国提出申请，而以第一次申请的日期为以后提出申请的日期。其条件是，申请人必须在成员国之一完成了第一次合格的申请，而且第一次申请的内容与日后向其他成员国所提出的专利申请的内容必须完全相同。</p><p>独立性原则</p><p>申请和注册商标的条件，由每个成员国的该国法律决定，各自独立。对成员国国民所提出的商标注册申请，不能以申请人未在其该国申请、注册或续展为由而加以拒绝或使其注册失效。在一个成员国正式注册的商标与在其它成员国－－包括申请人所在国－－注册的商标无关。这就是说，商标在一成员国取得注册之后，就独立于原商标，即使原注册国已将该商标予以撤销，或因其未办理续展手续而无效，但都不影响它在其它成员国所受到的保护。同一发明在不同国家所获得的专利权彼此无关，即各成员国独立地按该国的法律规定给予或拒绝、或撤销、或终止某项发明专利权，不受其它成员国对该专利权处理的影响。这就是说，<strong>已经在一成员国取得专利权的发明，在另一成员国不一定能获得；反之，在一成员国遭到拒绝的专利申请，在另一成员国则不一定遭到拒绝。</strong></p><p>强制许可专利原则</p><p>《公约》规定：各成员国可以采取立法措施，规定在一定条件下可以核准强制许可，以防止专利权人可能对专利权的滥用。某一项专利自申请日起的四年期间，或者自批准专利日起三年期内（两者以期限较长者为准），专利权人未予实施或未充分实施，有关成员国有权采取立法措施，核准强制许可证，允许第三者实施此项专利。如在第一次核准强制许可特许满二年后，仍不能防止赋予专利权而产生的流弊，可以提出撤销专利的程序。《公约》还规定强制许可，不得专有，不得转让；但如果连同使用这种许可的那部分企业或牌号一起转让，则是允许的。</p><p>商标的使用<br>《公约》规定，某一成员国已经注册的商标必须加以使用，只有经过一定的合理期限，而且当事人不能提出其不使用的正当理由时，才可撤销其注册。凡是已在某成员国注册的商标，在一成员国注册时，对于商标的附属部分图样加以变更，而未变更原商标重要部分，不影响商标显著特征时，不得拒绝注册。如果某一商标为几个工商业公司共有，不影响它在其他成员国申请注册和取得法律保护，但是这一共同使用的商标以不欺骗公众和不造成违反公共利益为前提。</p><p>驰名商标的保护</p><p>无论驰名商标本身是否取得商标注册，公约各成员国都应禁止他人使用相同或类似于驰名商标的商标，拒绝注册与驰名商标相同或类似的商标。对于以欺骗手段取得注册的人，驰名商标的所有人的请求期限不受限制。</p><p>商标权的转让</p><p>如果其成员国的法律规定，商标权的转让应与其营业一并转让方为有效，则只须转让该国的营业就足以认可其有效，不必将所有国内外营业全部转让。但这种转让应以不会引起公众对贴有该商标的商品来源、性质或重要品质发生误解为条件。</p><p>展览产品的临时保护</p><p>公约成员国应按其该国法律对在公约各成员国领域内举办的官方或经官方认可的国际展览会上展出的产品所包含的专利和展出产品的商标提供临时法律保护。</p><p>其它内容</p><p>公约其他内容还有：建立管理工业产权的主管机关；发明人有权在专利书上署名；各成员国不准以国内法规定不同为理由，拒绝给某些够批准条件的发明授予专利权或宣布专利权无效，以及对未经商标权人同意而注册的商标等问题作出规定。这些是公约对成员国的最低要求。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/parisconvention20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;parisconvention20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  《保护工业产权巴黎公约》（Paris Convention for the Protection of Industrial Property）简称&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E4%BA%A7%E6%9D%83%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%85%AC%E7%BA%A6/4996623?fr=aladdin&amp;amp;fromid=7108648&amp;amp;fromtitle=%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%85%AC%E7%BA%A6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;《巴黎公约》&lt;/a&gt;，于1883年3月20日在巴黎签订，1884年7月7日生效。巴黎公约的调整对象即保护范围是工业产权。包括发明专利权、实用新型、工业品外观设计、商标权、服务标记、厂商名称、货物标记或原产地名称以及制止不正当竞争等。巴黎公约的基本目的是保证一成员国的工业产权在所有其他成员国都得到保护，该公约与《保护文学与艺术作品伯尔尼公约》一起构成了全世界范围内保护经济“硬实力”和文化“软实力”的两个“基本法”。1985年3月19日中国成为该公约成员国，我国政府在加入书中声明：中华人民共和国不受公约第28条第1款的约束。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Patent" scheme="http://deepcreator.com/tags/Patent/"/>
    
      <category term="WTO" scheme="http://deepcreator.com/tags/WTO/"/>
    
      <category term="Convention" scheme="http://deepcreator.com/tags/Convention/"/>
    
      <category term="Paris" scheme="http://deepcreator.com/tags/Paris/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>TRIPS</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/TRIPS.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/TRIPS.html</id>
    <published>2018-05-31T07:12:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T07:17:08.175Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/TRIPS20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="TRIPS20180531.jpg"></p><blockquote><p> 《与贸易有关的知识产权协定》（英文：Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights），中文文献通常简称TRIPS或TRIPS协议。协定是世界贸易组织法律框架的组成部分。该协定明确了知识产权是一种私权。</p></blockquote><a id="more"></a><p>法律地位</p><p>TRIPS是在世界贸易组织（简称WTO）体系下的一个多边条约，它于1994年WTO成立时通过。与WTO的其它条约一样，批准TRIPS的国家或者单独关税区也必须一揽子接受包括《货物贸易多边协定》、《服务贸易总协定》等WTO法律框架内的其它多边协定。</p><p>争议</p><p>自TRIPS生效以来发展中国家、学术界和非政府组织对该协议的批评不断升温。其中部分批评是针对整个WTO，而许多贸易自由化鼓吹者认为TRIPS是一个有害的政策。（如Jagdish Bhagwati在“应对全球化”中提出TRIPS对<strong>药品</strong>进入发展中国家起到阻碍作用）TRIPS的财富再分配效应（把财富从发展中国家手中转移到发达国家的<strong>版权与专利持有者</strong>）和加诸于削减知识产权法律国家的人为稀缺性征收，是此类争议的主要出发点。</p><h2 id="背景"><a href="#背景" class="headerlink" title="背景"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BA%A7%E6%9D%83%E5%8D%8F%E5%AE%9A" target="_blank" rel="noopener">背景</a></h2><p>20世纪80年代中期，美国等发达国家对世界知识产权组织管理下的知识产权国际体系日益不满，拟将有关议题转移到关贸总协定框架内。[1]</p><p>TRIPS于1994年关税与贸易总协定（GATT）乌拉圭回合中达成。TRIPS的订立来自于美国的激烈游说以及欧盟、日本与其它发达国家的支持。</p><p>在乌拉圭回合后，GATT成为世界贸易组织（WTO）的前身。由于签署TRIPS是WTO成员国的强制要求，任何想要加入WTO从而降低国际市场准入门槛的国家都必须按照TRIPS的要求制定严格的知识产权法律。因此，TRIPS是知识产权法律全球化中最重要的多边文书。</p><p>此外，不同于其他知识产权协定的是，TRIPS具备有力的执行机制。各签署国都受WTO争议解决机制的约束。</p><h2 id="TRIPS的要求"><a href="#TRIPS的要求" class="headerlink" title="TRIPS的要求"></a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8E%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BA%A7%E6%9D%83%E5%8D%8F%E5%AE%9A" target="_blank" rel="noopener">TRIPS的要求</a></h2><p>TRIPS要求成员国对知识产权给予有力保护。例如：</p><p>著作权保护期必须延长至作者去世后50年。而电影与摄影作品固定为50年且至少满25年。(Art. 7(2),(4))<br>著作权必须自动授予，而非基于任何如登记、续期程序等“正式手续”。<br>计算机程序必须被认定为版权法保护下的“文字作品”并获得相应的保护期。<br>版权的国家豁免（如美国法中的“合理使用”）必须遵循伯尔尼公约中的三步测试法。<br>除非公共利益需要(Art. 27.2 and 27.3)，专利权必须在所有技术领域中得到认可，[2]且有效期至少为20年(Art 33)。<br>专有权的排除必须得到限制，并依法提供不与之存在冲突的作品一般实施(Art. 13)与专利一般实施(Art 30) 。<br>不允许对计算机程序及专利权持有人的合法利益进行不合理歧视。<br>与专利权有关的第三方之合法利益应当得到重视。 (Art 30).<br>TRIPS同时具备最惠国待遇条款。<br>TRIPS有关版权的诸多规定均来自于<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%96%87%E5%AD%A6%E5%92%8C%E8%89%BA%E6%9C%AF%E4%BD%9C%E5%93%81%E4%BC%AF%E5%B0%94%E5%B0%BC%E5%85%AC%E7%BA%A6" target="_blank" rel="noopener">伯尔尼公约</a>，而有关商标与专利的规定来自于<a href="https://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BA%A7%E6%9D%83%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%85%AC%E7%BA%A6&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="noopener">巴黎公约</a>。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/TRIPS20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;TRIPS20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 《与贸易有关的知识产权协定》（英文：Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights），中文文献通常简称TRIPS或TRIPS协议。协定是世界贸易组织法律框架的组成部分。该协定明确了知识产权是一种私权。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="TRIPS" scheme="http://deepcreator.com/tags/TRIPS/"/>
    
      <category term="WTO" scheme="http://deepcreator.com/tags/WTO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Geographical Indication</title>
    <link href="http://deepcreator.com/IPR/Geographical%20Indication.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/IPR/Geographical Indication.html</id>
    <published>2018-05-31T06:56:08.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T07:17:21.263Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/globalgeographicalindication20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="globalgeographicalindication20180531.jpg"></p><blockquote><p> 　世界贸易组织在有关贸易的知识产权协议中，对地理标志的定义为：地理标志是鉴别原产于一成员国领土或该领土的一个地区或一地点的产品的标志，但标志产品的<strong>质量</strong>、<strong>声誉</strong> 或其他确定的特性应主要决定于其原产地。因此，地理标志主要用于鉴别某一产品的产地，即是该产品的产地标志。<a href="https://zhidao.baidu.com/question/268478698.html?qbl=relate_question_0&amp;word=%B5%D8%C0%ED%B1%EA%D6%BE%B2%FA%C6%B7%20%D3%C3%B4%A6" target="_blank" rel="noopener">地理标志也是知识产权的一种。</a></p></blockquote><a id="more"></a><p><a href="https://zhidao.baidu.com/question/497297867.html?qbl=relate_question_2&amp;word=%B5%D8%C0%ED%B1%EA%D6%BE%B2%FA%C6%B7%20%D3%C3%B4%A6" target="_blank" rel="noopener">地理标志与原产地名称异同</a></p><p>一、地理标志与原产地名称的相同点</p><p>　　地理标志和原产地名称是属于同一概念的，所有的原产地名称都是地理标志，但一些地理标志不是原产地名称。</p><p>　　原产地证明商标是将地理标志和原产地名称纳入证明商标制度中，在《商标法》之下加以保护的一种类型，即：原产地证明商标和品质证明商标两类中的一类，注册原产地证明商标是保护原产地名称的有效方式，可以是县级以上行政区划名，并不违背《商标法》的禁用条款，理论上认为，该名称因在该使用中产生了“第二含义”，即人们由地名联想到的不仅是一个地方而是该地方出产的特定的商品，如涪陵（榨菜）、郫县（豆瓣）等。原产地证明商标强调的是该地域特定的（地理人文）环境，以及该环境对商品品质特征的本质影响。</p><p>　　<strong>在TRIPS协定中，原产地名称被地理标志所代替</strong>，该协定第三节第22条规定：“地理标志是指证明某一产品来源于某一成员国家或某一地区或该地区内的某一地点的标志。该产品的某些特定品质、声誉或其他特点在本质上可归因于该地理来源。”将TRIPS协定对地理标志的定义与巴黎公约、里斯本协定对原产地名称的定义进行对比可以清楚地看出，TRIPS协定是在原产地名称的基础上来界定地理标志的，二者内涵相同。</p><p>　　地理标志与原产地域产品（标志）其特性、功用、作用都是相同的。首先，地理标志和原产地域产品（标志）其特性都是标明商品（产品）来源的某一地区，本质上都是个地域标志。其次，地理标志和原产地产品（标志）其功用都是标示该产品的特定质量、信誉或者其他特征，并且主要由该地区的自然因素或者人文因素（属性）所决定，都是商品（产品）的品质标志。第三，无论是地理标志或者是原产地产品（标志）其作用都是区别商品（产品）来源，以实施对特定地域产品的特殊保护，目的是确保这些商品或产品的特定品质，促进和发展传统特色产业和保护经营者的合法利益，尽管名称叫法不一致，其内涵和实质是一回事。地理标志保护与原产地产品保护都是对产自特定区域，特定品质产品的保护。</p><p>　　.二、地理标志与原产地名称的区别<br>　　“在国际上，只有驰名商标和证明商标才能得到特别保护。”我国的《商标法》已与WTO规则接轨，因此证明商标就成了特色农产品、工艺品走向国际的通行证和护身符。<br>　　（1）法律效力不同。地理标志证明商标的保护依据主要是《中华人民共和国商标法》；原产地域产品名称保护所依据的国家质检总局的《原产地域产品保护规定》。这个规定是部门规章。因而两者所产生的法律效力不相同。<br>　　（2）申请主体不同。证明商标的申请主体是指符合相关规定的国内法人、事业单位，也包括外国人或外国企业。而原产地域产品名称保护的申请主体根据《原产地域产品保护规定》则为地方的质监部门、行业主管部门、行业协会和生产者代表成立原产地域产品保护申报机构（简称“申报机构”），是比较纯粹的一种管理组织。因此，证明商标的主体是“市场化”的，更能体现我国在知识产权领域与国际的接轨，体现了“对等原则”，适应市场经济的需要。<br>　　（3）执法机关不同。根据《商标法》规定，证明商标的执法机关是各级工商行政管理机关。而原产地保护的执法机关是各级技术监督部门。<br>　　（4）标志形式不同。“证明商标”像普通商标一样，是一种标志，不同的证明商标具有不同的图形和文字的个性特征，没有固定的、统一的标志，而“原产地域产品”则通过固定统一的标志，实现公众对此的识别即，所有的原产地产品使用国家质检局确定“原产地域产品标记”所有商品千遍一律。<br>　　（5）受保护的区域范围不同。目前在加入WTO的100多个国家中，除法国等20多个国家实行的是对原产地域名称单独立法保护的外，英国、美国、加拿大、德国、澳大利亚等绝大多数与我国贸易关系比较密切的发达国家都是通过商标法律、以证明商标的形式来保护的。证明商标在国际上受保护的范围比原产地名称保护的范围要大得多。按照国际惯例，在原产地名称与商标权发生冲突时，必须执行“申请在先原则”，原产地名称只有在国内注册证明商标后，才可以依据我国加入的国际条约（《商标国际注册马德里协定》和《马德里协定有关议定书》），去实现国际注册，对原产地证明商标进行注册保护，有效地提高产品在国内、国际市场上的知名度和竞争力。运用法律武器保护自身权益。<br>　　（6）品牌提升不同，地理标志证明商标如果符合驰名商标认定条件，可申请认定驰名商标，进一步提升品牌形象，增强消费者的忠诚度和青睐度，加大证明商标的保护力度，许可符合地理标志证明商标管理规则的企业使用。进而促进品牌效应，使生产经营者获取更大效益，原产地名称只有通过地理标志证明商标申请注册核准后才能实现。<br>　　注：地理标志保护产品即文中的原产地域产品</p><p><a href="https://zhidao.baidu.com/question/538321529.html?qbl=relate_question_1&amp;word=%B5%D8%C0%ED%B1%EA%D6%BE%B2%FA%C6%B7%20%D3%C3%B4%A6" target="_blank" rel="noopener">申请地理标志产品保护的意义</a>：</p><p>　　《与贸易有关的知识产权协议》明确要求，世界贸易组织成员要对地理标志进行保护。1999年8月17日，原国家质量技术监督局发布了《原产地域产品保护规定》，标志着有中国特色的地理标志产品保护制度的初步确立。</p><p>　　2000年1月31日，<strong>绍兴酒</strong> 成为中国第一个受到保护的地理标志产品，即地理标志产品保护产品。</p><p>　　2005年6月，质检总局在总结、吸纳原有《原产地域产品保护规定》和《原产地标记管理规定》的基础上，制定发布了《地理标志产品保护规定》。这个规定的制定、发布和施行标志着地理标志产品保护制度在中国的进一步完善。</p><p>　　地理标志专门保护制度正在成为中国保护地理标志知识产权，<strong>提升特色产品质量、促进区域经济发展和对外贸易的有效手段</strong>，发挥着越来越大的作用。</p><p><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%9C%B0%E7%90%86%E6%A0%87%E5%BF%97%E4%BA%A7%E5%93%81?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">地理标志保护产品</a></p><p><img src="https://gss1.bdstatic.com/-vo3dSag_xI4khGkpoWK1HF6hhy/baike/c0%3Dbaike80%2C5%2C5%2C80%2C26/sign=c68472423cd12f2eda08a6322eabbe07/c995d143ad4bd113ce98a4a750afa40f4afb05c9.jpg" alt=""></p><p><img src="https://gss2.bdstatic.com/9fo3dSag_xI4khGkpoWK1HF6hhy/baike/c0%3Dbaike80%2C5%2C5%2C80%2C26/sign=69235b8815ce36d3b6098b625b9a51e2/9e3df8dcd100baa1ff87e0e94710b912c8fc2e3c.jpg" alt=""></p><p><img src="https://gss1.bdstatic.com/9vo3dSag_xI4khGkpoWK1HF6hhy/baike/c0%3Dbaike116%2C5%2C5%2C116%2C38/sign=4fce2a7bb6003af359b7d4325443ad39/4a36acaf2edda3cc05c4725201e93901213f92a4.jpg" alt=""></p><p>指产自特定地域，所具有的质量、声誉或其他特性取决于该产地的自然因素和人文因素，经审核批准以地理名称进行命名的产品，并进行地域专利保护。</p><p>地理标志保护产品包括：一是来自本地区的种植、养殖产品；二是原材料来自本地区，并在本地区按照特定工艺生产和加工的产品。</p><p>地理标志专门保护</p><p>指识别某一产品来源于成员领土内某一地区或地方的标志，该产品的特定质量、声誉或其他特征主要归因于其地理来源。要对这样的地理标志产品进行专门的保护，中国已有近千个地理标志产品受到专门保护。</p><p>2009年10月27日，在北京举行的“地理标志产品保护10周年纪念活动”上，国家质检总局副局长魏传忠说，截至2009年9月，质检总局已受理地理标志保护申请1070件，对国内932个地理标志产品实施了专门保护。</p><p>《与贸易有关的知识产权协议》明确要求，世界贸易组织成员要对地理标志进行保护。1999年8月17日，原国家质量技术监督局发布了《原产地域产品保护规定》，标志着有中国特色的地理标志产品保护制度的初步确立。</p><p>2000年1月31日，绍兴酒成为中国第一个受到保护的地理标志产品，即地理标志产品保护产品。</p><p>2005年6月，质检总局在总结、吸纳原有《原产地域产品保护规定》和《原产地标记管理规定》的基础上，制定发布了《地理标志产品保护规定》。这个规定的制定、发布和施行标志着地理标志产品保护制度在中国的进一步完善。</p><p>地理标志专门保护制度正在成为中国保护地理标志知识产权，提升特色产品质量、促进区域经济发展和对外贸易的有效手段，发挥着越来越大的作用。</p><p>地理标志证明商标</p><p>由对某种商品或服务具有检测和监督能力的组织所控制，而由其以外的人使用在商品或服务上，以证明商品或服务的产地、原料、制造方法、质量、精确度或其他特定品质的商标。</p><p>地理标志产品专权</p><p>所谓地理标志权是指为国内法或国际条约所确认的或规定的由地理标志保护的相关权利。在法律层面上对地理标志予以保护不仅仅是对地理标志的一种技术上的鉴别和判断，更主要的是注重对地理标识进行法律保护的终极目标，明确附着在地理标志上的权利特点和权利内容，从而最终指导立法的方向。</p><p>自1999年实施地理标志产品保护制度以来，我国已对1170个产品实施了地理标志保护。其中，国内产品1168件，国外2件。范围涉及白酒、葡萄酒、黄酒、茶叶、水果、花卉、工艺品、调味品、中药材、水产品、肉制品以及其他加工食品等多个领域，产地范围遍布全国。据统计，受保护产品的经济效益平均提高20%以上。</p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/geographicalindication20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="geographicalindication20180531.jpg"></p><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/indiageographicalindication20180531.JPG?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="indiageographicalindication20180531.JPG"></p><h2 id="国家地理标志产品的作用和经济价值"><a href="#国家地理标志产品的作用和经济价值" class="headerlink" title="国家地理标志产品的作用和经济价值"></a><a href="https://www.sohu.com/a/194939015_99933657" target="_blank" rel="noopener">国家地理标志产品的作用和经济价值</a></h2><p>2017-09-27 10:10  </p><p>我国幅员辽阔，历史悠久，智慧的人民在广袤的土地上创造了一个又一个独具特色的地理标志产品。其中不乏享誉世界的著名产品如“ 龙井茶” 、“ 章丘大葱” 、“ 阳澄湖大闸蟹” 等。随着全球化进程的不断加快，特别是在加入世界贸易组织后，人们的法治意识和品牌意识不断提高，越来越多的人认识到地理标志在发展经济、参与国际竞争中的重要作用。地理标志注册数量的不断攀升也体现了这一点。地理标志的重要性主要体现在以下几个方面：</p><p>( 1) 提高产品的经济附加值</p><p>地理标志是一种识别标志，表明产品的地理来源。但更重要的是作为特定产品的品质证明。一个产品贴上了特定的地理标志，就和特定的地理和人文因素联系起来，就是该产品质量和品质的最有力的证明，从而使产品具有了其它同类产品所不具备的独特优势。这种优势在市场经济的条件下就直接表现为贴有地理标志的产品的价格要远远超出其他同类产品的价格。著名的蓝山咖啡产自牙买加，独特的品质和声誉造就了其远高于其他同类产品的价格，每500克的售价高达40欧元，是普通咖啡的5到10倍。在国内，2012年章丘大葱节暨章丘名优农产品展示展销会首次在济南举行，十斤装的章丘大葱售价达60元，2斤重的精品鲍芹售价高达180元。固由此可知，同种类的产品，有地理标志的保护与没有地理标志的保护的价格差距十分悬殊。再者，地理标志产品都产自某一特定的区域或地方，这就决定了其总体产量的有限性。独特的品质和稀少的产量大大提升了地理标志产品的经济附加值。</p><p>（2）增强文化凝聚力</p><p>地理标志的决定因素除了特定的自然因素以外，还与特定的人文因素密切相关。某些地理标志中蕴含有的特定历史信息、浓郁的地方特色和鲜明的民族文化，是文化传承的重要载体之一。从这个角度来说，保护和发展地理标志也是继承和发展相关文化产业的重要举措，对于继承和发展特定文化，增强文化凝聚力具有十分重要的意义。中医三宝” 。阿胶的历史十分悠久，北魏郦道元在其所著的《水经注》中就有关于熬制阿胶的记载。四正宗阿胶的用料极其讲究，必须选阿井之水，用狮耳山饲养之驴。其制作工艺亦十分复杂，古法手工工艺包括：选皮、浸泡、刮毛、洗皮、铡皮、化皮晾干。Ⅲ为了更好地保护传统的制胶工艺，山东东阿阿胶股份有限公司和山东福胶集团先后提交了地理标志申请。2003年3月，二者分别获得了“ 东阿县阿胶” 与“ 东阿镇阿胶” 的地理标志证书。这对于保护正宗的制胶工艺，弘扬我国的传统中医文化具有十分重要的意义。其次，增强文化凝聚力。在对外交流和对外合作过程中，地理标志可以说是最好的名片。对于直接地理标志而言，由于其直接包含某个地方或区域的名称，人们在谈到该地时不可避免的会联想到地理标志产品。固这无疑会大大提高该地的知名度，而知名度的提高会给生活在该地区的人带来一种优越感和自豪感。这种优越感和自豪感又会促使该地加强对本地文化和传统的认同度，进而提升该地区的文化凝聚力。</p><p>(3)促进国际贸易的发展</p><p>我国作为世界上最大的发展中国家，经济增长方式主要依靠对外贸易。但是近年来欧盟、美国、日本等过国针对我国的出1：3产品采取了大量的反补贴、反倾销和贸易壁垒措旌。这不仅给相关企业和产业造成了大量的损失也在很大程度上影响了我国经济的发展速度。地理标志产品具有其他产品所不具备的特定的品质和声誉，这大大提高了地理标志产品的竞争力，使其成为国际进出口贸易中的宠儿。首先，地理标志产品由于具有特定的品质和声誉因此其价格较高也就合情合理，这就使其很难成为反倾销和反补贴的规制对象。其次，由于地理标志产品在生产过程中特别注重对环境的要求并且其生产技术也具有较高的科学性，这就使其很难成为贸易壁垒的规制对象。所以，保护好、开发好、利用好地理标志这一独特的资源，不仅有助于促进相关农业经济的发展不断提高人们的生活水平，也有助于传承我国的传统文化提升我国的文化软实力。由于地理标志产品在生产过程中必须符合特定的技术标准，对周围的环境和其他条件要求甚高，因此其几乎不含有农药和污染物残留。而日本等国对我国一些农产品出口企业发起的“ 绿色壁垒” 主要就是针对的就是出口的农产品中农药残留过多的问题。这就使得地理标志产品也很难成为“ 绿色壁垒” 的规制对向。因此，可以说地理标是打开国际市场的一把钥匙。</p><h2 id="外媒：印度瞄准健康产业-欲夺回瑜伽“知识产权”"><a href="#外媒：印度瞄准健康产业-欲夺回瑜伽“知识产权”" class="headerlink" title="外媒：印度瞄准健康产业 欲夺回瑜伽“知识产权”"></a><a href="http://www.nipso.cn/onews.asp?id=23898" target="_blank" rel="noopener">外媒：印度瞄准健康产业 欲夺回瑜伽“知识产权”</a></h2><p>发布时间：2014/12/8 7:44:17来源：参考消息网</p><p>据英国《每日电讯报》网站报道，什里帕德·耶索·奈克上个月被委以保护各种传 统医学和疗法的任务，包括阿育吠陀、瑜伽、自然疗法、尤纳尼和悉达药草学以及顺势疗法 等。</p><p>　　奈克说：“瑜伽是一种印度艺术形式，这一点几乎毋庸置疑。我们现在要做的是向全世界证 明瑜伽是我们的。”奈克以前是主管旅游事务的部长。</p><p>　　奈克被总理莫迪任命为瑜伽部长，反映了该国澄清这一价值不菲的产业承袭有印度基因的愿 望。莫迪本人是一名素食主义者，他说自己之所以思维敏捷、身手灵活，要归功于每天练习 瑜伽。</p><p>　　2012年的一份调查估算，美国有2040万人练习瑜伽，比2008年增加29%，美国的瑜伽练习者 每年花费的课程费用超过103亿美元。</p><p>　　印度官员打算把瑜伽重新引入民众生活的方方面面，包括60多万所学校、大量医院和警察培 训中心。</p><p>　　他们还带头推广印度最著名的输出产品，<strong>莫迪在联合国提议把瑜伽定为“地理标志产品”— —这是一种贸易保护措施，一般给予地区属性明确的商品，比如帕尔玛干酪和香槟</strong>。联合国 将在12月10日审议这一提议。</p><p>　　奈克对当地一家电视台的记者说：“这是属于印度的一种医学。英国人来到印度后，打压印 度医学，企图把西方医学强加给我们——传统医学没有得到推广，原因正在于此。”</p><p>　　奈克还说，他每天都练习瑜伽，“或许正是因为这一点，我才得到这份差事”，另外，推广 阿育吠陀医学是政府的“一项重点任务”。</p><p>　　奈克说：“今后，我们将竭尽全力让印度成为体魄健康的印度。”他赞扬瑜伽和阿育吠陀医 学的预防特性。</p><p>　　印度推广瑜伽并非现在才开始——2010年，印度裔美国人基金会某董事会成员劝告印度人“ 收回瑜伽，夺回这份精神遗产的知识产权”。而今，随着莫迪5月份登上总理宝座，瑜伽无 疑成为政府热捧的事物。</p><p>　　为吸引外国投资者，特别是来自健康产业的投资者，莫迪展开了一场名为“印度造”的运动 。全球健康产业估计价值80亿美元。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/globalgeographicalindication20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;globalgeographicalindication20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 　世界贸易组织在有关贸易的知识产权协议中，对地理标志的定义为：地理标志是鉴别原产于一成员国领土或该领土的一个地区或一地点的产品的标志，但标志产品的&lt;strong&gt;质量&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;声誉&lt;/strong&gt; 或其他确定的特性应主要决定于其原产地。因此，地理标志主要用于鉴别某一产品的产地，即是该产品的产地标志。&lt;a href=&quot;https://zhidao.baidu.com/question/268478698.html?qbl=relate_question_0&amp;amp;word=%B5%D8%C0%ED%B1%EA%D6%BE%B2%FA%C6%B7%20%D3%C3%B4%A6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;地理标志也是知识产权的一种。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/categories/IPR/"/>
    
    
      <category term="IPR" scheme="http://deepcreator.com/tags/IPR/"/>
    
      <category term="Geographical" scheme="http://deepcreator.com/tags/Geographical/"/>
    
      <category term="Indication" scheme="http://deepcreator.com/tags/Indication/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>System</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Concept/System.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Concept/System.html</id>
    <published>2018-05-31T02:34:06.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T02:42:28.859Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/system20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="system20180531.jpg"></p><blockquote><p><a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%B3%BB%E7%BB%9F" target="_blank" rel="noopener">系统是由相互作用相互依赖的若干组成部分结合而成的，具有特定功能的有机整体，而且这个有机整体又是它从属的更大系统的组成部分。</a>——钱学森<br>——IPCreator：对系统而言，<a href="http://deepcreator.com/2017/10/30/Concept/Rule/">秩序</a>往往意味着稳定，<a href="http://deepcreator.com/2017/11/11/Concept/Entropy/">熵</a>容易造成混乱。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="定义"><a href="#定义" class="headerlink" title="定义"></a><a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%B3%BB%E7%BB%9F" target="_blank" rel="noopener">定义</a></h2><p>英文中系统（system）一词来源于古代希腊文（systεmα）意为部分组成的整体。系统的定义应该包含一切</p><p> 系统所共有的特性。一般系统论创始人贝塔朗菲定义：“系统是相互联系相互作用的诸元素的综合体”。</p><p> 这个定义强调元素间的相互作用以及系统对元素的整合作用。</p><p> 可以表述为：如果对象集S满足下列两个条件：<br>（1）S中至少包含两个不同元素；<br>（2）S中的元素按一定方式相互联系；<br>则称S为一个系统，S的元素为系统的组分。</p><p>这个定义指出了系统的三个特性：</p><p>一是多元性，系统是多样性的统一，差异性的统一；<br>二是相关性，系统不存在孤立元素组分，所有元素或组分间相互依存、相互作用、相互制约；<br>三是整体性，系统是所有元素构成的复合统一整体。<br>该定义说明了一般系统的基本特征，但对于定义复杂系统有着局限性。</p><p>另外严格意义上现实世界的“非系统”是不存在的，构成整体却没有联系性的多元集是不存在的。一些群体中元素间联系微弱的系统可以忽略这种联系，我们把它们视为二类非系统。</p><p>列举一些思想家和未来学家对系统的概念描述（来源于维基百科）：<br>1．系统是一个动态和复杂的整体，相互作用结构和功能的单位。<br>2．系统是能量、物质、信息流不同要素所构成的。<br>3．系统往往由寻求平衡的实体构成，并显示出震荡、混沌或指数行为。<br>4．一个整体系统是任何相互依存的集或群暂时的互动部分。<br>系统是普遍存在的，从基本粒子到河外星系，从人类社会到人的思维，从无机界到有机界，从自然科学到社会科学，系统无所不在。<br>按宏观层面分类，它大致可以分为自然系统、人工系统、复合系统。</p><h2 id="系统之美-Thinking-in-Systems-a-Primer——决策者的系统思考"><a href="#系统之美-Thinking-in-Systems-a-Primer——决策者的系统思考" class="headerlink" title="系统之美 Thinking in Systems: a Primer——决策者的系统思考"></a><a href="https://book.douban.com/subject/11528220/" target="_blank" rel="noopener">系统之美 Thinking in Systems: a Primer——决策者的系统思考</a></h2><h3 id="内容简介-·-·-·-·-·-·"><a href="#内容简介-·-·-·-·-·-·" class="headerlink" title="内容简介  · · · · · ·"></a>内容简介  · · · · · ·</h3><p>[内容简介]</p><p>    《系统之美》是一本简明扼要的系统思考入门指南，也是认识复杂动态系统的有力工具，帮助大家提高理解和分析身边系统的能力。小到个人问题，大到全球性复杂挑战，本书都可以为你提供睿智的解答和洞察。</p><p>    作为一本实用的入门指南，本书不仅讲解了系统动力学的基本概念、列举了常见的系统结构，还详细陈述了复杂系统的3大特征、8大陷阱与对策、12大变革方式以及15大生存法则。作者把系统思考从计算机和方程式的世界中解脱出来，以各种真实的案例，阐述了系统思考如何应用于各种现实问题，向读者展示了如何提升和应用系统思考技能——这一项普遍被认为是21世纪全球领导力的核心技能。</p><p>    作者认为，系统思考将有助于我们发现问题的根本原因，看到多种可能性，从而让我们更好地管理、适应复杂性挑战，把握新的机会，去打造一个完全不同的自我和一个崭新的世界。</p><p>    一本书，引领个人、组织与社会变革的先河，促使人们觉醒，改变看待这个世界和系统的方式，以此改变当今社会的发展进程，让大家在这个充满各种复杂系统的世界里更好地生活。</p><h3 id="编辑推荐"><a href="#编辑推荐" class="headerlink" title="[编辑推荐]"></a>[编辑推荐]</h3><p>    本书作者德内拉•梅多斯，是世界上最伟大的系统思考大师之一，师从系统动力学创始人杰伊•福瑞斯特，是知名的“世界模型Ⅲ”主创人员，也是 “学习型组织之父”、《第五项修炼》作者彼得•圣吉的老师。</p><p>    系统思考泰斗10年手稿首度出版，帮助大家提高理解和分析身边系统的能力，更积极地投身于各种变化，用新的方式去管理、决策，并在这个充满各种复杂系统的世界里更好地生活。</p><p>    书中详细陈述了系统的<strong>3大特征、8大陷阱与对策、12大变革方式以及15大生存法则</strong>，是一部深入浅出地启迪人们系统思考的经典之作。</p><p>    一本书，引领社会观念变革的先河，促使人们觉醒，改变看待这个世界和系统的方式，以此改变当今社会的发展进程。</p><p>    本书写的是世界的复杂性，也献给世界的复杂性。系统思考是你应对复杂性挑战、做出睿智决策、与复杂世界共舞的核心技能。</p><p>    跟随作者的脚步，你将惊叹于系统之美、系统之奇、系统之危与机、系统之杠杆点，并最终与系统共舞！</p><h3 id="作者简介-·-·-·-·-·-·"><a href="#作者简介-·-·-·-·-·-·" class="headerlink" title="作者简介  · · · · · ·"></a>作者简介  · · · · · ·</h3><p>[美] 德内拉•梅多斯</p><p>    世界上最伟大的系统思考大师之一，师从系统动力学创始人杰伊•福瑞斯特，是知名的“世界模型Ⅲ”主创人员，也是 “学习型组织之父”、《第五项修炼》作者彼得•圣吉的老师。</p><p>    1972年，作为畅销书《增长的极限》的第一作者，她引领了社会观念变革的先河，引发了全球对地球承载能力和人类选择的大辩论，另著有9本关于全球建模和可持续发展问题的著作，并于1996年创立了可持续性发展协会。</p><p>    她始终处于环境与社会分析研究领域的最前沿，1991年被授予环境保护领域的“皮尤学者奖”，1994年又荣获“麦克阿瑟天才奖”。</p><p>    从1972年直到2001年去世，她一直在达特茅斯学院环境研究项目任教，致力于在经济学、环境和社会变革等领域应用系统思考和组织学习的方法。</p><h3 id="目录-·-·-·-·-·-·"><a href="#目录-·-·-·-·-·-·" class="headerlink" title="目录  · · · · · ·"></a>目录  · · · · · ·</h3><p>前言 //001<br>引言 系统多棱镜 //005</p><p>第一部分 系统的结构和行为</p><p>第1章 系统之基础 //017<br>总体大于部分之和 //018<br>从关注要素到透视游戏规则 //020<br>理解系统行为的动态性 //027<br>反馈：系统是如何运作的 //037<br>自动洄游的鱼：调节回路 //040<br>脱缰的野马：增强回路 //045</p><p>第2章 系统大观园 //051<br>单存量系统 //053<br>双存量系统 //083</p><p>第二部分 系统思考与我们</p><p>第3章 系统之美 //103<br>适应力 //105<br>自组织 //109<br>层次性 //113</p><p>第4章 系统之奇 //119<br>别被表象所迷惑 //122<br>在非线性的世界里，不要用线性的思维模式 //127<br>恰当地划定边界 //132<br>看清各种限制因素 //139<br>无所不在的时间延迟 //144<br>有限理性 //147</p><p>第5章 系统之危与机 //155<br>政策阻力：治标不治本 //157<br>公地悲剧 //163<br>目标侵蚀 //170<br>竞争升级 //173<br>富者愈富：竞争排斥 //177<br>转嫁负担：上瘾 //183<br>规避规则 //190<br>目标错位 //193</p><p>第三部分 改变系统</p><p>第6章 系统之杠杆点 //201</p><ol><li>数字：包括各种常数和参 数 //205</li><li>缓冲器：比流量力量更大、更稳定的存 量 //208</li><li>存量–流量结构：实体系统及其交叉节 点 //209</li><li>时间延迟：系统对变化做出反应的速度 //211</li><li>调节回路：试图修正外界影响的反馈力量 //213</li><li>增强回路：驱动收益增长的反馈力量 //216</li><li>信息流：谁能获得信息的结构 //218</li><li>系统规则：激励、惩罚和限制条件 //220</li><li>自组织：系统结构增加、变化或进化的力量 //221</li><li>目标：系统的目的或功能 //225</li><li>社会范式：决定系统之所以为系统的心智模式 //227</li><li>超越范式 //230</li></ol><p>第7章 与系统共舞 //233<br>跟上系统的节拍 //239<br>把你的心智模式展现在阳光下 //241<br>相信、尊重并分享信息 //243<br>谨慎地使用语言，并用系统的概念去丰富语言 //244<br>关注重要的，而不只是容易衡量的 //246<br>为反馈系统制定带有反馈功能的政策 //248<br>追求整体利益 //250<br>聆听系统的智慧 //250<br>界定系统的职责 //251<br>保持谦逊，做一名学习者 //253<br>庆祝复杂性 //255<br>扩展时间的范围 //256<br>打破各种清规戒律 //257<br>扩大关切的范围 //258<br>不要降低“善”的标准 //259</p><p>附 录 //261<br>系统术语表 //263<br>系统原理概要 //265<br>常见的系统陷阱 //239<br>采取干预措施的杠杆点 //273<br>系统世界r 生存法则 //274<br>模型公式 //275<br>译者后记 //291</p><h3 id="系统之美读书笔记"><a href="#系统之美读书笔记" class="headerlink" title="系统之美读书笔记"></a><a href="https://book.douban.com/review/5770406/" target="_blank" rel="noopener">系统之美读书笔记</a></h3><p>常见,引发特定行为的的系统结构被称为系统基模(archetypes).</p><p>懂得系统原理，即可以在恰当的改变’杠杆点’施加干预，从而获得预期的转变。</p><p>通过培养系统思考的思维模式，我们可以理解系统各个构成部分，看清楚系统各个构成部分的能力，各个要素之间的关系，分析未来可能的行为趋势，以更有创造性的方式去重新设计系统，更有勇气去面对系统性的挑战。</p><p>Part 1 系统的结构和行为</p><p><strong>**任何一个系统都包括三种构成要件：</strong>要素、连接、功能或目标**</p><p><em>**</em>系统既有外在的整体性，同时又有一套内在的机制来保证其整体性（总体大于部分之和）</p><p><em>**</em>一个成功的系统，应该能够实现个体目标和系统总目标的一致性</p><p>改变系统中的连接或目标，会让系统发生显著改变，单纯改变元素不会。</p><p>任何一个调节回路都有如下三项要素: 一个预定的目标(如设定的室温)、一套检测达到或偏离目标的监测设备(如温度计)，以及一个反应机制(如加热器、空调器、风扇、水泵、水管、燃料等)</p><p>想要推断出系统的目标，最好的方法就是观察一段时间，看系统有哪些行为。</p><p>当存量的变化影响到与其相关的流入或流出量是，反馈回路就形成了</p><p>对于所有复杂系统来说，判断系统未来行为走势的诀窍在于，了解什么样的系统结构包含哪些可能的行为，以及什么状况或条件可以触发这些行为。</p><p>Part 2 系统思考与我们</p><p><strong>**系统之美：系统的3大特征<br>1.</strong>适应力<strong>，系统内部因存在很多互相影响的反馈回路，当系统受扰动时，仍旧可以以多种不同的方式使系统恢复至原有的状态。<br>2.</strong>自组织<strong>，系统所具备的使其自身结构更为复杂化的能力。<br>3.</strong>层次性**，系统和子系统的包含和生成关系。</p><p><em>**</em>系统之奇：系统的6大障碍<br>1.复杂表象，结构为行为之来源。<br>2.非线性世界，因果不存在固定比例关系。<br>3.恰当的划分<a href="https://deepcreator.com/Concept/Borderline.html">边界</a>，边界的无序复杂成为了多样化和创造力的根源。<br>4.看清各种限制因素，关键不是持续成长，而是在哪些因素之下维持生存。<br>5.无所不在的时间延迟，开拓视野培养预见性。<br>6.有限理性，有限信息下人的非整体最优决策。</p><p><em>**</em>系统之危与机：系统的8大陷阱与对策<br>应对复杂系统的最主要方式，学习理解复杂性挑战，尊重系统并利用规则。</p><p>子系统的目标不一致时，就会带来变革的阻力。</p><p>1、政策阻力：毒品问题，放弃实现单方面的目标，寻找整体目标；<br>2、公地悲剧：公共牧地，教育、劝诫+监管，资源私有化；<br>3、目标侵蚀：被温水煮的青蛙，将绩效标准设定为过去的最佳水平；<br>4、竞争升级：美苏冷战，防：避免陷入，治：双方协商、单方面让步；<br>5、富者愈富：富越富、穷越穷，多元化，反垄断法，补益劣势，多样化奖励胜者；<br>6、转嫁负担：毒品上瘾，防：避免陷入，治：症状解+根本解，休克疗法、自愈力唤醒；<br>7、规避规则：上有政策、下有对策，从规避规则的行为中获得创造性反馈，回到最初目的；<br>8、目标错位：GNP的陷阱，恰当的设定目标及指标，小心努力与结果的区别。</p><p><strong>*</strong>系统之杠杆点：系统的12大变革的方式<br>12、数字 ，用参数来衡量系统现状。<br>11、缓冲器，较大和较稳定的存量。<br>10、存量-流量结构 ，物理系统重建，较昂贵的改变方式。<br>9、时间延迟 ，系统震荡的主要原因，慎重改变。<br>8、调节回路 ，具有将相关存量保持在指定目标值附近的能力。<br>7、增强回路 ，系统中增加，爆发，腐蚀和崩溃的根源。<br>6、信息流 ，获得信息的结构，通过完善信息流以恢复系统功能。<br>5、系统规则，作为激励，惩罚和限制条件来影响人们的行为。<br>4、自组织， 提供原料，试验和测试，从多变的信息存量中选出可能的模式。<br>3、目标 ，推动人们试图控制，消除多样性的动因。<br>2、社会范式 ，人们普遍相信，关于世界如何运作的一系列基本假设，规则或信念。<br>1、超越范式，摆脱范式控制，保持灵活性，最真实的。</p><p><strong><strong>与系统共舞：系统的15大生存方式<br>1、跟上系统的节拍<br>社会系统是人类文化思考模式的外在表现，也是深层次需求，情绪，优势和劣势的反映。<br>自组织，非线性，反馈系统从本质上是不可预测的。<br>2、把你的<a href="https://deepcreator.com/Concept/Wisedom.html">心智模式</a>展现在阳光下<br>3、相信、尊重并分享信息<br>从某种意义上讲，信息就是权力。<br>4、谨慎地使用语言，并用系统的概念去丰富语言<br>5、关注重要的，而不只是容易衡量的<br>6、为反馈系统制定带有反馈功能的政策<br>对于动态的，自我调节的反馈系统应该指定动态的政策。<br>7、追求整体利益<br>层级组织存在的目的是为了服务于最低层，而非最顶层。<br>8、聆听系统的智慧<br>9、界定系统的职责</strong></strong>增强系统的“内在职责”，意味着在设计系统时，要在其决策和结果之间建立起反馈回路，让决策者直接、快速，强制性的看到其行为的后果。<br>10、保持谦逊，做一名学习者。<br>人的心智模式是不完整的，而世界又如此复杂<br><em>**</em>如何从<a href="https://deepcreator.com/Concept/Failure.html">失败</a>中学习，采取幅度小且稳妥地措施，持续地监控，认真地观察系统的方向，并且愿意顺势而为，改变自己的路线。<br>11、庆祝复杂性<br>12、扩展时间的范围 （50年的尺度思考组织的发展）<br>考虑的时间范围越长，生存的<a href="https://deepcreator.com/Concept/Opportunity.html">机会</a>越好。<br>13、打破各种清规戒律<br>14、扩大关切的范围<br>在一个充满复杂性的世界，扩大你的时间范围，也要扩大你的思考范围。<br>15、不要降低“善”的标准</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/system20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;system20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E7%B3%BB%E7%BB%9F&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;系统是由相互作用相互依赖的若干组成部分结合而成的，具有特定功能的有机整体，而且这个有机整体又是它从属的更大系统的组成部分。&lt;/a&gt;——钱学森&lt;br&gt;——IPCreator：对系统而言，&lt;a href=&quot;http://deepcreator.com/2017/10/30/Concept/Rule/&quot;&gt;秩序&lt;/a&gt;往往意味着稳定，&lt;a href=&quot;http://deepcreator.com/2017/11/11/Concept/Entropy/&quot;&gt;熵&lt;/a&gt;容易造成混乱。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Concept" scheme="http://deepcreator.com/categories/Concept/"/>
    
    
      <category term="System" scheme="http://deepcreator.com/tags/System/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Honesty</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Concept/Honesty.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Concept/Honesty.html</id>
    <published>2018-05-31T02:24:06.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T02:24:45.195Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/honesty20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="honesty20180531.jpg"></p><blockquote><p>诚实乃上策。</p></blockquote><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/honesty20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;honesty20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;诚实乃上策。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Concept" scheme="http://deepcreator.com/categories/Concept/"/>
    
    
      <category term="Honesty" scheme="http://deepcreator.com/tags/Honesty/"/>
    
      <category term="Sincerity" scheme="http://deepcreator.com/tags/Sincerity/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>360</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/360.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/360.html</id>
    <published>2018-05-31T01:22:06.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T01:54:29.013Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/36020180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="36020180531.jpg"></p><blockquote><p><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%A5%87%E8%99%8E360/794179?fromtitle=360&amp;fromid=1040230&amp;fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">奇虎360</a>是（北京奇虎科技有限公司）的简称，由周鸿祎于2005年9月创立，主营360杀毒为代表的免费网络安全平台和拥有问答等独立业务的公司。该公司主要依靠在线广告、游戏、互联网和增值业务创收。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="360手机"><a href="#360手机" class="headerlink" title="360手机"></a><a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%A5%87%E8%99%8E360/794179?fromtitle=360&amp;fromid=1040230&amp;fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">360手机</a></h2><p>360手机，是奇酷互联网络科技（深圳）有限公司（简称奇酷科技）互联网巨头奇虎360投资控股的一家高科技企业旗下主要产品手机系列。奇酷科技成立于2015年1月，总部位于深圳南山智园A2栋大楼，致力于为用户提供高品质的软硬件一体化方案和移动互联网应用体验。旗下共分为三个系列：F,N,Q.。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/36020180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;36020180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E5%A5%87%E8%99%8E360/794179?fromtitle=360&amp;amp;fromid=1040230&amp;amp;fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;奇虎360&lt;/a&gt;是（北京奇虎科技有限公司）的简称，由周鸿祎于2005年9月创立，主营360杀毒为代表的免费网络安全平台和拥有问答等独立业务的公司。该公司主要依靠在线广告、游戏、互联网和增值业务创收。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="360" scheme="http://deepcreator.com/tags/360/"/>
    
      <category term="OS" scheme="http://deepcreator.com/tags/OS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Coolpad</title>
    <link href="http://deepcreator.com/Company/Coolpad.html"/>
    <id>http://deepcreator.com/Company/Coolpad.html</id>
    <published>2018-05-31T01:20:06.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T01:33:10.496Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p><img src="http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/coolpad20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p" alt="coolpad20180531.jpg"></p><blockquote><p>全球双卡双待的首创者。</p></blockquote><a id="more"></a><p>使命——让用户尽享酷派终端与服务的极致<a href="https://deepcreator.com/User/User%20Experience.html">体验</a><br>愿景——成为一流的世界级企业<br>核心价值观——成就客户 赢在速度 天道酬勤 自我批判</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p53s4d2qk.bkt.clouddn.com/coolpad20180531.jpg?imageMogr2/thumbnail/!75p&quot; alt=&quot;coolpad20180531.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;全球双卡双待的首创者。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Company" scheme="http://deepcreator.com/categories/Company/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="http://deepcreator.com/tags/Smartphone/"/>
    
      <category term="India" scheme="http://deepcreator.com/tags/India/"/>
    
      <category term="China" scheme="http://deepcreator.com/tags/China/"/>
    
      <category term="Coolpad" scheme="http://deepcreator.com/tags/Coolpad/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
